[
  {
    "text": "In Ihrem Schreiben vom 8. 2. 2013 schreiben Sie, nur \"ein\" Bus der Linie CE62 von Wuppertal-Elberfeld nach Wuppertal-Ronsdorf sei ausgefallen. Dies kann so nicht stimmen. Vielmehr stellt sich mir und anderen die Frage, weshalb ständig und gehäuft Buslinien der WSW ausfallen und Fahrten entgegen dem Fahrplan nicht angeboten werden. Als Rad-, Bahn- und gelegentlicher Autofahrer benutze ich eher selten die Busse der WSW. Wenn ich sie benutze, ergeben sich auffällig häufig Ausfälle und deutliche Verspätungen. Dies betrifft auffallend oft die als schnell konzipierten CE-Linien, nach meiner jüngeren Erfahrung CE61/CE62, weniger auch CE64/CE65 (Elberfeld-Cronenberg), und Nebenlinien wie etwa 643. Einzelne Ihrer Mitarbeiter berichten mir übereinstimmend, die Personaldecke sei zu dünn, um Ausfälle einzelner Mitarbeiter auszugleichen. Wegen spürbaren Personalmangels - nicht, wie Sie schreiben, vereinzelt wegen Krankheit - würden häufig Fahrten ausfallen. Viele Fahrer berichten anschaulich, dass in manchen Stoßzeiten vergeblich wartende Passagiere an Haltestellen stünden. Teilweise berichtet man mir von gezielten Maßnahmen, um Einsparungen herbeizuführen sowie nicht ausgeglichenen Überstunden. Ihre Fahrer sehen dies unmittelbar mit der Politik der WSW verknüpft, die CE-Linien ab März/April 2013 auszudünnen.Der Vorgang, auf den sich Ihr Schreiben bezieht, lief tatsächlich so ab: Am 1. 2. 2013 wartete ich an der Morianstraße in Wuppertal mit meinem x Monate alten Sohn nachmittags auf eine Busverbindung nach Ronsdorf, Haltestelle Kniprodestraße. Ich beabsichtigte, den Bus CE62 um 15:47 Uhr zu nehmen. Wir waren auf dem Weg zu einer Nachmittagsveranstaltung für Eltern mit Kleinstkindern, die ich verpasste:Die CE62 um 15:47 Uhr fuhr nicht, ebenso nicht die nachfolgenden Busse der Linie CE62:- 16:07 Uhr- 16:27 UhrEs fuhren ferner nicht die Busse der Linie 620 um- 15:55 Uhr- 16:15 Uhr- 16:35 Uhrdie Haltestelle an. Ihr Schreiben legt nahe, dass es sich nur um vereinzelte Fälle handele. Unmittelbar bei meinem nächsten Fahrtantritt mit der WSW eine Woche später kam es wiederum zu einem Ausfall. Am Freitag, 8. 2. 2013, fiel Linie CE61 um 15:38 Uhr an der Haltestelle Am Stadtbahnhof in Richtung Barmen aus. Mit ca. 25 Minuten Verspätung erreichte ich mit der Linie 640 (ab 15:48 Uhr) gegen 16:25 Uhr den Alten Markt in Barmen.Heute, am 21. 2. 2013, fielen die Busse der Linie CE64 von Wuppertal Hbf in Richtung Cronenberg um 06:40 Uhr und um 07:00 Uhr aus. Ein Fahrgast erreichte deshalb nicht pünktlich seine Arbeitsstelle in Solingen. Würde ich häufiger fahren, würde ich vermutlich noch häufiger dadurch Zeit verlieren. Ich bitte Sie daher freundlich, Ihre Dienstleistungen bestmöglich fahrplangemäß anzubieten."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, am heutigen Tag wollte ich die Linie 647 um 8.20 Uhr von Hattingen in Richtung Wuppertal nutzen. Als ich um 8.15 Uhr am Busbahnhof ankam, informierten mich weitere Fahrgäste, dass der Bus um 7.40 Uhr bereits ausgefallen war. Um 8.25 Uhr erkundigte ich mich im Kundencenter der Bogestra, warum die 647 um 8.20 Uhr auch nicht kam. Dort telefonierte die Dame mit Ihrer Gesellschaft und erhielt die Auskunft, dass es krankheitsbedingt Ausfälle gäbe, aber der Bus um 8.40 Uhr planmäßig fahren würde. Also wartete ich geduldig auf diesen Bus, der dann auch wieder nicht kam. Wiederum bekam ich nach einer erneuten Rückfrage bei Ihrer Gesellschaft die Auskunft, dass alle Busse planmäßig fahren würden. Da ich auf dem Weg zur Arbeit war, stieg ich auf die S-Bahn um und fuhr über Steele nach Neviges und von dort nach Velbert.. Ich kam dort mit einer Stunde Verspätung an.  Auf dem Weg dorthin musste ich in Langenberg feststellen, dass die 647 tatsächlich unterwegs war, aber offensichtlich nicht  den Weg bis nach Hattingen gefunden hatte. Ich kann es nur als Unverschämtheit bezeichnen, dass man als Fahrgast keine ehrliche Auskunft erhält. Hätte ich direkt gewusst, dass der Bus Hattingen nicht anfährt, dann hätte sich meine Verspätung zumindest verkürzen können. So habe ich umsonst in der Kälte ausgeharrt und eine Stunde Verspätung muss jetzt wieder aufgearbeitet werden. Da ich mein Ticket bei der Bogestra erworben habe, konnte ich leider kein Taxi in Anspruch nehmen. Leider ist dies kein Einzelfall. Für die mir entstandenen Unannehmlichkeiten erwarte ich von Ihnen zumindest eine  Entschädigung in Form eines  4-Fahrtentickets.Freundliche Grüße Meike Gepperth"
  },
  {
    "text": "leider ist es in den letzten Tagen vermehrt dazu gekommen das die Bus Linie 649 Velbert – Wuppertal ausgefallen ist. Dieses ist kein zustand. Es kann nicht sein das die Kunden nicht Informiert werden und die Busse gestrichen werden ohne nennenswerten Grund.Nicht mal Taxis werden morgens bereit gestellt. Es war Mittwochs so das 2 Busse am Späten Nachmittag in Richtung Velbert ausgefallen waren, wo Ihre Leitstelle zudem noch sagte, das alle Busse PLANMÄSIG unterwegs sind, was da nicht der Fall war (hierzu sollten bei Ihnen weitere Beschwerde E-Mails angekommen sein). Des Weiteren muss ich noch dazu sagen, dass Ihr Fahrer sich an diesem Tage sehr im Ton vergriffen hat und den Fahrgästen gegenüber sehr ausfallend war!Donnerstag und auch Heute (Freitag) sind beide Busse Velbert -> Wuppertal um 6:33 an der Haltestelle Tönisheide Mitte ausgefallen, so dass ich mir heute ein Taxi nehmen musste, welches ich mir mit einem anderem Fahrgast geteilt habe, dabei entstanden mir zusätzliche Kosten in Höhe von 5 Euro.Wie geht es nun weiter? Muss ich mir für Montag morgens gleich ein Taxi bestellen oder schafft Ihr es endlich mal alle Busse fahren zu lassen oder stellt Ihr gleich ein bereits bezahltes Taxi an die Haltestelle?Ich weiß ja nicht wo das Problem liegt, ob es defekte Busse sind oder durch Krankheit ausgefallene Fahrer.Aber wenn es Busse sind, wie hat die Vestische das hin bekommen mit einem komplett Zerstörten Fuhrpark (Bottrop)? Es gibt genügend andere Bus Unternehmen in Ihrer Nähe mit denen man garantiert reden kann und Hilfe bekommt. Sollten Ihnen Fahrer fehlen, dazu gibt es heutzutage doch ausreichend Zeitarbeitsfirmen die Ihnen Personal zur Verfügung stellen können. Ich hoffe das sie dieses nun endlich in den Griff bekommen und mir die 5 Euro Taxi Kosten erstattet werden."
  },
  {
    "text": "am 26.02.2013 kam ich um ca. 20.30 Uhr nach erfolgreicher Anreise mit dem Bus aus Bochum an der Haltestelle Hattingen Mitte an, um dort mit einem Anschlussbus Linie 647 in Fahrtrichtung Velbert Neviges Rosenhügel Bahnhof weiter zu fahren. Die Planmäßige Abfahrt dieser Linie sollte um 20.39 Uhr sein. Doch leider passierte wieder einmal aus unerklärbaren dingen nichts. Die Linie ist wohl einfach ohne Information ausgefallen. Auf der Anzeigentafel stand weiterhin die Planmäßige Abfahrt für 20.39Uhr. Ich wartete mit einigen weiteren Fahrgästen die auch diese Linie nutzen wollten bis um 20.50Uhr. Bei sehr kalten 0°C und rundherum keine Möglichkeit irgendwo einzukehren und sich aufzuwärmen entschied ich mich nun ein Taxi zu nehmen da die Bedingungen alles andere als akzeptabel und auszuhalten waren. Von dem Taxifahrer habe ich mir eine Quittung der Fahrtkosten in Höhe von 29,80€ ausstellen lassen. Ich bitte hiermit mir die Fahrtkosten in Höhe von 29,80€ zu begleichen da es wie oben schon beschrieben keinen Zustand darstellte auf den nächsten Bus zu hoffen.Bitte nehmen sie mit mir bezüglich meiner Kontodaten Kontakt auf"
  },
  {
    "text": "ich möchte auf diesem Weg ein Lob für einen Ihrer Fahrer aussprechen. Nachdem am Bahnhof die erste Durchsage des Busfahrers noch lautete dass wir wahrscheinlich nicht weiterfahren können, erklärte er nach ein paar Minuten dass er  zumindest noch bis zur Uni fährt. Da der Bus voller Studierender war gab es daraufhin sogar spontanen Beifall. (Insbesondere da einige Mitfahrende wohl kurz darauf zu Klausuren oder Prüfungen erscheinen mussten und sonst auf Taxis hätten ausweichen müssen, da der Weg zu Fuß doch deutlich länger ist.)Die Entscheidung des Fahrers war also ein Lichtblick für viele Ihrer Kunden."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, lt, meiner Funkuhr und meinem Handy stand ich um 12:19 auf 12:20 an der Abfahrtstelle für die Busse 620 und CE 62 in Richtung Ronsdorf. Die Linie 620 kam nicht um 12:21(sollte der Fahrer mal wieder früher abgefahren sein!? - da ich tgl. mit diesen beiden Linien fahre- ist mir schon öfters aufgefallen, dass manche Fahrer ein bis zwei Minuten früher abfahren/wenn sie pünktl. da sind!!!- WAS SEHR SELTEN VORKOMMT.- Dann habe ich auf die Linie CE 62 gewartet, die eine planmäßige Abfahrt um 12:31 gehabt hätte. Aber auch dieser Bus kam nicht.Was für ein Glück für mich: die Linie 620 kam pünklich um 12:41. Somit habe ich 30 Minuten vergeudet. Wer bezahlt mir den Ausfall???DIESEN BESCHISSENEN SERVICE MUßTE ICH LETZTE WOCHE AUCH SCHON IN ANSPRUCH NEHMEN.Die Ausrede von ihnen \"krankheitbedingter Ausfall\" höre ich seit Jahren. Aber da die meisten Fahrgäste ein Monatsticket haben - ist ihnen das Geld so oder so sicher.Wenn man nur einen Jahresurlaub eines Fahrgastet zugrunde legt, in dem er/ich NICHT die öffentlichen Verkehrsmitteln nutzt, möchte ich mir nicht ausrechen wieviel GELD sie geschenkt bekommen!!!!!! Darf ich mir als zahlender Kunde auch ein Stück vom Kuchen abschneiden? Ich würde gerne 1 Monat umsonst ihre Verkehrsmittel nutzen wegen akuten Geldmangel oder wegen chronischer Unlust:Auf eine Nachricht warte ich gerne- aber sicher geht diese Beschwerde irgendwie verloren."
  },
  {
    "text": "Also langsam habe ich wirklich die Schnauze voll. Es geht jetzt schon seit Wochen so, das Busse wie die CE65 oder die 625 aufgrund fehlender Ablöse nicht weiterfahren. So sitzt man erst im bus drin,wird dann aber gebeten wieder auszusteigen. Andere Linien erscheinen erst garnicht,sowie gestern die 630 die um 12:35 Uhr von der Parkstr. abfahren sollte.Heute dasselbe Spiel. Wieder die 630 diesmal um 12:49 Uhr von der Haltestelle LIchtscheid Wasserturm.Ich könnte Ihnen noch mehr aufzählen,aber leider erinnere ich mich nicht mehr an alle Daten.Sie (bzw. der VRR) erhöhen permanent die Ticketpreise und ich friere mir bei Minusgraden den Arsch ab!Jetzt frage ich Sie, wie das weiter gehen soll?"
  },
  {
    "text": "Vielen Dank für Ihre Rückmeldung, es hat mich sehr gefreut, dass Sie meine Kritik an den Fahrer weitergeleitet haben. Das Busfahren ist weiterhin keine Freude. Heute Morgen fiel der CE 62 aus um 08.13 Uhr in Richtung statt. Und heute nachmittag der CE62 17.37 ab Karlsplatz Richtung Eckbusch. Zweimal am Tag, nicht schön. Inzwischen habe ich aber auch wieder jede Menge nette und hilfsbereite Busfahrer auf den Linien angetroffen, da bin ich immer schnell getröstet und wünsche alle eine gute Fahrt. "
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren der Wuppertaler Verkehrsbetriebe Leider habe ich auf meine Beschwerde, die ich über Ihre Web-Seite an Sie gerichtet habe, keine Antwort bekommen. Damit Sie mein Anliegen verstehen, beschreibe ich Ihnen den Vorfall erneut.  Am Donnerstag, dem 31. Januar 2013, war ich mit meiner Klasse (Grundschule, 4. Klasse, 20 Kinder und 2 Elternteile) auf dem Weg von Erkrath-Hochdahl zum Bayer-Kinderlabor nach Wuppertal Aprath. Wir waren mit der S-Bahn (ab Hochdahl 8:02 Uhr) zum Wuppertaler HBF gefahren (Ankunft 8:20 Uhr) und standen bereits um 8:25h auf dem Bussteig, um mit der Buslinie 613 (Abfahrt 8:35h) zum Aprather Weg weiterzufahren.Leider kam der Bus nicht. Es gab aber auch keine Hinweise auf Busausfälle oder sonstige Infos.Wir konnten dann erst mit dem nächsten Bus (8:55 Uhr) weiterfahren. Vielleicht können Sie sich vorstellen, wie es ist, mit  22 Personen auf dem Bussteig zu stehen und in der Kälte warten zu müssen. Einige Kinder gaben dann auch lautstark zu verstehen, dass sie später auf keinen Fall mit öffentlichen Verkehrsmitteln fahren würden. Das finde ich sehr traurig, da ich in den vergangenen Jahren sehr oft mit meiner Klasse unterwegs war.Dabei habe ich stets darauf geachtet, die Kinder an den ÖPNV heranzuführen -nicht zuletzt aus Umweltschutzgründen und Vorbildfunktion! Folge des verspäteteten Weiterkommens war, dass wir unverschuldet zu spät zu unseren Termin erschienen. Dadurch verschob sich die Rückfahrzeit, die ich eigentlich so geplant hatte, dass wir ein Stück mit der Schwebebahn fahren wollten. Für viele Kinder wäre es das erste Mal gewesen! Die Rückfahrt musste ich dann zum Leidwesen meiner Schulkinder sehr stark abkürzen, damit wir nicht zu spät zurück zur Schule kamen. Sie können sich vielleicht vorstellen, wie enttäuscht die Kinder dann auch noch dadurch waren. In der Hoffnung, dass Sie hierzu Stellung beziehen -ich würde u.a. meiner Klasse gerne den Grund für den Busausfall nennen können- freue ich mich auf eine entsprechende Reaktion Ihrerseits. Mit freundlichen Grüßen Melanie Harter ARBEIT der ARBEITGEBER"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, also ich würde mich gerne über den Busfahrer der am 31.10.2018 um 14:13 den Bus 622 Richtung Oberbarmen Bahnhof gefahren ist beschweren. Ich weiß nicht ob ich hier richtig bin oder nicht, was mir aber wirklich egal ist, denn sowas hat mich wirklich sehr verärgert. Es fing schon damit an, dass er einen Mann am Hauptbahnhof (Elberfeld) nicht rein gelassen hat obwohl er da noch eine weile stand. Dann an der Heusner Straße ist ein kleiner Junge ausgestiegen und hat direkt vorne an der Scheibe angeklopft und der Busfahrer hat es ignoriert. Der kleine Junge ist dem Bus bis zur Schönebecker Straße hinterher gelaufen und genau als er da ankam hat der Busfahrer die Tür zugemacht (wie immer Sie es auch nennen) den Jungen ein zweites Mal ignoriert und ist einfach weggefahren. Ich habe dort dem Busfahrer gesagt er solle die Tür doch bitte öffnen, dies hat er vielleicht nicht gehört oder ignoriert. Dann haben zwei Jungs die Tasche des anderen Jungen nach vorne zum Busfahrer gebracht, wo er leicht verärgert über sein Verhalten war, was ich wirklich sehr hoffe. Was ich aber nicht verstehe ist, dass der Busfahrer einer jungen Dame die Türe öffnen konnte und die Jungs/Männer ignoriert hat. Es gibt sowas wie Gleichberechtigung. Ich weiß leider nicht wie es bei Ihnen abläuft, ich will nicht, dass er Stress hat aber ich will, das was er getan hat auch nicht ignorieren. Ich hoffe Sie können verstehen warum ich verärgert war oder es heute noch bin. Ich wünsche Ihnen einen wunderschönen Tag."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, kann es sein, dass die 621, die ich in Stuttgart nutze, öfter ausfällt. Ich stand jetzt einige Male an der Station \"Universität\" und mußte mehr als 20 Minuten auf den Bus warten - nicht so schön bei der derzeitigen Kälte. Wenn ich wüßte, dass der Bus seltener fährt, aber vor allem wann, könnte ich mich ja darauf einstellen. Mit freundliche Grüßen, Nadja Meier"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, kann es sein, dass die 621, die ich in Stuttgart nutze, öfter ausfällt. Ich stand jetzt einige Male an der Station \"Schranne\" und mußte mehr als 20 Minuten auf den Bus warten - nicht so schön bei der derzeitigen Kälte. Wenn ich wüßte, dass der Bus seltener fährt, aber vor allem wann, könnte ich mich ja darauf einstellen. Mit freundliche Grüßen, Nadja Meier"
  },
  {
    "text": "Guten Tag,aufgrund des Wintereinbruchs nutzte ich um ca. 16.30 Ihre angepriesene Internetseite \"Verkehrsinformation WSW\". Ich wurde informiert, dass alle Linien fahren und es keine Beeinträchtigung gab. In der Morianstrasse holte mich dann die Wirklichkeit ein: Keine Linie 628 fur in Richtung Barmen. Ich wartete auf den Bus um 17.15 h, 17.35 h und 17.55 h. Busse nach Remscheid, Solingen, Ronsdorf und Cronenberg fuhren planmäßig! Steif gefroren und stocksauer habe ich um 18.05h das Warten aufgegeben und ein Taxi genommen. Kosten: 11.00 €!!!Vielen Dank für Ihren tollen Service und vor allem die Zuverlässigkeit der Linie 628. Nutzer dieser Linie sind allerdings wirklich schon leidgeprüft und somit als besonders geduldig bekannt!!!Freundliche Grüße Susanne Sanger"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, mal wieder ist die Linie 122 nicht gefahren. Es macht wirklich keine große Freude bei diesem Wetter eine halbe Stunde auf den nächsten Bus zu warten.Meine Geduld ist langsam am Ende, zumal auf diese Linie auch in der Gegenrichtung kein Verlass mehr ist. Ihre Fahrpreise können Sie schön regelmäßgi erhöhen, ich erwarte auch die entsprechende Gegenleistung.Als Entschädigung werde ich eine der nächsten Lastschriften nicht einlösen, ich erwarte von Ihnen das gleiche Verständnis und Entgegenkommen, welches Sie seit geraumer Zeit auch von Ihren Kunden erwarten. Vielen Dank.Mit freundlichen Grüßen Thomas Meier"
  },
  {
    "text": "Am 28.02.2013 habe ich das SchokoTicket für meinen Sohn Ben Danner erhalten. Der Name war jedoch falsch abgedruckt. Das habe ich am Folgetag in Ihrem Hause telefonisch durchgegeben. Man hat mir zugesagt, dass ich ein neues Ticket erhalten werde und dass dann das falsche Ticket abgegeben werden solle. Leider wurde das aktuelle falsche Ticket am 04.03.2013 gesperrt, d.h. beim Auswertungsgerät des Busfahrers erscheint die Meldung \"Ticket ungültig\". Das neue Ticket liegt noch nicht vor. Es ist für mich eine schreckliche Situation, dass ich zurzeit kein gültiges Ticket für meinen Sohn habe und zusätzlich bezahlen muss und das schon seit zwei Tagen. Solche Probleme kann man klüger lösen.Ich bitte dringend um Rückruf: 0711 9876543"
  },
  {
    "text": "der Bus 621 um 7.44 h ab Bhf fällt nun schon wiederholt aus, zuletzt am 20. und 21.02. Bitte schauen Sie woran das liegt, ob evtl. der Fahrplan geändert wurde ohne an der Haltestelle aktualisiert zu werden oder wo Ihre Faherr sich eigentlich aufhalten zu dieser Zeit?In Gegenrichtung ist es genauso: die Busse 621 um 16.28 h ab GEPA-Weg Richtung Schwebebahn kamen am 19. und 20.02. ebenfalls nicht.Wir sind als Gruppe von rund 6-8 Leuten wirklich recht genervt. Eine Information wäre das mindeste, wenn Linien aus irgendwelchen Gründen nicht mehr befahren werden."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,ich habe von 16:40 Uhr bis 17:07 Uhr an Wieden/Schleife auf die Linie 601gewartet. Sie kam in der Zeit gar nicht, der SB 68 8 Minuten zu spät. Aus diesem Grund habe ich meinen ursprünglichen Anschlussbus am Fernmeldeamt, der planmäßig um 17:07 Uhr ankommen sollte, verpasst und musste stattdessen den Schnellbus nehmen, der für mich allerdings einen riesigen Umweg fährt. Insgesamt bin ich mit einer halbstündigen Verspätung an meinen Zielort angekommen und wüsste dafür gerne den Grund. Zudem denke ich, dass eine entsprechende Entschädigung wohl mehr als angemessen ist; schließlich verfüge ich über eine \"Mobilitätsgarantie\" (Kundennummer: 30171xxx). Wie gehen wir vor?Vielen Dank für Ihr Verständnis und Ihre Mühen, Petra Gundelstein\n"
  },
  {
    "text": "Zum wiederholten mal fuhr der Bus 633 von Solingen in Richtung Wuppertal nicht.Heute am 19.02.2013 sollte  der Bus um 16.08 Uhr abfahren. Leider war kein Bus da, sondern erst wieder um 16:28. Das bedeutet zum wiederholten mal warten und Zeit verlieren. Ihre Fahrer informierten mich das es zu weig Fahrer gibt und somit schon mal Busse ausfallen können. Das ist ja wohl unfassbar. Wenn das der Fall ist werde ich mir wohl ein Auto kaufen müssen. Ich glaube auch nicht das dass mit der aktuellen Grippewelle zu tun hat, weil diese Ausfälle schon über Wochen zu beobachten sind. Nicht nur von mir. Ich bitte um Stellungnahme."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, ich möchte Sie über einen Vorfall der am 16.02. stattgefunden hat in Kenntnis setzen: mein Mann und ich erreichten den Bus der Linie 633 als dieser noch an der Haltestelle bei Rotlicht auf die Weiterfahrt wartete.Wir zeigten dem Fahrer durch Handzeichen an, dass er die Türe öffnen möge um uns mitzunehmen. Seine Reaktion bestand jedoch nur darin, uns unverschämt anzugrinsen, den Kopf zu schütteln um in Ruhe die Grünphase abzuwarten und dann zu fahren. Ich finde dieses Verhalten des Fahrers absolut unmöglich und erwarte, dass dieses unfreundliche Verhalten in Zukunft unterlassen wird."
  },
  {
    "text": "ich wohne Am Ringelbusch und verstehe nicht (wie ich heute mit Entsetzen sah!), wieso im Zuge der Einstellung des CE62 auch aus Kostengründen doch noch eine überflüssige wie kostenträchtige Haltestellenverlegung der Linien 603, 607 sowie 613 vorgenommen werden soll; warum belassen Sie die Endhaltestellen nicht wie gehabt (keine Umbau- und Erneuerungskosten) und nutzen die dann ehemalige Endhaltestelle des CE62 als \"Am Eckbusch\" - Zusatzhaltestelle (für die Linien 603, 607 sowie 613 und ggf. 617), ähnlich wie z.B. am Hardenberger-Hof für die Linien 607 und NE2?- Mein Vorschlag ist auch in dem Sinne von Menschen mit Rollstuhl und/oder Rollator, die sich eher bergab als bergauf bewegen können.\n"
  },
  {
    "text": "Der Fahrer stand in der offenen Tür und rauchte. Der Qualm zog in den Bus. Ich stieg wieder aus und verzichtete auf die Fahrt. Zu Ihrer Antwort bei meiner letzten Beschwerde: Daß Sie, wie sie schreiben, nicht auf jede Beschwerde eingehen können, halte ich für ein Armutszeugnis. Ich zahle dafür, daß ich die Verkehrsmittel des ÖPNV nutzen kann und habe mich an die Vertragsbedingungen zu halten. Sie haben die Verpflichtung, mich in sauberen, verkehrssicheren und nicht gesundheitsschädlich kontaminierten Bussen zu transportieren. Wenn ich mich nicht an die Beförderungsbedingungen halte (so z.B. Vollständige Zahlung, Mitführen des Tickets, etliche Verbote in Ihren Verkehrsmitteln u.ä. ), habe ich mit Konsequenzen zu rechnen. Wenn Sie hingegen Ihren Teil nicht einhalten, wollen Sie nicht in jedem Fall reagieren? Ich denke, ich habe einen Anspruch darauf, daß man sich in Fällen des Fehlverhaltens Ihrer Mitarbeiter zumindest entschuldigt und dafür sorgt, daß derartige Vorfälle nicht mehr vorkommen. Außer Lippenbekenntnissen jedoch kann ich bei meinen zahlreichen Beschwerden nicht viel erkennen. Ich habe den  Verdacht, daß bei Ihnen lästige Beschwerdeführer nur ruhig gestellt werden sollen. Es hat sich am Verhalten etlicher Fahrer rein gar nichts geändert. Wie oft sehe ich Fahrer Ihres Unternehmens rauchend im Bus sitzen. Und das seit Jahren, auch Fahrer, über die ich mich des Öfteren beschwert habe. Mir drängt sich jedenfalls der Eindruck auf, daß Ihnen die Belange Ihrer Kunden egal sind. Am besten: Schnauze halten und zahlen!\n"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,heute,11.03.2013 ist unsere Tochter ( 1x Jahre) etwas unglaubliches passiert.Haltestelle Dellbusch, Dienstwagen Ersatz 624,   8,45 Uhr.Unsere Tochter wollte zur Schule fahren, hielt ihr Schokoticket an den  Scenner, der nicht reagierte. Sie wies den Fahrer darauf hin, das der Scenner dunkel sei und nicht an wäre.Ihr Fahrer streitete dies ab und sagte ihr Schokoticket sei nicht gültig. Unsere Tochter zeigt ihr Ticket, auf dem ein gültiges Datum steht und wies den Fahrer noch mehrmals darauf hin das der Scenner dunkel und aus sei, da er auch kein Kreuz anzeige für ungültig.Der Fahrer mittleren alters wurde sehr ungehalten und laut und wies unserer Tochter an, sie solle einen anderen Bus nehmen und versuchen ob sie dort mitgenommen würde.Leider hat unsere Tochter an diesem Tag eine Klassenarbeit geschrieben, sie mußte aussteigen,  wurde nicht mitgenommen und ist zu spät zur Schule gekommen.Wir bitten unverzüglich um Stellungnahme und Klärung, da so ein Vorgehen nicht ohne Folgen bleiben wird.Sehr ärgerliche Kunden der WSWHannelore und Hannes Wagner Sehr geehrte Damen und Herren,heute ist schon der 17.03,13 und leider haben wir bis heute keine Antwort bekommen, leider.Hat die WSW es nicht nötig sich um ihre Kunden zu kümmern und auch auf unangenehme Dinge zu Antworten ?Ich denke es wird Ihnen lieber sein wenn wir uns öffentlich an die WZ wenden oder höhere Stelle einschalten.Mit freundlichen GrüßenH. Wagner\n"
  },
  {
    "text": "hiermit möchte ich mich wiederholt über das Kundencenter in Barmen beschweren. Beim ersten mal, war es glücklicher weise schnell geregelt, diesmal leider nicht.  Am 27.02.2013 habe ich zuerst meine Adresse ändern lassen von Hasslinghausen nach Hattingen. Weitere Anfrage war, ob die Möglichkeit besteht noch in A zu bleiben und Gevelsberg mit drin zu haben, oder auch umgekehrt nach Bochum, da ich regelmäßig nach Bochum fahren muss, beides war nicht möglich und daher hat mir Ihr Kollege vorgeschlagen die Preisstufe B zu nehmen.  Des weiteren habe ich sehr deutlich betont das ich die Strecke Richtung Barmen, sowohl Wuppertal gar nicht mehr nutze. Der Zeitaufwand ist viel zu groß, daher auch die Kündigung bei WSW, weil ich keine Lust, bei jeder Änderung und Schwierigkeit nach Barmen zu fahren. Trotz meines Wunsches stellt der Kollege mir ein Ticket aus im Tarifgebiet 66.  Ich habe Ihrem Kollegen vertraut, weil ich davon ausgehe, das er weiß, was er tut. Bislang musste ich mich mit den Bezeichnungen der Tarifgebieten nicht auseinander setzten. Preisstufe B von Hattingen aus, heißt für mich das ich ebenfalls auch nach Essen fahren kann. An dem Tag als ich dann auch nach Essen gefahren bin, musste ich aber feststellen, das das nicht gültig war. Zuerst dachte ich, es läge an mir und das Gebiet Gevelsberg, würde sich zum Nachteil erweisen, das wollte ich zuerst versuchen zu Ändern. Daraufhin habe ich Nachforschungen gestellt, was ich überhaupt für ein Ticket habe. Die Bogestra in Hattingen hat mir dann gezeigt, wo und in welchen Gebieten ich fahren kann. Mit entsetzen musste ich dann feststellen, das Hattingen angrenzend zu dem Tarifgebiet liegt und somit alle anderen Wunschgebiete komplett rausfallen, klar Gevelsberg war dabei, aber alles was ich sehr deutlich betont hatte, das ich nicht nach Wuppertal reinfahre, war allerdings mit im Tarifgebiet.  Daher meine ganze Aufregung. Ich schaffe es zeitlich nicht in Ihrer Geschäftsstelle vorbeizukommen und habe Ihren anderen Kollegen darum gebeten, den Fehler zu beheben und das ohne jeglichen Nachteil für mich. Ich habe den Preis für Preisstufe B bezahlt und erwarte exakt genau diese Leistung. Für eine zeitnahe Antwort  bedanke ich mich im Voraus.\n"
  },
  {
    "text": "An dem aufgeführten Abend machte ich mich auf den Weg in Richtung Elberfeld. Der Bus sollte fahrplanmäßig um 19:05 abfahren. Er fuhr jedoch bereits um 19:01, wodurch ich den Bus nur durch einen Sprint erreichen konnte. Dies ging auch anderen Fahrgästen so. Trotz eines freundlichen Hinweises gegenüber dem Busfahrer wurde ich nicht ernstgenommen. Es folgte die Bemerkung des Fahrers: \"besser einer Bus, welcher zu früh fährt, als einer der ausfällt.\" Des Weiteren wurde durch seinen riskanten Fahrstil eine ältere Dame beinah zu Fall gebracht. Im gesamten Bus herrschte Unverständnis und Verwunderung. Sämtliche Fahrgäste mussten zum Bus eilen. Bei einem sonntäglichen 30-Minuten-Takt ein großes Ärgernis, wenn man im kalten stehen muss, obwohl man sich pünktlich an der Haltestelle befindet. Der selbe Fahrer war am Samstag (16.03.13) um 18:04 wieder auf der 628 in Richtung Elberfeld unterwegs. Wieder 3 Minuten zu früh. Wieder mussten einige Fahrgäste zum Bus eilen, um nicht 30 Minuten in der Kälte zu stehen. Die forsche Art und der gefährliche Fahrstil sind ein weiteres Ärgernis und nicht zu dulden. Ich hoffe auf ein offenes Ohr ihrerseits und auf eine Zurechtweisung des Fahrers, damit der Busfahrplan auch bald wieder einen Nutzen bekommt. \n"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,ich habe von 16:40 Uhr bis 17:07 Uhr an Wieden\/Schleife auf die Linie 601gewartet. Sie kam in der Zeit gar nicht, der SB 68 8 Minuten zu sp\u00E4t. Aus diesem Grund habe ich meinen urspr\u00FCnglichen Anschlussbus am Fernmeldeamt, der planm\u00E4\u00DFig um 17:07 Uhr ankommen sollte, verpasst und musste stattdessen den Schnellbus nehmen, der f\u00FCr mich allerdings einen riesigen Umweg f\u00E4hrt. Insgesamt bin ich mit einer halbst\u00FCndigen Versp\u00E4tung an meinen Zielort angekommen und w\u00FCsste daf\u00FCr gerne den Grund. Zudem denke ich, dass eine entsprechende Entsch\u00E4digung wohl mehr als angemessen ist; schlie\u00DFlich verf\u00FCge ich \u00FCber eine \"\"Mobilit\u00E4tsgarantie\"\" (Kundennummer: 30171xxx). Wie gehen wir vor?Vielen Dank f\u00FCr Ihr Verst\u00E4ndnis und Ihre M\u00FChen, Petra Gundelstein\""
  },
  {
    "text": "\"ich wohne Am Ringelbusch und verstehe nicht (wie ich heute mit Entsetzen sah!), wieso im Zuge der Einstellung des CE62 auch aus Kostengr\u00FCnden doch noch eine \u00FCberfl\u00FCssige wie kostentr\u00E4chtige Haltestellenverlegung der Linien 603, 607 sowie 613 vorgenommen werden soll; warum belassen Sie die Endhaltestellen nicht wie gehabt (keine Umbau- und Erneuerungskosten) und nutzen die dann ehemalige Endhaltestelle des CE62 als \"\"Am Eckbusch\"\" - Zusatzhaltestelle (f\u00FCr die Linien 603, 607 sowie 613 und ggf. 617), \u00E4hnlich wie z.B. am Hardenberger-Hof f\u00FCr die Linien 607 und NE2?- Mein Vorschlag ist auch in dem Sinne von Menschen mit Rollstuhl und\/oder Rollator, die sich eher bergab als bergauf bewegen k\u00F6nnen.\""
  },
  {
    "text": "Der Fahrer stand in der offenen T\u00FCr und rauchte. Der Qualm zog in den Bus. Ich stieg wieder aus und verzichtete auf die Fahrt. Zu Ihrer Antwort bei meiner letzten Beschwerde: Da\u00DF Sie, wie sie schreiben, nicht auf jede Beschwerde eingehen k\u00F6nnen, halte ich f\u00FCr ein Armutszeugnis. Ich zahle daf\u00FCr, da\u00DF ich die Verkehrsmittel des \u00D6PNV nutzen kann und habe mich an die Vertragsbedingungen zu halten. Sie haben die Verpflichtung, mich in sauberen, verkehrssicheren und nicht gesundheitssch\u00E4dlich kontaminierten Bussen zu transportieren. Wenn ich mich nicht an die Bef\u00F6rderungsbedingungen halte (so z.B. Vollst\u00E4ndige Zahlung, Mitf\u00FChren des Tickets, etliche Verbote in Ihren Verkehrsmitteln u.\u00E4. ), habe ich mit Konsequenzen zu rechnen. Wenn Sie hingegen Ihren Teil nicht einhalten, wollen Sie nicht in jedem Fall reagieren? Ich denke, ich habe einen Anspruch darauf, da\u00DF man sich in F\u00E4llen des Fehlverhaltens Ihrer Mitarbeiter zumindest entschuldigt und daf\u00FCr sorgt, da\u00DF derartige Vorf\u00E4lle nicht mehr vorkommen. Au\u00DFer Lippenbekenntnissen jedoch kann ich bei meinen zahlreichen Beschwerden nicht viel erkennen. Ich habe den  Verdacht, da\u00DF bei Ihnen l\u00E4stige Beschwerdef\u00FChrer nur ruhig gestellt werden sollen. Es hat sich am Verhalten etlicher Fahrer rein gar nichts ge\u00E4ndert. Wie oft sehe ich Fahrer Ihres Unternehmens rauchend im Bus sitzen. Und das seit Jahren, auch Fahrer, \u00FCber die ich mich des \u00D6fteren beschwert habe. Mir dr\u00E4ngt sich jedenfalls der Eindruck auf, da\u00DF Ihnen die Belange Ihrer Kunden egal sind. Am besten: Schnauze halten und zahlen!"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,heute,11.03.2013 ist unsere Tochter ( 1x Jahre) etwas unglaubliches passiert.Haltestelle Dellbusch, Dienstwagen Ersatz 624,   8,45 Uhr.Unsere Tochter wollte zur Schule fahren, hielt ihr Schokoticket an den  Scenner, der nicht reagierte. Sie wies den Fahrer darauf hin, das der Scenner dunkel sei und nicht an w\u00E4re.Ihr Fahrer streitete dies ab und sagte ihr Schokoticket sei nicht g\u00FCltig. Unsere Tochter zeigt ihr Ticket, auf dem ein g\u00FCltiges Datum steht und wies den Fahrer noch mehrmals darauf hin das der Scenner dunkel und aus sei, da er auch kein Kreuz anzeige f\u00FCr ung\u00FCltig.Der Fahrer mittleren alters wurde sehr ungehalten und laut und wies unserer Tochter an, sie solle einen anderen Bus nehmen und versuchen ob sie dort mitgenommen w\u00FCrde.Leider hat unsere Tochter an diesem Tag eine Klassenarbeit geschrieben, sie mu\u00DFte aussteigen,  wurde nicht mitgenommen und ist zu sp\u00E4t zur Schule gekommen.Wir bitten unverz\u00FCglich um Stellungnahme und Kl\u00E4rung, da so ein Vorgehen nicht ohne Folgen bleiben wird.Sehr \u00E4rgerliche Kunden der WSWHannelore und Hannes Wagner Sehr geehrte Damen und Herren,heute ist schon der 17.03,13 und leider haben wir bis heute keine Antwort bekommen, leider.Hat die WSW es nicht n\u00F6tig sich um ihre Kunden zu k\u00FCmmern und auch auf unangenehme Dinge zu Antworten ?Ich denke es wird Ihnen lieber sein wenn wir uns \u00F6ffentlich an die WZ wenden oder h\u00F6here Stelle einschalten.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenH. Wagner"
  },
  {
    "text": "hiermit m\u00F6chte ich mich wiederholt \u00FCber das Kundencenter in Barmen beschweren. Beim ersten mal, war es gl\u00FCcklicher weise schnell geregelt, diesmal leider nicht.  Am 27.02.2013 habe ich zuerst meine Adresse \u00E4ndern lassen von Hasslinghausen nach Hattingen. Weitere Anfrage war, ob die M\u00F6glichkeit besteht noch in A zu bleiben und Gevelsberg mit drin zu haben, oder auch umgekehrt nach Bochum, da ich regelm\u00E4\u00DFig nach Bochum fahren muss, beides war nicht m\u00F6glich und daher hat mir Ihr Kollege vorgeschlagen die Preisstufe B zu nehmen.  Des weiteren habe ich sehr deutlich betont das ich die Strecke Richtung Barmen, sowohl Wuppertal gar nicht mehr nutze. Der Zeitaufwand ist viel zu gro\u00DF, daher auch die K\u00FCndigung bei WSW, weil ich keine Lust, bei jeder \u00C4nderung und Schwierigkeit nach Barmen zu fahren. Trotz meines Wunsches stellt der Kollege mir ein Ticket aus im Tarifgebiet 66.  Ich habe Ihrem Kollegen vertraut, weil ich davon ausgehe, das er wei\u00DF, was er tut. Bislang musste ich mich mit den Bezeichnungen der Tarifgebieten nicht auseinander setzten. Preisstufe B von Hattingen aus, hei\u00DFt f\u00FCr mich das ich ebenfalls auch nach Essen fahren kann. An dem Tag als ich dann auch nach Essen gefahren bin, musste ich aber feststellen, das das nicht g\u00FCltig war. Zuerst dachte ich, es l\u00E4ge an mir und das Gebiet Gevelsberg, w\u00FCrde sich zum Nachteil erweisen, das wollte ich zuerst versuchen zu \u00C4ndern. Daraufhin habe ich Nachforschungen gestellt, was ich \u00FCberhaupt f\u00FCr ein Ticket habe. Die Bogestra in Hattingen hat mir dann gezeigt, wo und in welchen Gebieten ich fahren kann. Mit entsetzen musste ich dann feststellen, das Hattingen angrenzend zu dem Tarifgebiet liegt und somit alle anderen Wunschgebiete komplett rausfallen, klar Gevelsberg war dabei, aber alles was ich sehr deutlich betont hatte, das ich nicht nach Wuppertal reinfahre, war allerdings mit im Tarifgebiet.  Daher meine ganze Aufregung. Ich schaffe es zeitlich nicht in Ihrer Gesch\u00E4ftsstelle vorbeizukommen und habe Ihren anderen Kollegen darum gebeten, den Fehler zu beheben und das ohne jeglichen Nachteil f\u00FCr mich. Ich habe den Preis f\u00FCr Preisstufe B bezahlt und erwarte exakt genau diese Leistung. F\u00FCr eine zeitnahe Antwort  bedanke ich mich im Voraus."
  },
  {
    "text": "\"An dem aufgef\u00FChrten Abend machte ich mich auf den Weg in Richtung Elberfeld. Der Bus sollte fahrplanm\u00E4\u00DFig um 19:05 abfahren. Er fuhr jedoch bereits um 19:01, wodurch ich den Bus nur durch einen Sprint erreichen konnte. Dies ging auch anderen Fahrg\u00E4sten so. Trotz eines freundlichen Hinweises gegen\u00FCber dem Busfahrer wurde ich nicht ernstgenommen. Es folgte die Bemerkung des Fahrers: \"\"besser einer Bus, welcher zu fr\u00FCh f\u00E4hrt, als einer der ausf\u00E4llt.\"\" Des Weiteren wurde durch seinen riskanten Fahrstil eine \u00E4ltere Dame beinah zu Fall gebracht. Im gesamten Bus herrschte Unverst\u00E4ndnis und Verwunderung. S\u00E4mtliche Fahrg\u00E4ste mussten zum Bus eilen. Bei einem sonnt\u00E4glichen 30-Minuten-Takt ein gro\u00DFes \u00C4rgernis, wenn man im kalten stehen muss, obwohl man sich p\u00FCnktlich an der Haltestelle befindet. Der selbe Fahrer war am Samstag (16.03.13) um 18:04 wieder auf der 628 in Richtung Elberfeld unterwegs. Wieder 3 Minuten zu fr\u00FCh. Wieder mussten einige Fahrg\u00E4ste zum Bus eilen, um nicht 30 Minuten in der K\u00E4lte zu stehen. Die forsche Art und der gef\u00E4hrliche Fahrstil sind ein weiteres \u00C4rgernis und nicht zu dulden. Ich hoffe auf ein offenes Ohr ihrerseits und auf eine Zurechtweisung des Fahrers, damit der Busfahrplan auch bald wieder einen Nutzen bekommt. \""
  },
  {
    "text": "\"Mit meiner sieben Monate alten Tochter, einem Nachbarskind und meinem Onkel befand ich mich am Freitag in der Linie 640. Kurz nach der Haltestelle \"\"Scharpenacker Weg\"\" sah ich, wie mein Onkel das Haltesignal ausl\u00F6ste. Nur leider hielt der Bus nicht an der Haltestelle! D. h. er ist zwar an Haltestelle gefahren, hat uns aber nicht aussteigen lassen, sondern ist direkt weitergefahren. Seine Antwort auf diesen Vorfall angesprochen, meinte er nur, dass er nur darauf geachtet habe, ob jemand einsteigen wolle, aber nicht darauf, dass jemand aussteigen wolle.... Wir konnten dann von der Haltestelle \"\"Parkstra\u00DFe\"\" aus zur\u00FCck laufen - bei diesem Wetter mit Kinderwagen besonders toll.Nicht nur, dass man im Moment froh sein kann, wenn der Bus \u00FCberhaupt kommt, oder man die Busfahrer st\u00E4ndig dazu anhalten muss, dass sie bitte f\u00FCr den Kinderwagen den Bus absenken m\u00F6gen, jetzt kann man noch nicht mal mehr aussteigen, wo man m\u00F6chte. Manchmal frage ich mich echt, warum ich eigentlich noch ein Ticket 2000 besitze...\""
  },
  {
    "text": "Meine Frau f\u00E4hrt jeden Mittwochabend vom Westerbusch zum D\u00F6nberg.Die Linie 625 ist am 06.03.2013 um 19:28                   und am 13.03.2013 um 19:28von der Haltestelle Westerbusch in Richtung Raukampschleife Ohne anzuhalten durchgefahren. Obwohl meine Frau auf den Bus zugegangen ist und gewinkt hat. An der Haltestelle steht eine beleuchtete Stra\u00DFenlaterne. Die Haltestelle ist auch in den Abendstunden gut zu sehen. Bei der n\u00E4chsten Durchfahrt wird meine Frau auf Kosten des WSW ein Taxi nehmen.Sollte es an diesen Abenden der Selbe Busfahrer sein, unterstelle ich Ihm Absicht um fr\u00FCher Schluss zu haben.Ich erwarte in Zukunft ein korrektes Verhalten Ihrer Mitarbeiter."
  },
  {
    "text": "eine Ihrer Fahrerinnen, die die Linie 643 um 11.07 an der Diemeltreppe fuhr, warf ihre Plastikt\u00FCte mit Essensabf\u00E4llen aus dem Bus (keinerlei Fahrg\u00E4ste anwesend) und fuhr los. Sie h\u00E4tte nur aussteigen m\u00FCssen und es in den M\u00FClleimer werfen k\u00F6nnen, der dirket am Fahrplan angebracht ist. Ich finde so ein Verhalten unerh\u00F6rt. Wir wohnen in der Nr.94 und konnten es vom Fenster aus beobachten. Es w\u00E4re sch\u00F6n,wenn man die Dame (hellblonde halblange Locken) darauf hinweisen w\u00FCrde, so etwas zu unterlassen."
  },
  {
    "text": "Der Bus sollte laut Plan um 17:45 abfahren, fuhr jedoch um 17:42 ab. Ich war gerade dabei mein Ticket herauszuholen und schon wurden die T\u00FCren vor meiner Nase geschlossen, obwohl ich genau vor der Fahrert\u00FCr stand und er mich ansah. Nach einer kurzen Pause entschloss er sich dann doch mir die T\u00FCr zu \u00F6ffnen. Ich hatte einen gro\u00DFen Koffer bei mir, weshalb ich nicht weiter durchgehen konnte und blieb on dem vorderen Bereich stehen. Da der Bus wenige Passagiere hatte, brauchte ich auch nicht weiter durchgehen, zumal ich mich f\u00FCrchtete mit dem Koffer w\u00E4hrend der Fahrt auszurutschen. Ich stand so, dass der Durchgang in die hinteren Reihen nicht versperrt wurde. Als ich dann an der Blankstra\u00DFe aussteigen wollte, fragte ich den Fahrer, ob er mir die vordere T\u00FCre \u00F6ffnen k\u00F6nnte, da es schwer f\u00FCr mich war, mit dem Koffer durch den Bus zu gehen. Er antwortete mir, dass die T\u00FCr sowieso offen stehen w\u00FCrde und ich durchgehen m\u00FCsste. Dieses Verhalten ist absoulut nicht Kundenfreundlich, zumal er sieht, dass ein junges M\u00E4dchen mit einem gro\u00DFen Koffer ohnehin sc  hon Schwierigkeiten hat. Da auch keine weiteren Passagiere an dieser Haltestelle einsteigen wollten, k\u00F6nnte er mich freundlicher Weise vorne aussteigen lassen."
  },
  {
    "text": "mit Entsetzen halte ich gerade den neuen Busfahrplan in H\u00E4nden.Ich muss dort f\u00FCr die Linie CE61 lesen, dass der Sportplatz Oberbergische Stra\u00DFe von Ronsdorf kommend um 18.13 Uhr und von Barmen kommend sogar schon um 16.33 Uhr kommend letztmalig angefahren wird.Damit wird es f\u00FCr viele in den Wuppertaler Leichtathletikvereinen organisierten Kinder und Jugendlich unm\u00F6glich werden, sich am organisierten Sport zu beteiligen - es sei denn, sie h\u00E4tten Eltern, die zweimal am Abend und bis zu sechsmal in der Woche ihre Kinder fahren k\u00F6nnen. Dies erscheint mir eher unm\u00F6glich, ganz zu schweigen von der erheblichen Umweltbelastung. Der Hinweis auf Seite 6, dass die Linie 640 alternativ zu benutzen sei, erzeugt bei mir nur ein ungl\u00E4ubiges Kopfsch\u00FCtteln. Die Fachschaft Leichtathletik fordert Sie auf, diese Kunden unfreundliche \u00C4nderung des Fahrplans f\u00FCr die Linie CE61 umgehend wieder aufzuheben, damit sowohl unsere Kinder weiterhin Leichtathletik in Wuppertaler Sportvereinen betreiben k\u00F6nnen, als auch die Wuppertaler Leichtathletikvereine keinen erheblichen Mitgliederschwund erfahren m\u00FCssen. Bitte denken Sie immer daran, dass Kinder, die Sport treiben, keine Zeit haben, auf die schiefe Bahn zu kommen!"
  },
  {
    "text": "Seit Anfang der Woche kommt der Bus nicht mehr p\u00FCnktlich, obwohl zwischen der Starthaltestelle Lutherstift und der Reiterstr. nur eine weitere Haltestelle kommt. Selbst um 20 nach acht waren diese Woche keine Busse zu sehen. Mich w\u00FCrde interessieren ob auf der Strecke eine Behinderung besteht, so das der ansonsten manchmal schon \u00FCberp\u00FCnktliche Bus aufgehalten wird, und wie lange dieser Umstand noch anh\u00E4lt. Ich habe dadurch bisher immer meinen Anschlusszug zur Arbeit verpasst. Herzlichen dank f\u00FCr jegliche Auskunft. Tobias Schuster"
  },
  {
    "text": "am 28., 29., 30. und 31.01.2013 ist der Bus 643 nicht um 8:12h an der Haltestelle Reiterstrasse erschienen.Da die Haltestelle von anderen PKW und LKW passiert wurde, scheint der Bus nicht, wie so h\u00E4ufig, in der engen Nordstadt stecken geblieben zu sein, sondern entweder extreme Versp\u00E4tung gehabt zu haben, oder die Runde komplett auszusetzen.Es w\u00E4re h\u00F6chst unerfreulich, wenn dies nun zum Dauerzustand w\u00FCrde.Gr\u00FC\u00DFe Luise Schuster"
  },
  {
    "text": "Es ist heute der zweite Tag in Folge, an dem der Bus 643 ab Lutherstift (Abfahrt 8:10 Uhr) einfach nicht kam. Ich bin es allm\u00E4hlich leid, Ihre Dienstleistung f\u00FCr viel Geld monatlich abboniert zu haben, mir aber zunehmend unklar ist, ob Sie willens und bef\u00E4higt dazu sind,  diese Leisstung \u00FCberhaupt verla\u00E4sslich anbieten zu k\u00F6nnen. Bitte teilen Sie mir unverz\u00FCglich mit, ob ich damit rechnen kann, wenigstens morgen einigerma\u00DFen p\u00FCnktlich meinen Arbeitsplatz erreichen zu k\u00F6nnen. Rechtliche Schritte behalte ich mir vor. Dr. Michael Tepper"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,zum wiederholten Mal ist die Linie 645 ausgefallen (dieses Mal die Buslinie um 07:29 an der Bushaltestelle Am Vogelsang).Da es sich nicht um einen Einzelfall handelt und ich durch den Ausfall der Buslinie schon einige Male zu sp\u00E4t zur Arbeit gekommen bin , sehe ich mich gezwungen hiermit Beschwerde einzureichen.Ich hoffe das dieses Problem sich in Zukunft beheben l\u00E4sst.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Magdalena Immenhofer"
  },
  {
    "text": "Es ist ein Hohn in der App zu schreiben es gibt zur zeit keine Einschr\u00E4nkungen und es fallen laufend Busse aus. prima f\u00FCr Sch\u00FCler die nach einem langen tag nach Hause m\u00F6chten"
  },
  {
    "text": "Fahrtabbruch wegen Personalmangel trotz voll besetzten Bus. Da diese Vorf\u00E4lle sich in letzter Zeit bei der Linie 623 wieder mehren, nehme ich Anlass zu dieser Beschwerde. Wenn ich bedenke, das die Linie 605 nun auch nur noch an vier Terminen im Jahr f\u00E4hrt, fallen mir zu den WSW-Mobil nur noch drei Stichworte ein :Unzuverl\u00E4ssigUnatraktivF\u00FCr die erbrachten Dienstleistungen viel zu teuer"
  },
  {
    "text": "Am 10.01.2013 haben mein Mann und ich unser Ticket 2000 Abo gek\u00FCndigt und daf\u00FCr ein Sozial Ticket Abo beantragt und erhalten. Daf\u00FCr mu\u00DFten wir jeder 29.90 \u20AC sofort bezahlen und uns wurde zugesichert das wir jeder die 61,97 \u20AC f\u00FCr unsere Ticket 2000 f\u00FCr den Monat Januar schnellstm\u00F6glich auf unser Konto \u00FCberwiesen bekommen. Dies ist bisher immer noch nicht geschehen, auch nach telefonischer und pers\u00F6nlicher Nachfrage im Mobicenter. Wenn wir ohne weiteres auf ca. 120 \u20AC verzichten k\u00F6nnten, h\u00E4tten wir auch das Ticket 2000 behalten k\u00F6nnen und nicht das Sozialticket beantragt. Was w\u00E4re denn umgekehrt, wenn die WSW mehr als drei Wochen auf unser Geld f\u00FCr unsere Tickets warten m\u00FC\u00DFte?"
  },
  {
    "text": "Zun\u00E4chst einmal Lob: Die Umfragen an den Bushaltestellen in den letzten Monaten empfand ich als einen Schritt in die richtige Richtung! Der aktuelle Fahrplan f\u00FCr die Verbindung zwischen W\u00FClfrath und Wieden Schleife ist so miserabel, dass eine Busfahrt \u00F6fters bis zu viermal l\u00E4nger dauert, als die Fahrt mit dem PKW. Und da wundert ihr euch, warum so wenige Leute Bus fahren! Ich m\u00F6chte mit diesem Schreiben eine neue Linieneinf\u00FChrng in Betracht ziehen, die folgenderma\u00DFen aussehen k\u00F6nnte:Es handelt sich um einen Schnellbus (SB) zwischen Wieden-Schleife \/ Kirchenfelder Weg \/ W\u00FClfrath Aprath Bahnhof \/ Koxhof \/ Hammerstein \/ Ellenbeek Zeittunnel \/ W\u00FClfrath Stadtmitte \/ Goethestra\u00DFe \/ Wilhelmsh\u00F6he. Die Startpunkte sowie die Endstation k\u00F6nnen variiert werden. Mit dieser Linie w\u00FCrdet ihr ganz bestimmt sehr vielen Sch\u00FClern, sowie Erwachsenen Leuten eine gute und vor allem schnelle Anbindung bieten. Besonders die Anbindung an den Aprather Bahnhof ist f\u00FCr die W\u00FClfrather sehr wichtig.Denn wie ich nach dem Durchlesen der Linien-\u00C4nderungen erkannt habe: So viel besser sieht der neu geplante Fahrplan f\u00FCr meine Region nicht aus! Ich verstehe auch nicht, wieso die 601 zwischen Wieden Schleife und W\u00FClfrath Stadtmitte nur st\u00FCndlich pendelt, und dann auch noch den weiten Umweg \u00FCber den Flehenberg (Marienburger Stra\u00DFe, Karlsbader Str.) macht. Deswegen die Idee mit der \u201Eneuen SB\u201C. Sind daf\u00FCr Unterschriften notwendig? Oder was sind Voraussetzungen f\u00FCr die Einf\u00FChrung einer solchen Linie?So, ein weiterer Punkt sind die enorm hohen Preise. Verst\u00E4ndlich ist, dass die Kosten u. a. f\u00FCr Benzin steigen, allerdings sehe ich es als Aufgabe der Stadt \u2013wenn nicht sogar des Landes-, mit F\u00F6rdermitteln die Bus- oder Bahnticketpreise zu senken. Es ist doch kein bisschen verwunderlich, dass es sich potentielle Kunden zweimal \u00FCberlegen, angesichts der hohen Ticketpreise, auf \u00D6PNV umzusteigen. Das eigene Auto ist doch bequemer, unabh\u00E4ngiger, und wenn nicht sogar billiger f\u00FCr gelegentliche Fahrten. Und das soll gut f\u00FCr die Umwelt sein? Jeder f\u00E4hrt sein eigenes Auto, nur weil die Gelegenheitsfahrten mit den \u00D6PNV nicht lukrativ, d.h. zu teuer sind ?! Ich denke auch, es ist bzw. es sollte Aufgabe von euch sein, den Menschen Anreize zu geben, auf Busse oder Bahnen umzusteigen! Und dies funktioniert eben nicht mit hohen Ticketpreisen! Es ist doch wirklich unm\u00F6glich, dass alleine die Fahrten hin und zur\u00FCck aus W\u00FClfrath nach Elberfeld 10\u20AC kosten. Und das f\u00FCr Sch\u00FCler (nat\u00FCrlich ohne S  chokoticket)!! Da l\u00E4uft doch irgendetwas schief!Als letztes m\u00F6chte ich noch auf ein aktuelles Ereignis eingehen: und zwar handelt es sich um Busausf\u00E4lle (vor allem der Linie 601!) in den letzten Tagen. Versp\u00E4tungen von einigen Minuten sind ja akzeptabel, aber ganze Ausf\u00E4lle? Und das mehrmals am Tag? Das ist meiner Ansicht nach \u2013und diese Ansicht teilen sich viele- \u00FCberhaupt nicht mehr tolerierbar! Ich w\u00FCrde sogar so weit gehen, und es als Unversch\u00E4mtheit bezeichnen! Worauf ist denn wirklich noch Verlass? Auf die WSW nicht, jedenfalls momentan nicht! Darauf werde ich nochmals in einem weiteren Schreiben eingehen.So bitte ich zutiefst, dass ihr euch mein Schreiben zu Herzen nehmt. So m\u00F6chte ich in m\u00F6glichst naher Zukunft auf verl\u00E4ssliche WSW, gut geplante Fahrpl\u00E4ne, sowie auf erschwingliche Ticketpreise vertrauen k\u00F6nnen.Mit den herzlichsten Gr\u00FC\u00DFen"
  },
  {
    "text": "Ist ausgefallen! 44 Minuten zu sp\u00E4t beim Unterricht, und dass nur durch Taxi-mama! Sehr, sehr \u00E4rgerlich .."
  },
  {
    "text": "Erneuter Ausfall dieses Busses, wie schon so oft. Ich spreche im Namen von midnestens einem Dutzend Sch\u00FCler: DIese Busasuf\u00E4lle rauben uns die Geduld * Freizeit!!!"
  },
  {
    "text": "Nach einer eher kleinen Versp\u00E4tung der Linie 621 in richtung Vohwinkel habe ich den Anschlussbus (641) nach W\u00FClfrath verpasst. Und das nicht zum ersten Mal! Es passiert w\u00F6chentlich!!! Die Busfahrer\/innen der 641 (meistens Klinger) m\u00FCssten nur kurz warten um uns dazusteigen zu lassen. Es handelt sich hier um eine Minute wenn nicht sogar um wenige Sekunden! SEHR UNVERSCH\u00C4MT! Das Busfahren macht keinen Spa\u00DF mehr und es verursacht sogar zus\u00E4tzliche Kosten --> Ich musste mir ein Taxi nehmen, damit ich rechtzeitig zur Schule komme!!!Hallo ??Ich frage mich erneut: WAS L\u00C4UFT DA EIGENTLICH SCHIEF ???!"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrter Herr Heinz, sehr geehrte Damen und Herren, Ihre k\u00FCrzlich zugegangene Aufforderung zur Beurteilung der Bearbeitung meiner Anregung habe ich zum Anlass genommen, die von mir zuvor angesprochene (Fehl-)Funktion der WSW-App noch einmal zu testen. Sie hatten bereits mitgeteilt, dass der Fehler behoben worden sei (vgl. Ihre beigef\u00FCgte Mail). Folgende Anzeige erhalte ich - heute - bei mobilem Zugriff auf die Verkehrsmeldungen:  Wie Sie sicher erkennen, besteht der Fehler damit weiterhin. Insofern stelle ich die Beurteilung noch zur\u00FCck und rege eine erneute Pr\u00FCfung des Sachverhalts an. Viele Gr\u00FC\u00DFe Mark Kappel"
  },
  {
    "text": "Warum fallen eigentlich sehr h\u00E4ufig auf dieser Linie Busse aus?Wie jetzt gerade schon wieder. Das war fr\u00FCher nie so h\u00E4ufig der Fall und ist von Service ganz weit weg. Im Sommer macht das ja noch relativ wenig.--"
  },
  {
    "text": "\"Um 13.20 fuhr ein Bus mit dem Hinweis vorne und seitlich \"\"Pause, es geht gleich weiter\"\" an die Haltestelle Ronsdorf Markt. Der Fahrer \u00F6ffnete ca. 2 Sekunden die T\u00FCre. Als ein \u00E4lterer Herr an die T\u00FCre ging, um den Fahrer zu fragen, wo er denn hin fahre, wurde wieder die T\u00FCre f\u00FCr ca. 2 Sekunden ge\u00F6ffnet und der Fahrer antwortete sehr ungehalten: \"\"Das steht doch wohl vorne!\"\". Es war uns nicht m\u00F6glich, den Fahrer auf die falsche Anzeige hinzuweisen, da er sofort weiterfuhr! Anschliessend \"\"durfte\"\" ich nochmals 20 Minuten auf den folgenden Bus warten!!!!! \""
  },
  {
    "text": "Der Bus ist nicht gekommen. Dies ist bereits das zweite Mal in dieser Woche, dass der Bus ausgefallen ist. K\u00F6nnten Sie mir bitte sagen, wie ich dies meinem Arbeitgeber erkl\u00E4ren kann. Als Pendler ist man auf die Zuverl\u00E4ssigkeit der \u00F6ffentlichen Verkehrsmittel angewiesen.Bei den Wuppertaler Stadtwerken kann man jedoch in letzter Zeit nicht von Zuverl\u00E4ssigkeit, sondern nur noch von Unzuverl\u00E4ssigkeit sprechen. Ihr Werbung : Service mit Pluspunkt kann nur noch als Lachnummer angesehen werden.Dies ist innerhalb von 1 Monat bereits die 3 Beschwerde wegen einem ausgefallenen Bus- Bis heute habe ich keinerlei Antwort erhalten.Es ist kein Wunder, dass die Wuppertaler Stadtwerke nicht am P\u00FCnktlichkeitsversprechen des VRR teilnehmen, denn ansonsten w\u00FCrde Sie sich dumm und d\u00E4mlich zahlen."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, bisher habe ich  die WSW immer gelobt und war zufrieden. Nun ist es die letzten 2 Tage nicht mehr so.Einmal kann ja mal passierena,ber dass jetzt laufend Busse ausfallen. Am Mittwoch hatte ich einen Termin, wohin ich dann zu sp\u00E4t kam und gestern wieder kein Bus. Ich muss immer einen Anschlu\u00DFzug bekommen am Hauptbahnhof und diese waren dann nat\u00FCrlich weg und man muss auf den n\u00E4chsten warten. Diese fahren ja nun auch  nicht alle 5 Minuten. Von anderen Busmitreisenden habe ich erfahren, man unterh\u00E4lt sich ja, wenn man lange warten muss, dass dies die letzten Tage sehr h\u00E4ufig vorkam, dass Busse ausgefallen sind. Was ist hier los?????? Bin heute schon gespannt, wann ich dann wieder hier wegkomme. Leider gibt es hier nur die Linie 601 . Man kann also keinen anderen benutzen.Erwarte eine sofortige R\u00FCckantwort. Vielen Dank!"
  },
  {
    "text": "Hallo,ich  m\u00F6chte  euch   informieren,  das  seit   1 Woche  den  621  in  Wohwinkel  morgens  kommt zu  sp\u00E4t  10  minuten  sogar  30minuten. heute  alle  Kinder  warten   von  7Uhr   34minuten   bis  8Uhr   und  kein  Bus .  Und  die  Kinder  gehen  zu  sp\u00E4t  zu  Schule."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,ich m\u00F6chte ihnen mitteilen, dass wir heute Morgen mit dem Service der WSW nicht zufrieden waren.Meine Frau war heute Morgen um 07.14h an der Haltestelle L\u00FCtzowstra\u00DFe um den Bus um 07.16h in Richtung Vohwinkel Bf zu nehmen. Dieser Bus ist nicht gekommen! Der Bus um 07.26h ist dann um 07.33h gekommen. Das der Bus um 07.16h ausf\u00E4llt stand im Abfahrtsmonitor nicht und dass die Linie um 07.26h 7 Minuten Versp\u00E4tung hatte stand auch so nicht drin. Dieser Ausfall vom Bus ist auch kein Einzelfall. Das gleiche ist mir auch schon passiert. Hier ist zwingend Handlungsbedarf. Wir m\u00FCssen uns schon auf die Abfahrzeiten der Busse verlassen. Heute war kein Eis oder Schnee, der die Versp\u00E4tung oder Ausfall entschuldigt. Bitte \u00FCberpr\u00FCfen sie das intern und sorgen sie f\u00FCr eine Verbesserung in Information und Zuverl\u00E4ssigkeit.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Dietmar Kowalski"
  },
  {
    "text": "Eine Anrede spare ich mir, da sie nicht freundlich ausfallen w\u00FCrde. Ich stand gerade bei Minusgraden \u00FCber zwanzig Minuten in der K\u00E4lte, weil der Bus nicht kam. Er war \u00FCberp\u00FCnktlich, was ich ausschlie\u00DFe, da weitere Personen an der Haltestelle standen oder aber er kam einfach nicht, was in letzter Zeit \u00F6fter vorkam.Ich frage mich, was sie unter Service und Kundenfreundlichkeit verstehen, wo solche Vorf\u00E4lle immer h\u00E4ufiger vorkommen. Auch eine Information seitens des nachfolgenden Busses ist nicht geschehen. Wenn sie demnach ihren Bef\u00F6rderungspflichten einem zahlenden Kunden gegen\u00FCber nicht nachkommen, dann sehe ich mich nicht mehr in der Verpflichtung, mich an die Bef\u00F6rderungsbedindungen zu halten! Ich wei\u00DF, da ich selber mal im Unternehmen gearbeitet habe, dass das Gesch\u00E4ft nicht leicht ist und schon gar nicht schwarze Zahlen schreibt, dennoch sollten sie ihre Kundenfreundlichkeit und den Angebotenen Service \u00FCberdenken. Wenn die Leute immer unzufriedener werden, auch in anderen Sparten, dann verwundert mich das nicht...Ich bin gespannt auf eine Antwort."
  },
  {
    "text": "Zum 2. Mal in dieser Woche ( das erste Mal: 29.01.2013) und bereits zum 4. Mal in diesem Jahr  f\u00E4llt dieser Bus aus. Haben Sie einen neuen Fahrplan? Oder haben wir schon wieder Schulferien? Ein Ausfall kann passieren. Auch beim 2. Mal habe ich noch nichts gesagt. Aber jetzt reicht es! Bemerkenswert in diesem Zusammenhang ist auch , dass der Gelenkbus ausf\u00E4llt und ein kleiner Bus um 07:08 folgt. Wissen Sie eigentlich, welche Menschenmassen um diese Zeit (vor allem, wenn ein Bus ausf\u00E4llt!) an den Haltestellen stehen und wie unangenehm das Gef\u00FChl in dieser \u00FCberf\u00FCllten Sardinenb\u00FCchse ist? Unter Dienstleister mit Pluspunkt stelle ich mir etwas anderes vor!"
  },
  {
    "text": "Ich bin erneut ver\u00E4rgert durch einen nicht fahrenden Bus. W\u00E4re drau\u00DFen warm, \u00FCberhaupt kein Problem, nur ist es das nicht! Vielleicht sollte ich einfach zum Arzt gehen, es mir richtig gut gehen lassen mit Massagen gegen durch die K\u00E4lte verursachte Verspannungen, mit jeder Menge Erk\u00E4ltungsmedizin gegen die entstandene Erk\u00E4ltung und ein paar Saunaaufenthalten, damit ich pr\u00E4ventiv gegen weitere nicht kommende Busse gewappnet bin.Die Sachen in meinem Rucksack d\u00FCrften mittlerweile angetaut sein und werden noch weiter auftauen, da ich meinen Anschlu\u00DFbus verpassen werde.Ich wei\u00DF nicht, ob diese Beschwerden \u00FCberhaupt gelesen werden, eine Reaktion auf meine letzte habe ich auch nicht erhalten. Ich schreibe es erneut: Wenn sie der Meinung sind ihrem Bef\u00F6rderungsauftrag nicht nachkommen zu m\u00FCssen, dann sehe ich mich nicht verpflichtet, f\u00FCr diesen Service zu zahlen (wo er ohnehin nicht bezahllt werden muss, denn er wird ja nicht ausgef\u00FChrt)."
  },
  {
    "text": "Beide Tage Bus ausgefallen"
  },
  {
    "text": "der Bus um 4:52 fuhr schon um 4:49, da dies der erste Bus an diesem tag ist, f\u00E4hrt der n\u00E4chste erst 20 Minuten sp\u00E4ter, und ich deswegen zu Fu\u00DF bis zum Hauptbahnhof laufen mu\u00DFte. Und auch sonst sind die Busse der Linie 623 in beide Richtungen immer unp\u00FCnktlich !!!! Meine Frage: Ist es bei Ihnen Voraussetzung um Busfahrer zu werden das man die Uhr nich lesen kann ????? Weil Beschwerden, die ich ja schon oft gemacht habe bringen ja nix - oder erstatten sie ab einer bestimmten Anzahl von Versp\u00E4tungen ihren Fahrg\u00E4sten einen Teil der monatlichen Fahrtkosten zur\u00FCck ?? Ausserdem frage ich mich, ob sie die Belastbarkeit der Nerven ihrer Fahrg\u00E4ste testen wollen, da ja grunds\u00E4tzlich zum Feierabendverkehr ( werktags von 16:00 - 18:00 auf der Linie 623 nur kleine Busse eingesetzt werden, so das man schon fast mit 2 Personen auf einem Platz sitzen mu\u00DF, um \u00FCberhaupt mitfahren zu k\u00F6nnen. Es w\u00E4re nett, wenn man sich mal um diese Probleme k\u00FCmmern w\u00FCrde."
  },
  {
    "text": "Beide Busse ausgefallen, bin auf die Linie 635 angewiesen, aber es fallen st\u00E4ndig Busse in beide Fahrtrichtungen aus, Busfahrer wissen angeblich nichts"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrtes wsw team.Ich bin sehr ver\u00E4rgert dar\u00FCber, dass die linie 615 permanent versp\u00E4tung hat. Heute stand ich von 10:15 uhr bis 10:45 uhr am hahnerberg. Laut plan sollte der bus um 10:22 uhr kommen, laut app um 10:25 uhr. Das w\u00E4re auch kein problem gewesen, aber es kam erst 10:45 uhr die linie 615. Die linie hat t\u00E4glich bis zu 10 minuten versp\u00E4tung und daf\u00FCr zahl ich ein teures ticket. Ich finde es \u00E4rgerlich so viel zu zahlen wenn man sich nicht auf den bus verlassen kann.Ich bitte sie eine l\u00F6sung zu finden, nicht nur f\u00FCr mich sondern auch f\u00FCr die anderen fahrg\u00E4ste.Mit freundlichem gru\u00DFSilke Borowski"
  },
  {
    "text": "Zum genannten Zeitpunkt wartete ich im Warteh\u00E4uschen der schlecht einsehbaren Bushaltestelle, da es stark regnete. Planm\u00E4\u00DFige Abfahrtszeit war 18:30. Um 18:28  (!) h\u00F6rte ich den Bus, lief vor, der Fahrer entdeckte mich im letzten Moment und bremste kr\u00E4ftig.  Soweit war alles gut und wir h\u00E4tten kein Problem haben m\u00FCssen. Beim Einstieg wurde ich aber vom Fahrer angemotzt, ich sollt gef\u00E4lligst in Sichtweite stehen, er h\u00E4tte f\u00FCr mich eine Vollbremsung machen m\u00FCssen. Ich setzte meine Meinung gegen seine: Er sollte bei schlecht einsehbaren Haltestellen sich bremsbereit n\u00E4hern, erst recht, wenn er zu fr\u00FCh  ist und es regnet. Zu meinem Erstaunen meinte er, er sei nicht zu fr\u00FCh, verwies daf\u00FCr auf  die Uhr des Busses, welche- jetzt bereits in Laaken (zwei Haltestellen weiter)\u2014tats\u00E4chlich 18:30 anzeigte. Na dann\u2026.Ansonsten beharrte er auf seinem  Standpunkt, \u00E4u\u00DFerte Reue, dass er  \u00FCberhaupt f\u00FCr mich angehalten habe und erkl\u00E4rte w\u00F6rtlich: \u201EIch habe ein gutes Personenged\u00E4chtnis und beim n\u00E4chsten Mal wenn ich Sie an der Haltestelle sehe, lass ich sie stehen.\u201C Ich erwarte nun Folgendes: Ein Gespr\u00E4ch mit Ihrem Fahrer und seinem Vorgesetzten:Inhalt: -Kl\u00E4rung der Frage, wie ich mich als Kunde zu verhalten habe. -Entschuldigung Ihres Fahrers f\u00FCr den Umgangston und die Drohung, mich nicht zu Bef\u00F6rdern -Kl\u00E4rung, was ich tun kann, wenn er seine Drohung wahr macht. Da ich beruflich die relativ freie Zeiteinteilung habe, w\u00FCnsch ich mir von Ihnen zwei Terminvorschl\u00E4ge, vorzugsweise vormittags."
  },
  {
    "text": "vielen Dank f\u00FCr Ihre R\u00FCckmeldung. Nachdem ich mich nun auch noch einmal bei der Bahn informiert habe und den Tarifberater selbst ausprobiert habe komme ich leider zu dem eindeutigen Schluss, dass Ihre Antwort falsch ist. Zudem steht unter der Tariftabelle, die ich Ihnen eingescannt hatte, dass \u2013 entgegen Ihrer Aussage \u2013 der Tarif auch f\u00FCr Zeitkarten gilt. Hier die Antwort der Bahn (die ich Ihnen bei Bedarf auch gerne weiterleite): \u201CSehr geehrte Frau Sch\u00FCler, vielen Dank f\u00FCr Ihre E-Mail. Von Wuppertal Oberbarmen nach Duisburg Hbf \u00FCber D\u00FCsseldorf Hbf gen\u00FCgt tats\u00E4chlich die Preisstufe C. Hier ist ein Link vom Ticketberater der Internetseite vom VRR. http:\/\/www.vrr.de\/de\/tickets\/ticketberater\/index.html Klicken Sie bitte im unteren Bereich der Seite auf \u201Ezum Ticketberater\u201C.\u201D Sie k\u00F6nnen ja den Ticketberater selbst mal testen. Hiermit fordere ich Sie zum zweiten Mal und damit letztmalig auf mir aufgrund der Falschberatung im vergangenen Jahr den Differenzbetrag, der mir \u00FCber den Zeitraum entstanden ist, bis Ende diesen Monats auf mein Konto zu \u00FCberweisen."
  },
  {
    "text": "seitens der Fachschaft Leichtathletik im Stadtsportbund Wuppertal und verschiedener Eltern betroffener Kinder sind Sie kontaktiert worden. Es geht um die ver\u00E4nderten Fahrzeiten der Linie C 61, die das Erreichen der Leichtathletikanlage Oberbergische Str. zu g\u00E4ngigen Trainingszeiten mit dem \u00D6PNV nicht mehr erm\u00F6glicht. Eine Einschr\u00E4nkung der Serviceleistung, die einfach nicht akzeptabel ist. Sie begr\u00FCnden diese Ma\u00DFnahme mit  a. einer negativen Wirtschaftlichkeits\u00FCberpr\u00FCfung und  b. der fehlenden M\u00F6glichkeit W\u00FCnsche einzelner zu bedienen.zu b. antworte ich Ihnen: Wir reden hier von einer alternativlosen Sportanlage und ich denke, dass ich nicht f\u00FCr mich (meine Kinder werden mit dem PKW gefahren) sondern f\u00FCr einige 100, \u00FCberwiegend junge, Sportler sowie deren Elternschaft spreche. a. hier bin ich bis zu einem gewissen Grad sogar bei Ihnen. Es stellt sich nur die Frage, ob es nicht zu einer Kundenfreundlichen Strategie geh\u00F6ren sollte und muss, das Erreichen strategisch wichtiger Punkte der Stadt mit dem \u00D6PNV erreichen zu k\u00F6nnen. Hierzu geh\u00F6ren zweifelsohne Schulen, Krankenh\u00E4user und Sportpl\u00E4tze. Weiterhin sei die Frage erlaubt, wie es mit der sozialpolitischen Verantwortung der WSW aussieht? Kindern und Jugendlichen eine sportliche Heimat zu geben, eine sinnvolle Freizeitbesch\u00E4ftigung ist die prim\u00E4re Aufgabe eines Sportvereines. Ein Umstand, den sich  auch die Stadt sinnigerweise und gerne zu Eigen macht, ein riesiger Eckpfeiler der Sozialpolitik.  Von besonderen Verpflichtungen von Monopolisten m\u00F6chte ich in diesem Zusammenhang nicht unbedingt reden. So bitte ich Sie freundlich aber nachhaltig diese nicht plausible und nachvollziehbare Entscheidung zu revidieren und zumindest Alternativen anzubieten, die Ihre Kunden nicht auf Null reduzieren."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrter Herr Heinz,danke f\u00FCr Ihre Nachricht auf meinem Anrufbeantworter!Ich bitte Sie um einen R\u00FCckruf, da ich die Frage habe ob es m\u00F6glich ist das die 620 am Lichtscheid einen Anschluss an die E Gymnasium Siegesstrasse zu etaqblieren. Damit w\u00E4re uns sehr geholfen!Ich freue mich auf ihren R\u00FCckruf!Mit freundlichen Gr\u00FCssen Emma Wandel"
  },
  {
    "text": "Meine Freundin und ich warteten p\u00FCnktlich am Hahnerberg auf den Bus der Linie 630 um nach Ronsdorf zu fahren. Vorerst rechneten wir nur mit einer kleinen Versp\u00E4tung, da im Onlinefahrplan nichts vermerkt war. Wir warteten jedoch vergeblich, da die 630 nicht kam. Auch der n\u00E4chste Bus kam nicht, im Onlinefahrplan war auch dies nicht vermerkt. Wir standen also letztendlich mit einigen anderen ver\u00E4rgerten Fahrg\u00E4sten 40 Minuten bei 3\u00B0C im str\u00F6menden Regen bis dann endlich der Bus kam.Ich finde es wirklich unversch\u00E4mt, dass in Wuppertal einige Busverbindungen abgeschafft oder reduziert werden, gleichzeitig aber die Preise erh\u00F6ht werden und die Zuverl\u00E4ssigkeit drastisch nachl\u00E4sst.Wof\u00FCr gibt es bitte den Onlinefahrplan und die WSW-App, wenn man nicht dar\u00FCber informiert wird, dass zwei Busse hintereinander ausfallen?Ich bezahle im Jahr 301,24 \u20AC f\u00FCr mein Studententicket (in diesem Jahr wurden die Kosten um 20\u20AC erh\u00F6ht) und ich erhalte daf\u00FCr eine schlechtere Leistung von meinem Verkehrsbetrieb.Auf diesem Wege m\u00F6chte ich hinzuf\u00FCgen, dass die Zuverl\u00E4ssigkeit der WSW seit ca. einem Jahr sp\u00FCrbar nachl\u00E4sst. So h\u00E4ufig wie noch nie fahren Busse pl\u00F6tzlich nicht mehr weiter, weil offenbar keine Abl\u00F6sung f\u00FCr den Fahrer bereit steht. Oft erf\u00E4hrt der Fahrer dies offenbar erst, wenn er vergebens auf die Abl\u00F6sung gewartet hat und bei der Zentrale nachfragt.Besonders h\u00E4ufig scheint dies bei der Linie 640 in Richtung Echoer Stra\u00DFe zu geschehen, wie meine Freundin und ich leider immer wieder feststellen m\u00FCssen."
  },
  {
    "text": "WIESO SIND SIE EIGENTLICH NIE TELEFONISCH ERREICHBAR, WENN MAN EIN MEHR ALS BERECHTIGTES ANLIEGEN HAT????????!!!!!!!"
  },
  {
    "text": "\"Seit nunmehr mindestens einer Woche fallen ST\u00C4NDIG Busse dieser Linie aus bzw kommen DRASTISCH zu sp\u00E4t! Heute morgen 7.11 h kompletter Ausfall wie auch schon Tage zuvor! 7.21h kam m Versp\u00E4tung v 6 Min!!!!!! Der Bus war so \u00FCberf\u00FCllt, dass wir und unz\u00E4hlige weitere \"\"Opfer\"\" des vorherigen Ausfalls nicht mehr zusteigen konnten!!!!!! KINDER im Bus wurden gequetscht, d Fahrerin war v\u00F6llig \u00FCberfordert, verzweifelt, beinahe m d Nerven a Ende, da sie erster Ansprechpartner zahlreicher zu Recht aufgebrachter auf d Strecke gebliebener Kunden war, die u. A. p\u00FCnktlich zur Arbeit erscheinen m\u00FCssen u dies nun seit geraumer Zeit nicht mehr k\u00F6nnen wegen IHREN katastrophalen Zust\u00E4nden!!!!!!!! Diese Zust\u00E4nde machen nicht nur IHRE Fahrer krank, s. aktuellen Stressreport, sie gef\u00E4hrden d Fahrsicherheit und sind DESASTR\u00D6S UND NICHT L\u00C4NGER HINNEHMBAR!!!!!!!! Ich selbst kam heute morgen dadurch deutlich zu sp\u00E4t z einer wichtigen Fortbildung UND STAND M MEINER ZWEIJ\u00C4HRIGEN TOCHTER 30  Min im str\u00F6menden Regen!!!!!!!Ich und unz\u00E4hlige andere Kunden sind Abonnenten und zahlen TEURES Geld f einen \"\"Service\"\", der nicht mehr als solcher bezeichnet werden kann!!!! Aber unter DIESEN Umst\u00E4nden nicht mehr lange!!!!! Sorgen Sie f eine Behebung dieser Zust\u00E4nde, passen Sie d Fahrpreise gef\u00E4lligs den Gegebenheiten an, zu deutschland verringern Sie sie mindestens um d H\u00E4lfte anstatt Sie dreisterweise z erh\u00F6hen u dem zahlenden Fahrgast auch noch weitere Busk\u00FCrzungen insbesondere auf stark genutzten Strecken zuzumuten!!!!!! Sorgen Sie f eine entsprechende Personaldecke u gef\u00E4lligst mal f tel. Erreichbarkeit!!!!!!! Zum Schluss fiel \u00FCbrigens auch abends noch d 631 Ri. Dasn\u00F6ckel a Bruch um 16.40 aus!!!!!!!!!\""
  },
  {
    "text": "\"Der Bus kam \u00FCberhaupt nicht. Deswegen musste ich ich gewzwungenerma\u00DFen den Bus zwanzig Minuten sp\u00E4ter nehmen und kam dementsprechend zu sp\u00E4t zur Schule. Dies kam in den letzten Wochen h\u00E4ufiger vor auch zu anderen Uhrzeiten (nachittags, abends) ; \""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren!Heute fiel die 611 um 6:43 Uhr aus. Bei einem einmaligen Vorfall h\u00E4tte ich es hingenommen, aber der besagte Bus zur besagten Zeit kam auch am 30.01.2013 bereits nicht. Das waren zwei Tage, wo ich zu sp\u00E4t zur Arbeit wegen dem Ausfall kam! W\u00E4re es nur selten, dann w\u00FCrde ich es hinnehmen, aber 2 Mal die Woche finde ich pers\u00F6nlich zu oft!Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenMagdalena Peters"
  },
  {
    "text": "\"Busfahrer 630 hat nicht auf die Ankunft der Linie CE 65 (Ankunft Hahnerberg) um 18.25 h gewartet. Statt wie planm\u00E4\u00DFig um 18.26h fuhr er bereits um 18.25 h ab, obwohl im R\u00FCckspiegel f\u00FCr ihn erkennbar gewesen sein muss, dass sich CE 65 der haltestelle n\u00E4hert. Folge: Versp\u00E4tung um 20 min. auf der Weiterfahrt nach Ronsdorf. Wenn der Fahrplan doch einen solchen reibungslosen Anschlu\u00DF vorsieht, sollte er doch auch erm\u00F6glicht werden, zumal auf der anschlie\u00DFenden Fahrtstrecke (L418) evtl. \"\"verlorene\"\"Zeit leicht rauszuholen sein m\u00FCsste.Freundliche Gr\u00FC\u00DFe eines (Wieder-) Bus-Nutzers nach 20 Jahren\""
  },
  {
    "text": "Wieso h\u00E4ngen schon die neuen Fahrpl\u00E4ne,es f\u00E4hrt der bus aber nach dem alten. Bus verpasst. Danke sch\u00F6n."
  },
  {
    "text": "\"Guten Tag Frau Klenk,Guten Tag Herr Thomas vielen Dank f\u00FCr Ihre E-Mail vom 9. und vom 18. M\u00E4rz.Aufgrund der Vielzahl von Anliegen  (Beschwerden?) k\u00F6nnen wir erst heute auf Ihr Anliegen antworten. Daf\u00FCr, dass wir Ihre Geduld in Anspruch nahmen entschuldigen wir uns. Bei den Bushaltestellen in unserem Betriebsgebiet handelt es sich um so genannte Bedarfshaltestellen. Der Bedarf f\u00FCr ein Halt ist gegeben, wenn sich Kunden im Haltestellenbereich aufhalten, oder im Bus befindliche Fahrg\u00E4ste ihren Aussteigewunsch rechtzeitig dem Fahrpersonal mitteilen. Das gilt auch f\u00FCr die Haltestelle  \"\"Haus Kemna\"\".Da es stark regnete, befand mich im Warteh\u00E4uschen der Haltestelle. Dieses geh\u00F6rt doch wohl zur Haltestelle, oder? Der Fahrer der Linie 616, der die Haltestelle um 18:28 Uhr erreichtealso zu fr\u00FCh! sah Sie erst, als er fast an der Haltestelle vorbei gefahren warWeil zu schnell und zu fr\u00FCh. Ein Halt war noch m\u00F6glich. Damit Sie reibungslos zusteigen k\u00F6nnen, ist ein Mitfahrtwunsch rechtzeitig anzuzeigen.\u201Eist anzuzeigen\u201C  Dieser passive Imperativ erinnert mich an das unversch\u00E4mte Gebaren Kunden gegen\u00FCber, wie es bei den WSW mal in den 60ern und 70ern \u00FCblich war. Sie sollten das nicht wieder einf\u00FChren. In der Regel reicht es aus Blickkontakt mit dem Fahrer aufzunehmen und an die Bordsteinkante heranzutreten.An die Bordsteinkante herantreten?  2 Minuten vor Abfahrt? Bei str\u00F6menden Regen?  Geht\u2019s noch? Ich empfinde es als eine Unversch\u00E4mtheit, dass Sie den Vorgang jetzt so hinbiegen, dass ich die Verantwortung f\u00FCr das Fehlverhalten Ihres Fahrers \u00FCbernehmen soll. Dass der Fahrer Sie unfreundlich behandelte, haben wir dem zust\u00E4ndigen Fachbereich mitgeteilt. Wir denken, damit in Ihrem Sinn gehandelt zu haben. Der Fahrer war eben nicht nur unfreundlich, sondern hat die konkrete Drohung ausgesprochen, mich beim n\u00E4chsten Mal stehen zu lassen. Das ist doch wohl ein anderes Kaliber. Mit dieser Wischi-Waschi-Aussage bin ich auf keinen Fall einverstanden und erwarte hier eine entsprechende Stellungnahme.  Gerne geben wir Ihnen auch in unserem KundenCenter pers\u00F6nlich Auskunft. Das ist von montags bis freitags ab 9:00 Uhr m\u00F6glich.Daf\u00FCr hing ich heute ca. 20 Minuten in einer Warteschleife.  Auch eine Art Service.  Wie gesagt, Sie n\u00E4hern sich den 60er und 70ern\u2026 Zuk\u00FCnftig w\u00FCnschen wir Ihnen reibungslose Fahrten.Daf\u00FCr sollten in erster Linie Sie sorgen!\""
  },
  {
    "text": "Guten Tag, ich habe am Montag eine email an Sie, wsw@wsw-online.de, gerichtet. Ich habe bis heute noch keine Reaktion, noch nicht einmal die Eingangsbest\u00E4tigung erhalten.Wir geh\u00F6ren zu den nicht einmal 5% die von den Fahrplanver\u00E4nderungen im vollen Umfang betroffen sind.Die CE61 kommt jeden Morgen zwischen 2-10 Minuten zu sp\u00E4t, so dass jeder der die M\u00F6glichkeit hat, sich gleich zu Fu\u00DF in Richtung Lichtscheid begibt. Trotzdem habe ich, seit dem der neue Fahrplan ver\u00F6ffentlicht wurde, alle mir entgegen kommenden CE61 Busse beobachtet, es sind zu den normalen Uhrzeiten, ca von 7-17 Uhr, immer mehr als 5 Fahrg\u00E4ste in der CE61!Es gibt f\u00FCr uns keine Alternative zu diesem Bus!Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenFamilie M\u00FCller-Fritz"
  },
  {
    "text": "\"Kurz nach der Haltestelle \"\"Kreuzstrasse\"\" habe ich verschiedene Haltekn\u00F6pfe im Bus gedr\u00FCckt, um zu verdeutlichen, dass ich an der Haltestelle \"\"K\u00F6nigsberger Stra\u00DFe\"\" aussteigen will. Leider haben diese Kn\u00F6pfe alle nicht reagiert. Es kam weder ein akustisches noch ein optisches Signal, weder beim Fahrer noch oben in den Anzeigen. Als ich gemerkt habe, dass der Busfahrer beschleunigt und nicht an der Haltestelle \"\"K\u00F6nigsberger Stra\u00DFe\"\" halten wird, bin ich nach vorne gegangen um ihn zu fragen, ob die Haltewunschkn\u00F6pfe im Bus defekt seien. Kurz vor der Ampel gab es von einer anderen Stelle ein akustisches Signal, so dass der Fahrer mich \"\"anschnautzte, dass ich dann erst gedr\u00FCckt habe. Dem ist definitiv nicht so, habe ich geantwortet und er meinte, dass ich gelogen h\u00E4tte. So weit die kurze Zusammenfassung. Mir geht es jetzt nicht darum, dass ich dem Fahrer eins auswischen will. Und mir kommt es jetzt nicht drauf an, ob ich von der Haltestelle \"\"K\u00F6nigsberger Stra\u00DFe\"\" oder von der \"\"Weiherstra\u00DFe\"\" nach Hause laufe. Und ich habe auch Verst\u00E4ndnis daf\u00FCr, dass nach einem langen Tag bei diesem Wetter und je nach den Begegnungen mit den Kunden die Nerven nicht mehr ganz so stabil sind. Fehler passieren und diese kann ich auch tolerieren und ignorieren. Aber ich lasse mich nicht als L\u00FCgner bezeichnen. Zumal ich den Fahrer nicht pers\u00F6nlich verbal angegriffen habe, sondern ihn nur auf einen eventuellen technischen Defekt hingewiesen habe. Diese Vermutung liegt nahe, denn von der Ampel bis zur Haltestelle ist dreimal ein akustisches Signal ert\u00F6nt. Meiner Erfahrung nach, sollte das nicht so sein. Denn wenn einmal das Haltesignal aktiviert ist, schweigt auch der \"\"Summer\"\". So, nach all dem Schliderung des Frustes m\u00F6chte ich noch zum Abschlu\u00DF  der Busfahrer(innen) flotte danken, die Tag f\u00FCr Tag unter manchmal schwierigen technischen und wetterabh\u00E4ngigen Bedingungen doch einen guten Job tut. Danke! Ich freue mich auf Ihre R\u00FCckmeldung.\""
  },
  {
    "text": "\"Ihr geschildertes Verkehrssicherheitsproblem ist doch eher theoretischer Natur.Beim gleichzeitigen Stand zweier Gelenkbusse an der Haltestelle \u201EAm Eckbusch 1\u201C steht das zweite Fahrzeug etwa 5 Meter nicht gerade im Haltestellenbereich. Eine Verringerung der Restfahrbahnbreite findet heute so gut wie nicht mehr statt, da die Busfahrer inzwischen gelernt haben, dort in den Haltestellenbereich korrekt einzuparken.Aber selbst wenn das mal nicht so gut gelang war das \u00DCberfahren vielleicht eines Drittels des B\u00FCrgersteiges (der dort nur sehr gering frequentiert ist!) kein Problem und damit schon gar kein Verkehrssicherheitsproblem.Sollte dort wirklich ein solches Verkehrssicherheits- problem bestanden haben teilen Sie mir bitte die Zahl der Unf\u00E4lle, Verkehrsopfer etc. der vergangenen 10 Jahre mit?Sind die jetzt neu geplanten Bussteige \"\"1\"\" und \"\"3\"\" auf der Stra\u00DFe \"\"Am Eckbusch\"\" \u00FCberhaupt lang genug f\u00FCr Gelenkbusse und k\u00F6nnen die dort zahlreich vorhandenen Garagenzufahrten dann auch noch problemlos genutzt werden wenn der Gelenkbus dort steht?\""
  },
  {
    "text": "\"ich sehe mich gezwungen, mich auf diesem Wege zu beschweren, da ihre im Telefonbuch angegebene Telefonnummer nur eine Sprachmailbox hat und man niemanden an das Telefon bekommt. Laut Sprachmailbox wird am n\u00E4chsten Tag zur\u00FCck gerufen- geschah leider auch nicht ( f\u00FChl mich sehr verarscht).Der eigentliche Grund meiner Beschwerde:Am Montag, den 18.3.13 wollte ich mit der Linie 645 um 7.49h von der oberen Vogelsangstr. zum Arzt gelangen. Ich stieg vorne bei der Fahrerin ein und wollte mit einem 10 Euroschein ( hatte leider kein Kleingeld ) ein Ticket der Kurzstrecke erwerben.Die Busfahrerin sehr hektisch und in einem mir unbekannten Tonfall:\"\" Ich habe schon gewechselt, schon wieder so jemand, ich kann sie nicht mitnehmen, oder sie geben mir die 10 Euro und sie kriegen einen Gutschein, den sie bei der WSW einl\u00F6sen k\u00F6nnen\"\"!Ich darauf erwiderte, dass ich zum Arzt m\u00FCsse und nicht zur WSW. Derweil fuhr die Busfahrerin an, an der n\u00E4chsten Haltestelle befindet sich ein Kiosk und ich fragte, ob ich hier wechseln gehen solle und sie kurz wartet ,was sie mir versprach. Im Kiosk angekommen, (10 Sekunden sp\u00E4ter) schlo\u00DFen sich die T\u00FCren des Busses und weitere 10 Sekunden sp\u00E4ter fuhr sie ab. Ich finde das Verhalten und den Tonfall ihrer Angestellten ( Busfahrerin ) unangemessen, wenn man keinen Kundenkontakt w\u00FCnscht, f\u00E4hrt man keinen Bus, da sind nun mal Kunden, die halt was m\u00F6chten, wie einen Fahrschein...etc. Und das ihre Mitarbeiterin vorher schon einen 20 Euroschein gewechselt hat, -  kann ich auch nichts f\u00FCr!!! Die Nummer des Busses lautet: 0762 oder 0672, ich hatte Fieber und Schwindel daher wei\u00DF ich die Nummer nicht mehr ganz genau.\""
  },
  {
    "text": "Wann werden an der Bushaltestelle endlich elektronische Anzeigetafeln angebracht? Es ist eine Zumutung, dass man1. nicht wei\u00DF, wann welcher Bus kommt, nicht \u00FCber Ausf\u00E4lle oder Versp\u00E4tungen informiert wird und 2. nicht sehen kann, welche Busse dort stehen, da diese alle hintereinander stehen.Der HBF ist die am meisten genutzte Bushaltestelle und das Aush\u00E4ngeschild f\u00FCr Besucher der Stadt.Der bevorstehende Umbau des D\u00F6ppersberg kann kein Argument sein, denn das wird sich noch Jahre hinziehen."
  },
  {
    "text": "Es ist schon zwei mal vorgekommen, dass der Bus nicht gekommen ist und das komischer Weise um die gleiche Uhrzeit. Es ist sehr \u00E4rgerlich das die Fahrkarte von Jahr zu Jahr teurer wird aber die Leistung von der WSW immer weiter nachl\u00E4sst!!! W\u00E4re sch\u00F6n,wenn sie die Leistung erbringen,f\u00FCr das ich und auch andere jeden Monat zahlen."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, ich bin sauer! Drei Busse sind ausgefallen (zwei am Hbf. in Richtung Eckbusch) hintereinander!).Wenn sie da keine zeitnahe Vertretung hinkriegen, m\u00FCssen sie sich mindestens ein Informationssystem ausdenken, wie auch immer realisiert. Das kann nicht sein, dass man von 15.20 bis 15.55 am Hbf. steht und KEINE 603 kommt. Aber so funktionierts nicht. Das n\u00E4chste Mal nehme ich mir ein Taxi (und werde die Diskussion wegen der Erstattungsf\u00E4higkeit in breiter \u00D6ffentlichkeit f\u00FChren!).Ich habe ein Ticket 2000 seit 1999. Aber die Leistungsf\u00E4higkeit der WSW wird schleichend aber gleichm\u00E4\u00DFig schlechter!"
  },
  {
    "text": "\"ich muss zun\u00E4chst darauf hinweisen, dass auf 2 weitere Nachfragen von meiner Seite bislang keine Antwort erfolgte - ich kann daher nur feststellen, dass ich nun 1 Antwort auf insgesamt 4 Nachfragen erhalte.Des weiteren ist ging es nie um die Abfahrtszeiten der 625, sondern um den wegfallenden Anschluss des CE 65 - alles andere w\u00E4re ja vollkommen unlogisch, denn in der Tat bleibt es ja bei der Abfahrtszeit der 625 wie gehabt.Den Anschluss zur S 8 zugrunde zu legen ist jenseits der Realit\u00E4t, wie Ihnen sicherlich bekannt ist - kein Pendler w\u00E4hlt freiwillig die wesentlich langsamere Alternative. Von daher ist es eine Zumutung, mir zu antworten, es k\u00F6nne keine L\u00F6sung f\u00FCr einzelne Personen geschaffen werden - es handelt sich nat\u00FCrlich um die Mehrheit der Pendler, die selbstverst\u00E4ndlich die schnelle Variante des RE nutzen. Es ist weiterhin allgemein bekannt, dass die Pendlerstrecke definitv Wuppertal HBF - D\u00FCsseldorf HBF betrifft, und nicht die einezelnen Haltestellen der S8.Seien Sie im \u00FCbrigen vergewissert, dass seit Wochen im CE 65 \u00FCber den Fahrplan diskutiert wird - es handelt sich hier wahrhaftig nicht nur um ein \"\"individuelles Problem\"\".Ihre Antwort dient wohl mehr der Rechtfertigung schlecht durchdachter Einsparma\u00DFnahmen.Ich fordere daher umgehend eine erneute Stellungnahme von Ihrer Seite. Ansonsten werde ich ein Beschwerdeschreiben \u00FCber Ihr \u00E4u\u00DFerst kundenunfreundliches Vorgehen - nicht f\u00FCr Einzelne, sondern f\u00FCr die Mehrheit der Pendler - an den B\u00FCrgermeister der Stadt Wuppertal richten.Dar\u00FCber hinaus werde ich mich an die akutuelle Stunde um Hilfe wenden. Ich erwarte also zeitnah Ihre Antwort.\""
  },
  {
    "text": ""
  },
  {
    "text": "wiewohl mir bewusst ist, da\u00DF meine Mail keine \u00C4nderung bestehender Beschl\u00FCsse mehr bewirken wird, m\u00F6chte ich doch meinen Unmut \u00FCber den anstehenden Fahrplanwechsel \u00E4ussern. Mir ist durch diverse Quellen schon klar, da\u00DF der Fahrplanwechsel wirtschaftliche Hintergr\u00FCnde hat und auch Ihnen eine solche Entscheidung sicherlich nicht leichtgefallen ist. Als Berufspendler habe ich, um den Zug RE7 um 07:04 Uhr am Hbf W\u00B4tal zu erreichen, die Busverbindungen Lohsiepenstrasse 640 um 06:30 Uhr und anschlie\u00DFend die CE62 nutzen k\u00F6nnen. Am B\u00FCro bin ich dann so gegen 08:05-08:10 Uhr in K\u00F6ln. Eine Fahrtzeit von ca. 1:30-1:40 Std also. Durch die \u00C4nderung verl\u00E4ngert sich diese nunmehr um  weitere 11 min. Diese wenigen Minuten aber werden somit meine Gesamtfahrtzeit - gef\u00FChlt - drastisch verl\u00E4ngern. Meine Frage: Gerade die Berufspendler, aus Ronsdorf bzw. vom Lichtscheid kommend, die die Z\u00FCge nach D\u00B4dorf, K\u00F6ln und Dortmund um ca. 7 Uhr herum erreichen m\u00FCssen, sind von dieser Umstellung empfindlic  h getroffen. War hier wirklich keine andere L\u00F6sung denkbar? Die CE62 war meiner aber auch anderer bekannter Pendler Meinung nach ca. zur H\u00E4lfte gef\u00FCllt. Es kam ein Gelenkbus zum Einsatz. Ist der Einsatz eines kleineren Busses nicht denkbar und auch wirtschaftlich sinnvoll gewesen? Bitte geben Sie mir doch eine entsprechende Antwort."
  },
  {
    "text": "Hallo,in Ihrem Abfahrtsmonitor wurde die Linie 601 mit p\u00FCnktlicher Ankunft, um 16:14 Uhr, am Kirchenfelder Weg in Richtung W\u00FClfrath angegeben. Nur wo bitte bleibt sie? Es ist jetzt 16:34 Uhr und die Linie 621 ist gerade da gewesen!!!Es ist kalt und die Wartezeit ist mittlerweile 30 Minuten!!"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, hiermit beschwere ich mich \u00FCber den Busfahrer der Linie 631, der, weil er gar nicht zur Haltestelle Brucher Str. schaute, um 11.57 Uhr einfach durchgefahren ist; scheinbar war die andere Stra\u00DFenseite interessanter! Jetzt musste ich \"\"nur\"\" 10 Min. warten, nach dem Fahrplanwechsel sind es dann 15 Min.!! Diese Wartezeit ist meine Freizeit, die m\u00F6chte ich selbst gestalten und nicht von den WSW \"\"verplant\"\" bekommen. Gern h\u00F6re ich von Ihnen. Mit freundlichem Gru\u00DF Werner Barth\""
  },
  {
    "text": "Wir haben vieleGrundstucke auf Bergischestr.Bitte erh\u00F6hen sie die m\u00F6gliche Frequenz der Busfhren CE 61.T\u00E4glich nutzen wir diesen Weg.Die vorliegende Zeitplan leider uns Unbehaben.Danke."
  },
  {
    "text": "Betreff: Abfahrtsmonitor gasstrasse630 ausgefallen kein Hinweis Von meinem iPhone gesendet"
  },
  {
    "text": ""
  },
  {
    "text": ""
  },
  {
    "text": ""
  },
  {
    "text": ""
  },
  {
    "text": ""
  },
  {
    "text": ""
  },
  {
    "text": "Versp\u00E4tung der 62030 Minuten in der K\u00E4lte ist um 20.40 kein Spa\u00DF mehr . Und das ohne Info"
  },
  {
    "text": "Guten Tag, wenn man aus dem Barmer Bahnhof kommt, sieht man die Haltestelle der 640 nicht, man sieht nur blaue Stangern, aber keine H-Schilder - und geht daher zum Busbahnhof rechts.War zum ersten Mal da und h\u00E4tte deshalb fast den Bus verpasst. Ein Schild um 90 Grad gedreht reicht aus.Viele Gr\u00FCusse, Sebastian Schneider"
  },
  {
    "text": "Am 30\/1\/13 um 6:48 Haltestelle Elisenstr. Kein Bus !Am 1\/2\/13 um 8:48 Haltestelle Elisenstr. Kein Bus !Am 4\/2\/13 um 13:08 Haltestelle Elisenstr. Kein Bus !"
  },
  {
    "text": "Heute 2 mal versucht Bus zu fahren, 2 mal gescheitert, da Bus gar nicht erst erschienen:646   M\u00F6rikestra\u00DFe        17:30 Uhr   Fahrtrichtung W-Ronsdorf 640   Lohsiepenstra\u00DFe   22:14 Uhr   Fahrtrichtung W-Barmen Ein Hoch auf die WSW!"
  },
  {
    "text": "Traurig das meine Tochter ein Schokoticket hat und in der K\u00E4lte auf den Bus wartet und 2 Busse einfach nicht kommen, Da habe ich einfach kein Verst\u00E4ndnis f\u00FCr, wenn man f\u00FCr eine Leistung bezahlt m\u00F6chte man diese auch in Anspruch nehmen."
  },
  {
    "text": "der neue fahrplan des CE61 ist ja wohl mal eine absolute frechheit. Die Busse ( CE61 und 640 ) werden zwischen 7 und 8 uhr so \u00FCberf\u00FCllt sein, dass es sogar sein kann dass manche garnicht mehr reinpassen werden , das war ja sogar schon fast der fall als der CE61 noch alle 20 minuten fuhr.    zudem kann es ja wohl nicht sein dass der ce61 zwischen 9-13Uhr garnicht mehr f\u00E4hrt , Es gibt leute die sind von diesem bus abh\u00E4ngig . ich verstehe nicht wieso andere busse die weniger wichtig sind immer noch regelm\u00E4\u00DFig und alle 20 minuten fahren k\u00F6nnten. wir bezahlen geld f\u00FCr das schokoticket und nicht gerade wenig und dann wird einem so ein m\u00FCll geboten. ich muss, wenn die schule wieder beginnt, eine halbe stunde vor der schule warten weil der bus nicht anders f\u00E4hrt , was soll das denn ?"
  },
  {
    "text": "Das \u00D6PNV-Angebot in Wuppertal liegt uns am Herzen und wir m\u00F6chten Ihnen eine m\u00F6glichst flexible und bequeme Mobilit\u00E4t anbieten, aber das Angebot passt in Teilen nicht mehr zu der Nachfrage. D.h. die Busse fahren auf bestimmten Strecken zum Teil nahezu leer und verursachen aber hohe Kosten.So langsam fragt man sich, wof\u00FCr man eigentlich zahlt. F\u00FCr einen guten Service auf gar keinen Fall. Die Fahrplan\u00E4nderung der Linien 621\/631 sind eine einzige Unversch\u00E4mtheit. Seit Jahren beschweren sich etliche \u00FCber zu volle Busse, vor allem morgens die 631 die Richtung Vohwinkel (bzw. Schulzentrum West) f\u00E4hrt, Mittags die 631 die von Vohwinkel Richtung Dasn\u00F6ckel f\u00E4hrt und die Sch\u00FCler der Haupt- und Realschule sowie des Gymnasiums nach oben f\u00E4hrt. Zu diesen Zeiten hatte ich bisher nie das Gef\u00FChl, dass der Bus zu leer sei - aber klar, da macht es durchaus Sinn die Busse viertel- oder halbst\u00FCndlich fahren zu lassen. Und die E-Busse die irgendwann dazwischen kommen fangen das Ganze ja auch so gut ab.  Vohwinkel ist ein derartiges Ballungsgebiet, dass beide Linien niemals nahezu leer ihre Runden drehen. Das die Busse in den Schulferien ihren Takt ge\u00E4ndert haben, war f\u00FCr Berufst\u00E4tige schon ein \u00C4rgernis, die neuen Zeiten sind absolut l\u00E4cherlich.Und wer soll sich die auch merken? Mal kommt der Bus alle 15 min, dann wieder alle 30. Soll man zuk\u00FCnftig immer mit einem Zettel in der Tasche rumlaufen?Und gerade morgens muss ja auch wirklich niemand aus dem Haus. Schule, Arbeit, Arzttermine, Eink\u00E4ufe... wer kennt schon derartige Verpflichtungen. Also vielen Dank f\u00FCr diese flexible und bequeme Mobilit\u00E4t, die der Nachfrage so gut angepasst wurde. Das ist schon eine Meisterleistung, mein Kompliment."
  },
  {
    "text": "\"Ich kann nach den Neuen fahrplan meine arbei&#7838; stelle an der amboss str (stahl wille ) um 6 00 nicht mehr ereichen weil sie die ce65 geschtrichen haben  dises ist die erste verbindung von der 615 aus remscheid in Remscheid bekomme ich keinen Farplan von ihnen wenn es wieder gehen sollte bitte ich \u00FCer eine nachricht bis darhin kann ich laufen !!!!! DANKE !!!!!!\""
  },
  {
    "text": "\"Das f\u00E4ngt ja \"\"gut\"\" an mit dem neuen Fahrplan! Die Abfahrtszeiten der Linie 641 wurden an der Haltestelle D\u00FCsseler Tor Richtung Haan von 44 auf 54 ge\u00E4ndert. Leider ist der Bus aber um 7.54 h nicht gekommen. Vielleicht ist er noch nach dem alten Fahrplan gefahren? Der n\u00E4chste Bus 641 kam jedenfalls erst um 8.30 h, so dass ich so lange in der K\u00E4lte warten musste. Grrr  \""
  },
  {
    "text": "Auch wenn Ihnen ihre Kunden offensichtlich gleichg\u00FCltig sind - ich werde dennoch nicht aufh\u00F6ren, mich \u00FCber das Fehlverhalten Ihres Personals zu beschweren. Eine Antwort werde ich sicher auch in diesem Fall nicht von Ihnen erhalten, auch wenn es ein Zeichen von H\u00F6flichkeit und Achtung dem Kunden gegen\u00FCber w\u00E4re. Nun zu meiner Beschwerde:Die Fahrerin betrat w\u00E4hrend der Pause mehrfach rauchend den Bus. Als Kunde bzw. Fahrgast f\u00FChle ich mich durch den Qualm bel\u00E4stigt. Ich verlange von Ihnen eine Reaktion und eine Entschuldigung. Ich habe schlicht und einfach die Schnauze voll. Gerade Ihr Unternehmen f\u00E4llt mir hinsichtlich des Fehlverhaltens ihrer Fahrer besonders h\u00E4ufig auf. Andere Unternehmen im VRR haben das Verhalten ihrer Fahrer wesentlich besser im Griff."
  },
  {
    "text": "\"Ich habe mir gestern eine Verbindung von \"\"Wuppertal, Rotter Platz\"\" nach \"\"Wuppertal, Obere Vogelsangstr.\"\", Ankunft 19:00 rausgesucht und u.a. eine Verbindung vorgeschlagen bekommen, wo ich 18:50 von \"\"Wuppertal,Raukamp Schleife\"\" mit der 645 nach \"\"Wuppertal, Obere Vogelsangstr.\"\" weiterfahren sollte.Leider gibt es diese Verbindung nicht! Bis inkl. 23.03.2013 endet die 645 bei \"\"Wuppertal,Raukamp Schleife\"\" und f\u00E4hrt dann ins Busdepot zur\u00FCck.Ich hatte das Vergn\u00FCgen bei Eisesk\u00E4lte auf den Bus um 19:10 zu warten.Sie haben schon die Daten die ab dem 24.03.2013 gelten eingeplegt.Ich bitte um STellungnahme unter abc@hotmail.com.\""
  },
  {
    "text": "vielen Dank f\u00FCr Ihr Schreiben, Sie haben damit bewiesen, das bei Ihnen doch einen guter Service vorhanden ist und ich bin sehr froh, das das Problem behoben wurde. Ich w\u00FCnsche Ihnen sehr sch\u00F6ne Osterfeiertage."
  },
  {
    "text": "lich habe heute morgen feststellen m\u00FCssen, dass der CE61 von Unterbarmen nun erst ab 7.30 Uhr f\u00E4ht. Das finde ich sehr \u00E4rgerlich, da ich jetzt nicht mehr p\u00FCnklich zu meiner Ausbildungsstelle, Forstrevier West, auf der Oberbergischen Stra\u00DFe komme, da meine Arbeit bereits um 6.30 Uhr beginnt. Ich habe auch keinen F\u00FChrerschein und kein Auto um dorthin zu fahren und ich fahre jeden Tag aus D\u00FCsseldorf nach Wuppertal. Nun muss ich Tag f\u00FCr Tag den Berg hochlaufen und kommen jedesmal zu sp\u00E4t zur Arbeit, was sehr \u00E4rgerlich ist. Warum muss der Buss erst so sp\u00E4t fahren und nicht wie vorher um 6.11 Uhr?"
  },
  {
    "text": ""
  },
  {
    "text": "Ich wohne am Eckbusch 43, also genau an Ihrer Haltestelle Nr. 2. Wenn ich nun mit der 603 nach Hause fahre, hat uns gestern der Busfahrer an der Haltestelle Nr. 4 rausgeworfen und hat die letzten Meter als Leerfahrt deklariert. Das widerspricht Ihrer Aussage auf Seite 7 Ihrer neuen Brosch\u00FCre. Wo ist also jetzt die letzte Aussteigem\u00F6glichkeit ? Nr. 4 oder doch Nr. 2 ? Bitte Antwort per Mail zur Vorlage bei dem n\u00E4chsten Busfahrer."
  },
  {
    "text": "\"leider ist der Ausfall der Linie 601 kein Einzelfall. Bereits am 21.02.13 fiel ein Bus aus. Dies ist besonders \u00E4rgerlich, da der Bus nur 1x in der Stunde f\u00E4hrt und im Abfahrtsmonitor als p\u00FCnktlich ank\u00FCndigt wurde. Mein Sohn ging fr\u00FChzeitig los, stand zusammen mit anderen Fahrg\u00E4sten 15 Minuten in der K\u00E4lte und kam wieder nach Hause. Um noch p\u00FCnktlich zu seinem Termin nach W\u00FClfrath zu kommen, blieb mir, wie schon so oft, nichts anderes \u00FCbrig als ihn zu fahren. Das ist besonders \u00E4rgerlich, da durch die mehr als schlechte Verbindung nach W\u00FClfrath, bzw. von W\u00FClfrath wieder zur\u00FCck das \"\"Taxi Mama\"\" meist die einzige M\u00F6glichkeit darstellt, nicht schon lange vor dem Termin in der K\u00E4lte zu stehen oder weite Fussm\u00E4rsche (ab\/ bis Koxhof\/ Wieden Schleife) zu vermeiden! Seit Montag sind nun auch noch die neuen Fahrpl\u00E4ne in Kraft getreten. Die Linie 601 f\u00E4hrt nun morgens nicht mehr um 7:14 Uhr Richtung W\u00FClfrath, sondern bereits um 6:57 Uhr. Dieser Bus hat Kinder aus 3 Wohnsiedlungen ideal nach W\u00FClfrath zur Schule gebracht. Nun verl\u00E4ngert sich der Schulweg morgens schon um 20 Minuten (der E-Bus f\u00E4hrt nur, wenn das Gymnasium auch Unterricht hat). Mittags wurde die 601 (12:42) und die 641 (12:46) ab W\u00FClfrath so gelegt, dass es den Realsch\u00FClern kaum m\u00F6glich ist, diese Busse nach Schulschluss (12:35) zu erreichen. N\u00E4chste M\u00F6glichkeit ist dann die Linie 641 um 13:16 Uhr. Diese ist um 13:37 Uhr an Wieden Schleife, doch leider ist der Anschlussbus (601) gerade 2 Minuten weg, was wiederum 20 Minuten warten oder Fussmarsch bedeutet. Somit dauert der Heimweg l\u00E4nger als 1,5 Stunden!Das ist den Kindern kaum noch zuzumuten. Besonders an den langen Schultagen ( Mo. + Do.\/ 8:00 Uhr - 15:35 Uhr) mit den neuen Fahrzeiten, sind sie 10,5 Stunden (6:45 - 17:15) unterwegs! Ich bitte Sie, Ihre Pl\u00E4ne nochmals zu \u00FCberdenken und die Linie 601 morgens wieder auf 7:14 Uhr zu verlegen und am Mittag zumindest einen erreichbaren Bus (Abfahrt W\u00FClfrath Stadtmitte ab 12:50\/ 15:50 Uhr) mit ggf. passendem Anschluss in Wieden, einzurichten! Auf positive R\u00FCckmeldung hoffend, danke ich Ihnen vorab im Namen der Sch\u00FCler!\""
  },
  {
    "text": "Mein Name ist Catharina Lang, ich bin 18 Jahre alt. Ich bin Brasilianerin und lebt seit 2 Monaten in Deutschland. Ich komme aus S\u00FCd-Brasilien und dort sprechen wir einen Deutsch-Dialekt. KundernNr.: 5435xxx.Ich bin Kunde bei WSW und m\u00F6chte mich Beschwerden. Ich bin nach Deutschland als Au Pair gekommen und bin t\u00E4glich mit dem Bus unterwegs. Meine Familie hat ein Monatsticket f\u00FCr mich besorgt. Leider sind die Busfahrer meistens gestresst und unfreundlich. Aber heute hat die Situation die Grenze \u00FCberschritten. Ich habe den Bus 649 genommen und wollte an der Haltstelle AM NEUEN HESSEN wie gewohnt aussteigen. Kann durchaus sein, dass ich aus Versehen eine Haltestelle vorher die Taste STOP gedruckt habe. Der Busfahrer hat gesehen, dass ich am Kuckelsberg nicht aussteigen wollte, hat seine Steuerplatz im Bus verlassen ist zu mir gekommen und hat ganz unfreundlich und bedrohlich mir gesagt, dass ich austeigen muss, weil ich um STOP gedruckt habe. Ich war  weder physiologisch noch von der Deutschkenntnis her  in der Lage ihn zu erkl\u00E4ren, dass ich eventuell aus Versehen die falsch Haltstelle gedruckt habe. Trotz meines gebrochenen Deutschs habe ich ihm gesagt, dass ich f\u00FCr das Ticket bezahlt habe und nicht aussteigen wurde. Er ist trotzdem weiterhin mit dem Bus stehen geblieben und als er angefahren ist aht mir gesagt, dass ich eine Schie\u00DFe w\u00E4re. Und noch schlimmer bei meiner Halsteller AM NEUEN HESSEN hat er den Bus in der Mitte der Stra\u00DFe angehalten und vor eine M\u00FClltonne, so dass ich nur mit Hilfe andere mitreisenden mit dem Kindewagen austeigen konnte. Ich bin zu Hause ziemlich nerv\u00F6s angekommen und habe Angst den Bus wieder zu nehmen.Das ist heute den 27.03.13 passiert und ich bin gegen 11:20 AM NEUEN HESSEN mit dem BUS 649 aus Hauptbahnhof angekommen. Wie soll man bei solchen F\u00E4llen verhalten? Warum sind die Busfahrer so unfreundlich? Warum nehmen Sie kein R\u00FCcksicht auf Kind und Baby am Bord? Wie soll man damit umgehen? Soll ich die Polizei rufen? Der Mann hat mich ja beleidigt! Ich bitte um Stellungnahme!"
  },
  {
    "text": "am 26.03.13 fuhr ich nachmittags mit dem Bus (Linie 601, Abfahrtszeit 15:42) von W\u00FClfrath zur Haltestelle Kirchenfelder Weg. Wie seit Jahren auf Ihren Preisinformationstafeln an den Haltestellen vermerkt, rechnete ich damit, ein Ticket der Preisstufe A zu erhalten und zu bezahlen. Auch im mir vorliegenden Fahrplanheft von 2012 ist eine Fahrt von Wuppertal-West nach W\u00FClfrath mit einem Ticket der Preisstufe A zu berechnen, umgekehrt also genau so.  Ihr Busfahrer berechnete jedoch, auch auf meine Nachfrage hin, ein Ticket der Preisstufe B (5,10 Euro). Ich kann mir nicht vorstellen, dass dieser Preis korrekt ist und eine Fahrt von knapp 20 Minuten mit einem \u00F6ffentlichen Verkehrsmittel \u00FCber 5 Euro kostet.Bitte, erteilen Sie mir doch diesbez\u00FCglich Auskunft und auch, wie ich mein wahrscheinlich zuviel bezahltes Geld zur\u00FCck erhalte.Ich danke Ihnen und w\u00FCnsche einen sch\u00F6nen Tag."
  },
  {
    "text": "vielen Dank f\u00FCr Ihre, leider unbefriedigende, Aussage. Erl\u00E4utern sei Ihnen allerdings gesagt, dass ich zeitlich in der Lage bin meine Kinder zu fahren und entsprechend mobil bin. Dies betrifft leider nicht alle Eltern. Unabh\u00E4ngig davon, dass es eine Odyssee ist mit dem \u00D6PNV von Vohwinkel aus die Oberbergische Str. zu erreichen. Weitere Fragen und Erl\u00E4uterungen werde ich mir, im Interesse der Betroffenen an anderer Stelle beantworten bzw. geben lassen. Zudem behalte ich mir es vor diese \u00F6ffentlichkeitsfreundliche Meisterst\u00FCck in geeigneter Form transparent zu machen."
  },
  {
    "text": "danke f\u00FCr Ihre Antwort, auch wenn ich nicht damit eiverstanden sein kann. Es geht hier nicht nur um mein Kind, sondern um viele Kinder\/Jugendliche , die dort  ihre Trainingzeiten haben. Unter anderem die Leichtathleitk Abteilung des WSV oder des BTV. Wenn Sie eine St\u00FCndliche M\u00F6glichkeiten bieten w\u00FCrden, w\u00E4ren wir ja schon zufrieden, aber ab 16,33Uhr\/18,30Uhr den Verkehr komplett zu beenden ist f\u00FCr die Kinder, sicher f\u00FCr auch die Anwohner nicht akzeptabel. Wir werden leider weiterhin daf\u00FCr k\u00E4mpfen m\u00FCssen, hier eine \u00C4nderung zu erwirken, da die Strecke als Fu\u00DFweg viel zu gef\u00E4hrlich ist und somit keine Alternative darstellt."
  },
  {
    "text": "Meine Erwartungen sind \u00FCberhaupt noch nicht erf\u00FCllt.Nach wir vor finden wir es entsetzlich, wenn ab 24.03.13 die CE61 nur noch um -31 ab Unterbarmen Bf. zum Lichtscheid fahren w\u00FCrde!!! Die Sch\u00FClerInnen haben um -25 oder -35 Schulschluss und k\u00F6nnten diese Linie \u00FCberhaupt nicht nutzen!!!! Wenn nur stdl., dann bitte um -51.Desweiteren ist es auch eine Zumutung, dass morgens ab Ronsdorf nur noch um 7:20 Uhr 2 Busse nach Barmen fahren! Sollten Busse ausfallen, sind die Sch\u00FClerInnen nicht um 8:00 Uhr in der Schule.Bitte um Info, ob unsere Proteste Geh\u00F6r finden"
  },
  {
    "text": "wohne seit 19 89 in Wuppertal und pendele mit \u00F6ffentlichen Verkehrsmitteln seit 1995 von Wuppertal nach D\u00FCsseldorf, um dort zu arbeiten. Daf\u00FCr habe ich ein Ticket 2000 von meinem B\u00FCro zur Verf\u00FCgung gestellt bekommen. Mein Mann, Markus Haller pendelt auch mit \u00F6ffentlichen Verkehrsmitteln seit 2011 nach D\u00FCsseldorf. F\u00FCr meine Familie und mich war Wuppertal langfristig der ideale Standort, da wir von hier aus sowohl mit \u00F6ffentlichen, als auch privaten Verkehrsmitteln sehr viele Gro\u00DFst\u00E4dte erreichen konnten  und daher ein m\u00F6glicher Arbeitsplatzwechsel immer einfach war. Durch die jetzt eingetretene Einschr\u00E4nkung der Buslinien und Busfahrzeiten (wir benutzen den CE 65 von Wuppertal Cronenberg zum HBF) ist f\u00FCr uns die Pendelei sehr viel langwieriger und anstrengender (besonders abends) geworden. Die Benutzung von \u00F6ffentlichen Verkehrsmitteln wird f\u00FCr uns dadurch unattraktiv. Auch der  Standort Wuppertal wird langfristig f\u00FCr uns nicht mehr interessant sein.Bitte \u00E4ndern Sie das doch wieder."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, k\u00F6nnen Sie mir bitte mitteilen ob der Bus der Linie 601, der immer um 55 an der Haltestelle 'Wieden Schleife' ankommt, dann automatisch zur 641 wird und nach W\u00FClfrath weiterf\u00E4hrt (oder ob der Bus gewechselt werden mu\u00DF).Vielen Dank im voraus und mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen"
  },
  {
    "text": "Ihre Antwort auf meinen Brief erhielt ich 28.03.2013.Ich freue mich,dass sie meinen Brief reagieren mit Aufmerksamkeit. Danke."
  },
  {
    "text": "Es w\u00E4re sehr nett, wenn die WSW noch einmal \u00FCber eine Fahrplan\u00E4nderung der CE61 ab Unterbarmen Bf. nachdenken w\u00FCrde. Wenn die CE61 um -51 statt um -31 Richtung Lichtscheid starten w\u00FCrde, k\u00F6nnten unsere Kinder diese Linie auch nutzen!Desweiteren k\u00F6nnen wir nur hoffen, dass die beiden Einsatzbusse nach Unterbarmen nicht vor 7:20 Uhr abfahren (mein Sohn kommt von Remscheid mit der 670 um 7:18 Uhr am Stadtbahnhof an)."
  },
  {
    "text": "vielen Dank f\u00FCr Ihre prompte Stellungnahme und Hilfe. Ich habe am gestrigen Tag das Problem bereits in Ihrem Mobi-Center in Elberfeld ansprechen k\u00F6nnen und der Fahrpreis ist mir dort erstattet worden. Insofern ist die Angelgenheit f\u00FCr mich erledigt.Nochmals vielen Dank und sch\u00F6ne Feiertage."
  },
  {
    "text": "Hiermit will Ich meine pers\u00F6nliche Stellung zur kundname setzen, wegen den neuen Busfahrpl\u00E4nen. Meine Kinder besuchen das Gymnasium in W\u00FClfrath und die Realschule in Vohwinkel. Bisher hat es eigentlich mit den Busfahrzeiten gepasst, auch wenn in letzter Zeit diese Busse in letzter Zeit ausgefallen sind. Doch seitdem die neuen Fahrzeiten erschienen sind, haben wir festgestellt, dass es \u00FCberhaupt nicht mehr m\u00F6glich ist, f\u00FCr meine Kinder, in die Schule oder nach Hause zu kommen.  Jetzt frage ich Sie, wie meine Kinder au\u00DFerhalb der zwei Fahrten des Schulbusses (um 7 Uhr und um 13:30 Uhr) diesen Weg antreten k\u00F6nnen? Es passiert immer \u00F6fters, dass meine Kinder sp\u00E4ter oder sogar fr\u00FCher Schulschluss haben, oder vielleicht erst zu einer sp\u00E4teren Stunde in die Schule m\u00FCssen, wenn kein Schulbus mehr f\u00E4hrt. Diese Fahrten wurden fr\u00FCher immer von der 601 Richtung W\u00FClfrath, und 621 Richtung Vohwinkel \u00FCbernommen. Jetzt fallen diese M\u00F6glichkeiten weg, da der Bus gar nicht ers  t kommt oder zu einer unpassenden Zeit. Es w\u00E4re zwar m\u00F6glich, dass Ich meine Kinder pers\u00F6nlich fahre, allerdings w\u00FCrde Ich dann die Schokotickets umsonst bezahlen, und so unn\u00F6tiges Geld ausgeben, womit ich keineswegs einverstanden bin.Zus\u00E4tzlich fahren nach dem neuen Fahrplan so selten die Busse ab Wieden Schleife zu uns nach Hause (Haltestelle Niederradenberg), dass meine Kinder diesen Weg \u00F6fter zu Fu\u00DF antreten m\u00FCssen. Allerdings w\u00FCrde das hei\u00DFen, dass sie bei schlechtem Wetter nach Hause laufen m\u00FCssten, und sich so eine Erkrankung einholen k\u00F6nnten ( z.B. bei Regen).Ich bitte Sie also darum, die neuen Fahrpl\u00E4ne wieder so zu ver\u00E4ndern, dass meine Kinder weiterhin die M\u00F6glichkeit haben, in die Schule und auch nach Hause fahren zu k\u00F6nnen. Da in meiner Wohnsiedlung und Umgebung auch andere Kinder wohnen, werden sie wahrscheinlich auch weitere Beschwerden oder sogar K\u00FCngigungen erreichen"
  },
  {
    "text": "Liebe WSW,auf ihre Nachfrage zu meiner Mail vom 9.3.2013 hab ich ihnen die gew\u00FCnschten Informationen gesendet aber danach kam von ihnen leider nichts mehr. Deswegen wollte ich jetzt noch mal fragen warum die Linie 624 an der Haltestelle Lahmburgerstra\u00DFe Fahrtrichtung Wichlinghauser Markt,Abfahrt am 9.3.2013 laut Fahrplan 22.33 Uhr schon 4 Minuten versp\u00E4tung hatte und ich somit am Barmer Bahnhof die RE 4 und die S8 Fahrtrichtung D\u00FCsseldorf verpasst habe. Gru\u00DF M.Martins"
  },
  {
    "text": "\"heute war ich mit meiner Mutter und meinen drei Geschwistern (0x, 0x & 0x Jahre alt) unterwegs. Wir wollten von zu Hause aus den Bus in Richtung Barmen nehmen. Einsteigen wollten wir in die 637 um 16:42 Uhr an der Gustav-Heinemann-Stra\u00DFe. Um 16:39 Uhr an der Haltestelle angekommen ist der Bus mit gef\u00FChlt 70km\/h an uns vorbeigefahren. Ganze 3 Minuten zu fr\u00FCh! Da es wichtig war, sind wir zur Haltestelle an der Raukamp Schleife gelaufen. Sie k\u00F6nnen bestimmt selbst nachvollziehen wie schwer es mit drei kleinen Kindern ist! Ich bin vorgelaufen, damit wir den Bus noch kriegen. Angekommen am Bus habe ich den Fahrer darauf angesprochen, dass er drei Minuten zu fr\u00FCh \"\"vorbeigefahren\"\" ist. Er hat mich respektlos nicht einmal angeschaut und hat nur gefragt, was ich ihm damit sagen m\u00F6chte. Ich habe gesagt, dass ich so etwas nicht in Ordnung finde, denn wenn im Fahrplan steht: 16:42 Uhr, dann soll der Bus auch um 16:42 Uhr abfahren und nicht schon um 16:39 Uhr. Er hat mit \"\"Aha\"\" geantwortet und hat mir gesagt ich solle die Bef\u00F6rderungsbedingungen lesen, dort steht, dass der Bus drei Minuten vor Abfahrtszeit losfahren soll. Das kann doch nicht sein?! Ich habe bemerkt, dass es keinen Sinn macht, mit dem Fahrer zu sprechen. Wenn er sich entschuldigt h\u00E4tte, w\u00E4re das doch \u00FCberhaupt kein Problem gewesen, wenn jedoch der Fahrer so respektlos und unfreundlich mit mir spricht, kann ich das nicht auf die leichte Schulter nehmen. Auch wenn ich \"\"erst\"\" 1x Jahre alt bin. Man sollte alle Fahrg\u00E4ste GLEICH behandeln! Ich w\u00FCrde Sie bitten, diesen Fahrer auf eine korrekte Verhaltensweise hinzuweisen. Denn es ist schwer mit drei kleinen Kindern, besonders wenn der Bus nur alle 30 Minuten f\u00E4hrt. Erneut die Informationen f\u00FCr Sie:Zeit: 1. April 2013, planm\u00E4\u00DFig 16:42 UhrOrt: Gustav-Heinemann-Str., WuppertalBus: 637Fahrzeugnr.: 0616\""
  },
  {
    "text": "Der Bus war zu fr\u00FCh an der Haltestelle, stand dort allerdings noch als ich angerannt kam und an der vordersten (verschlossenen) T\u00FCr stand. Dort stand er auch noch mindestens 15 Sekunden bevor die Ampel umgesprungen ist. Auf mein Klopfen gleich zu beginn sch\u00FCttelte er nur den Kopf, ohne auch nur zu schauen. Dank dieses Verhaltens versp\u00E4te ich mich nun, obwohl er erstens zu fr\u00FCh war und zweitens mich noch ohne Probleme h\u00E4tte hereinlassen k\u00F6nnen."
  },
  {
    "text": ""
  },
  {
    "text": "h wohne hier am eckbusch und da ist es eine grose verschied. Das die Bushaltestellen alle bei uns vor den Hochh\u00E4user gebaut wurden"
  },
  {
    "text": "Kritik Fahrplanwechsel Li 649 Sp\u00E4tverkehr willy-Brand-Pl Ri Wuppertal und Li 607 Hahnerberg Ri HBF 0.08"
  },
  {
    "text": "\"ich m\u00F6chte hiermit Beschwerde gegen den Busfahrer der oben genannten Buslinie einreichen! Ich selber war von dem Fall nicht betroffen aber wie so oft wird in unserer Gesellschaft einfach weggeguckt und dem sollte ein Ende gesetzt werden: An der Haltestelle Ambossstrasse (Cronenberg) wollte ein Rollstuhlfahrer \u00FCber die Rollstuhlrampe einsteigen (mittlere T\u00FCr). Der Busfahrer verlie\u00DF genervt seinen Fahrersitz mit der \u00C4u\u00DFerung \"\"Scheisse\"\", knallte ihm die Rollstuhlrampe vor die F\u00FC\u00DFe und nach dem Einstieg des Rollstuhlfahrers fragte er genervt :\"\"Und wie wollen Sie wieder aussteigen?\"\"....keiner sagte was, auch der Rollstuhlfahrer wusste sich nicht verbal zu verteidigen! Somit stieg er wieder hinter seinen Fahrersitz. Dieses asoziale Auftreten ist an sich schon eine Unversch\u00E4mtheit aber dies noch in Gegenwart von Behinderten zu tun zeugt von armseligem Geist und geringem Intellekt!Dass Busfahrer mit einem derart asozialen Verhalten bei der WSW arbeiten ist schockierend!...Es w\u00E4re nun  das Mindeste ihn f\u00FCr dieses Verhalten gewisse Konsequenzen tragen zu lassen!\""
  },
  {
    "text": "ich besitze ein ticket 2000 abo s\u00FCd karten-nr. 30859700000187xxxxxc da sie leider die abfahrtszeiten der buslinie sb 69 morgens ge\u00E4ndert haben mu\u00DF ich nun eine kleine weltreise unternehmen um in die berg. diakonie zu gelangen. nun mu\u00DF ich um 5.18 uhr mit der 746 nach velbert auf der drenk und von dort weiter mit der 649 nach kleine h\u00F6he fahren, den rest von 800 meterndarf ich dann zu fu\u00DF gehen. vielen dank daf\u00FCr. der bus um 6 uhr ab w\u00FClfrath war die passendste verbindung aber nun eben dieser riesen umweg. nun zu meinem eigentlichen anliegen, wie mir ein mitarbeiter der abo- zentrale sagte brauche ich jetzt ein anderes ticket da ich mehrere waben kreuze. ich bitte sie mein abo ticket2000 abo s\u00FCd in ein abo 2000 preisstufe b umzu\u00E4ndernund mir das neue ticket zuzuschicken.das alte ticket werde ich danach an sie zur\u00FCcksenden. die bankverbindung bleibt bestehen so da\u00DF sich nur der fahrpreis \u00E4ndert. ich bitte um best\u00E4tigung"
  },
  {
    "text": "nach vielen guten Erfahrungen mit Kraftomnibusfahrern der WSW muss ich Sie heute leider \u00FCber einen entt\u00E4uschenden Vorfall informieren: Soeben wollte ich in die o.g. Linie einsteigen. Leider lie\u00DF mich die Fahrerin (zugeh\u00F6riges Unternehmen unbekannt) BEWUSST an der Haltestelle Karlsplatz stehen. Um 20.27 rannte ich zu der oben beschriebenen Linie. Da der Blinker das Warten des Busses signalisierte, ging ich schnellen Schrittes zur Fahrert\u00FCr um dort den Fahrschein (Ticket 2000) einzulesen. In dem Moment als ich die hinteren T\u00FCren passierte, schloss die Fahrerin diese und alle weiteren T\u00FCren. Ich klopfte deutlich h\u00F6rbar an die Fahrert\u00FCre, aber die Fahrerin \u00F6ffnete nicht. Sie blieb noch einige Sekunden stehen und fuhr dann in langsamen Tempo ab (20.29 Uhr). Erg\u00E4nzend m\u00F6chte ich erw\u00E4hnen, dass sie NICHT an der Ampel stand, sondern mit dem Blinker das Halten an der Haltestelle signalisierte. Die Fahrerin hat mich eindeutig wahrgenommen! Auch weitere wartende Fahrg\u00E4ste an der Bushaltestelle haben das Verhalten der Fahrerin wahrgenommen und leider kam eine erz\u00FCrnte Diskussion \u00FCber solche und \u00E4hnliche Vorf\u00E4lle auf. Schade, da ich insbesondere mit Fahrern der WSW \u00FCberwiegend positive Erfahrungen gemacht habe. Mit der Bitte um Kenntnisnahme und weiterer Veranlassung."
  },
  {
    "text": "Die Beschwerde betrifft die Fahrplan \u00C4nderungen, die ab dem 24.03.2013 gelten.Ich finde es unm\u00F6glich, dass die Linier 620 von L\u00FCttringhausen aus jetzt bereits schon ab 17 Uhr nur noch st\u00FCndlich und davor bzw. halbst\u00FCndlich au\u00DFer zu den Hauptverkehrszeiten f\u00E4hrt. F\u00FCr Anwohner rund um die Bushaltestellen Lockfinke ist es umst\u00E4ndlich erst zum L\u00FCttringhausener Bahnhof zu gelangen um von dort aus mit der RB47 nach Ronsdorf zum Bahnhof zu gelangen von wo aus die Linie 620 wieder im 20 Minuten Takt f\u00E4hrt.Ohne weitere Mobile Mittel ist es sehr schwer von Remscheid-L\u00FCttringhausen nach Wuppertal zu gelangen und die 620 war eine unverzichtbare Linie in diesem Berreich. Dar\u00FCber hinaus f\u00E4hrt sie auch nur zu den Hauptverkehrszeiten von Wuppertal nach L\u00FCttringhausen was gerade in den Schulzeiten zu Problemen f\u00FCr Sch\u00FCler die in Ronsdorf zur Schule gehen f\u00FChrt, da es auch keinen E-Bus von der Erich-Fried-Gesamtschule nach L\u00FCttringhausen gibt, sondern einen der bereits am Ronsdorfer Bahnhof endet."
  },
  {
    "text": "Hallo, nach all den Querelen, die es hier am Eckbusch wegen der Stilllegung der CE62 gab, m\u00F6chte ich mich bei Ihnen bedanken. Ich freue mich, da\u00DF die Linien 617, 603 und 613 alle von den H\u00E4usern 41 und 43 abfahren und ich hoffe, da\u00DF nun die Initiative CE62 Ruhe gibt."
  },
  {
    "text": "am Ostersonntag bin ich um 17.20 mit der 640 vom Lichtscheid zum Alten Markt gefahren. Heidter Berg stieg ein offenbar verwirrter Herr ein. Am Alten Markt ist er dann 2 Jugendliche angegangen, da\u00DF er Ihnen eine knallen k\u00F6nnte, weil er ja einen Schwerbehindertenausweis hat. Mit der gleichen Begr\u00FCndung k\u00F6nnte jeder um sich schlagen. Ich habe den Herrn gefragt, wer ihn provoziert, worauf er mich mehrmals geschubst hat. Der Busfahrer hat in keiner Weise eingegriffen, auch als der Herr anfing die Jugendlichen anzugehen. Mich hat die Situation ziemlich befremdet: Sollte der Fahrer nicht eingreifen, wenn jemand so austickt?"
  },
  {
    "text": "Leider musste ich feststellen das am 3.4.2013 die linie 611 um 21:26 an der haltestelle Herzogbr\u00FCcke einfach an mir vorbeigefahren ist und das obwohl ich an der ersatz Haltestelle stand die neu eingerichtet worden ist was ich bisher nur nich verstehn kann aber ein pa stunden zuvor hatt ein fahrer auf der linie 611 die ersatzhaltestelle auch angefahren darum finde ich es echt dreist das die Meiner meinung nach eine Fahrer\/in einfach an mir vorbeigefahren ist und mich dabei auch noch bl\u00F6d anschaut nach dem motto ne hier halte ich jetzt ma nicht und das geht ma garnicht um die uhrzeit und dann ein kind\/ jugendlichen einfach an der haltestelle stehn lassen und somit mich zwingen 30 min bei der k\u00E4lte drausen stehn zu bleiben um auf den n\u00E4sten buss zu warten ich w\u00FCrde mich sehr \u00FCber eine \u00E4userung ihrerseits freun und evt eine erkl\u00E4rung der Fahrerin ob sie sich evt nich richtig informiert hat vor der fahrt ob \u00E4nerungen vorliegen"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Mitarbeiter der WSW! Aus dem neuen Busfahrplan ab Kirchenfelder Weg Richtung Vohwinkel werde ich leider nicht schlau. Wie kommt man sonntags zum Beispiel nach Vohwinkel??? Die Linie 621 f\u00E4hrt ab Kirchenfelder Weg dann ja gar nicht. Die Linie 601 f\u00E4hrt um 14 Minuten nach , dann ist an Wieden Schleife allerdings der Anschlussbus schon seit 4 Minuten abgefahren und der n\u00E4chste Bus Richtung Vohwinkel f\u00E4hrt 40 Minuten sp\u00E4ter!!! Ist das so gedacht? Es ist gelinde gesagt eine Zumutung. Wenn Sie schon versuchen, die Busfahrten sinnvoller aufeinander abzustimmen und meinetwegen auch Fahrten einzusparen, dann bitte doch so, dass man dann auch Anschl\u00FCsse in die Stadt hat. Wenn wir hier nur noch zu Fu\u00DF nach Vohwinkel kommen, das sind immerhin 5 km!!!, dann brauchen wir auch Ihr Ticket 2000 nicht mehr. Ich bitte Sie dringend, mir mitzuteilen, ob es eine Verbindung zur angegebenen Zeit in diese Richtung gibt, da z.B. mein Sohn sonntags auf der Tesche Training  hat."
  },
  {
    "text": "Anmerkung\/Kritik zur Fahrplanumstellung: Nach dem alten Fahrplan war es in Kombination der Linien 601 und SB 69 m\u00F6glich halbst\u00FCndlich von W\u00FClfrath nach Wuppertal zu gelangen. So k\u00F6nnte man recht h\u00E4ufig Anschlussz\u00FCge erreichen und passend zu Terminen gelangen. Mit der Fahrplanumstellung ist die Verbindung W\u00FClfrath - Wuppertal, sowie die Gegenrichtung erheblich schlechter geworden. In Richtung Wuppertal liegen die beiden Linien nun nur noch 15 min (Abfahrt) bzw. 6 min (Ankunft Wuppertal Hbf) auseinander. In die Gegenrichtung sieht es bzgl. der Abfahrt sehr \u00E4hnlich aus und bei Ankunft in W\u00FClfrath liegen sie etwa 20 min auseinander. Dies ist mir v\u00F6llig unverst\u00E4ndlich und eine deutliche Einschr\u00E4nkung in der bisher gewohnten Mobilit\u00E4t. Die Nutzung der Linie 601 ist somit beim Ziel Wuppertal Hauptbahnhof aufgrund der etwas l\u00E4ngeren Fahrzeit v\u00F6llig uninteressant geworden. Hinzu kommt, dass die Anbindung nach W\u00FClfrath Aprath durch die Linie 601 sich nur um 20 min versc  hoben und somit in keinster Weise verbessert hat. Nun frage ich mich, wie eine solche \u00C4nderung die aus meiner Sicht nur \u00C4nderungen (Anbindung Aprath) und Verschlechterungen (Anbindung Wuppertal) mit sich bringt zustande kommen kann. Es bleibt nur zu hoffen, dass die n\u00E4chste Fahrplan\u00E4nderung bald kommt und dann die gewohnte Mobilit\u00E4t wiederhergestellt wird."
  },
  {
    "text": "Leider kam der Bus anstatt fahrplanm\u00E4\u00DFig um 7.54 h wiedermal ein paar Minuten zu sp\u00E4t! Da ich nach Wuppertal-Elberfeld muss, muss ich Wiedener Schleife in die 601 umsteigen. Und die war nat\u00FCrlich p\u00FCnktlich weg. Da es nach dem neuen Fahrplan schon nicht mehr wie bisher m\u00F6glich ist den SB 68 um 8.00 h nach Elberfeld zu erreichen, w\u00E4re es wichtig, dass zumindest die Anbindung an den normalen Linienbus 601 um 8.07 h gew\u00E4hrleistet ist!"
  },
  {
    "text": "ich wende mich mit meinem folgenden Anliegen an Sie, in der Hoffung, von Ihnen einen vertr\u00E4glichen L\u00F6sungsvorschlag zu erhalten, denn ich habe nun nach der Fahrplanumstellung keine Idee mehr , als Arbeitnehmer  mit den \u201E\u00D6ffentlichen\u201C  p\u00FCnktlich zur Arbeit zu erscheinen. Ich fahre seit Jahren mit dem Bus CE 61 um 06.48 h von der M\u00FCngstener Str. in  Fahrtrichtung  Unterbarmer Friedhof, um die  Anschl\u00FCsse am Unterbarmer  Bahnhof  zu nehmen. Durch Streichung dieses Busses  habe ich nun keinerlei M\u00F6glichkeit mehr, denn der erste Bus f\u00E4hrt bekannterma\u00DFen erst um 07.10 h. Somit bleibt mir  als einzige L\u00F6sung, die Oberbergische Stra\u00DFe zu Fu\u00DF hinunter zu marschieren. Ich bin mir sicher, es ergeht vielen Berufst\u00E4tigen, die auf  eine Busfahrt vor 07.00 h angewiesen sind, so, denn der  Bus (Normalgr\u00F6\u00DFe) war nach meinen Beobachtungen immer ausgelastet.   Ich bitte Sie um \u00DCberpr\u00FCfung dieser Fahrplanumstellung und danke Ihnen f\u00FCr eine (hoffentlich positive) Antwort."
  },
  {
    "text": "Fahrplanwechsel 2013 wegfall der CE Verbindungen"
  },
  {
    "text": "in vorbezeichneter Woche war sicherlich nicht nur meine Wenigkeit von Ihrem Service alles andere als begeistert. Folgende Busse fielen aus: a) Di 29.1 um 13:06 vom Neuenteich zur Hardt,b) Mi 30.1 um 15:26 und 15:46 vom Neuenteich zur Hardtc) Do 31.1.um 17:21 vom Hbf zur Hardtd) Sa  2.2. um 17:36 vom Neuenteich zur Hardt Winterliche Wetterverh\u00E4ltnisse lagen nicht vor, zu den angegebenen Zeiten lag keine Schneeflocke auf den Stra\u00DFen. Man ist nicht im Besitz eines Tickets um 6 -8 Kg Eink\u00E4ufe ( Aldi -Lidl) vom Engelnberg zur Teutoenstr. hoch zu tragen. Zeitverlust f\u00FCr mich 4 x 20 Min. und 1 x 30 Min. Wartezeit, Konzeptierung und Rein-schrift bzw. Versenden des Schriftsatzes ca. 2,5 Stunden. Bei derart h\u00E4ufigen Ausf\u00E4llen Ihrer Busse ( auch auf anderen Linien, wie die Busfahrerin der Linie 643 am Sa. 2.2. um 18:06 ab Neuenteich best\u00E4tigte) - aber nicht nur diese -besteht f\u00FCr den Fahrgast keinerlei Planungssicherheit mehr. Ob ein Bus kommt, ist ein reines Lotteriespiel. Mu\u00DF ich mit dies alles widerspruchlos gefallen lassen ? Soll ich ein Taxi nehmen, zur Beweismittelsicherung erst noch Zeugen mit ladungsf\u00E4higer Adresse ausfindig machen, vorfinanzieren und warten bis ich den Betrag erstattet bekomme oder bei Leugnung  des Sachverhalts durch die WSW ein Mahn - und sukzessives Klageverfahren durchf\u00FChren ? Wenn Personal erkrankt ist oder gek\u00FCndigt hat, kann doch wohl \u00FCber Arbeitsamt oder Zeitarbeitsfirmen Ersatz beschafft werden. Arbeitslose LKW - oder Busfahrer, im Winter haben wir ja keine touristische Hochsaison - sollten wohl zu finden sein. Ohne irgendetwas zu sagen, die Fahrg\u00E4ste stehen zu lassen, ist schlichtweg inakzeptrabel."
  },
  {
    "text": "Wie wollen Sie das eigentlich bezeichnen, was sich auf den Wuppertaler Buslinien abspielt? Einen geregelten Betrieb kann man das jedenfalls nicht mehr nennen. Meine Tochter hatte am 1. Februar nach 10 Uhr Unterrichtsbeginn, konnte aber noch nicht mal zur Schule gelangen um ihr Zeugnis in Empfang zu nehmen. \u00DCberall Busausf\u00E4lle und w\u00FCtende Fahrg\u00E4ste. Seien Sie doch wenigstens so konsequent und legen Sie einzelne Linien komplett still, damit der Rest noch zuverl\u00E4ssig bedient werden kann. Dann steht man nicht immer in der K\u00E4lte und spielt Russisches Busroulette. Schade dass die gestraften Fahrg\u00E4ste bislang nur die F\u00E4uste in der Tasche ballen, anstatt Ihre Zentrale zu st\u00FCrmen und die Verantwortlichen f\u00FCr diese Misere an den Krawatten aus ihren Luxusb\u00FCros ziehen... Der letzte macht das Licht aus in Wuppertal!"
  },
  {
    "text": "Regul\u00E4re Abfahrtzeit 21:09 Uhr, war um 21:03 an der genannten Haltestelle.  Nun ist es 21:25 Uhr und es ist noch immer kein Bus angekommen.  Ich gehe davon aus, dass dieser vorzeitig abgefahren ist.  Der n\u00E4chste Bus kommt um 21:39 Uhr. Ich finde dies ist eine Unversch\u00E4mtheit,  da es sehr sehr kalt ist und ich nun 40 min auf den n\u00E4chsten Bus warten muss. Dies ist zu dem nicht das erste Mal das die 611 fr\u00FChzeitig abf\u00E4hrt!  Bitte kl\u00E4ren Sie dies."
  },
  {
    "text": "es ehrt die WSW, dass sie sich hinter ihr Personal stellt. Doch die Angaben des Fahrers entsprechen nicht den Tatsachen. Hier steht leider die Wahrnehmung eines Fahrgastes, der direkt vorne rechts den ersten Sitzplatz belegte, den Aussagen eines nicht objektiven Fahrers gegen\u00FCber. In meiner Mail vom 27.02. vergas ich noch aufzuf\u00FChren, dass der Bus, wie er am Marktplatz vor dem Elberfelder Rathaus in Richtung Karlsplatz abgebogen ist,  seine Geschwindigkeit nicht reduzierte, sondern ohne abzubremsen auf drei junge M\u00E4dchen zufuhr, die gerade die Stra\u00DFe \u00FCberquerten. Sie konnten nur durch z\u00FCgiges beiseitegehen eine Ber\u00FChrung mit der Buslinie 620 verhindern. Ein umsichtiges Verhalten eines WSW-Bus-Fahrers sieht anders aus."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, die neuen Fahrpl\u00E4ne stellen f\u00FCr uns Sch\u00FCler, die nach der 7ten (14:20 Uhr) oder 8ten (15:05 Uhr) Stunde vom Fernmeldeamt zum Niederradenberg wollen eine zeitaufwendige Tatsache dar: Der n\u00E4chste Bus nach der 7ten Stunde f\u00E4hrt erst 22 Minuten sp\u00E4ter und der nach der 8ten Stunde ganze 37 Minuten! Da es auch keine schnellere oder einfachereren M\u00F6glichkeit gibt das Ziel zu erreichen, f\u00E4nde ich es super, wenn man die aktuellen Fahrpl\u00E4ne in Hinsicht auf die Sch\u00FCler nochmals bearbeiten w\u00FCrde. Oder gibt es eine andere M\u00F6glichkeit schnell den Niederradenberg oder andere Ziele hier in der Umgebung zu erreichen?"
  },
  {
    "text": "Sorry, ich habe keine Beschwerde.Ich habe eher eine ungew\u00F6hnliche Bitte. Ich plane eine \u00DCberraschungsparty f\u00FCr meine Mutter Christina Kelten zum8 Juni 2013 ihren 80ten Geburtstag. Sie ist immer wieder begeisterte Bus und Schwebebahnfahrerin und erh\u00E4lt \u00FCber ihr Abo ihre monatliche Fahrkarte von Ihnen. Sie w\u00FCrde sich \u00FCber einen pers\u00F6nlichen Geburtstagsgru\u00DF von Ihnen freuen . Bitte senden sie doch diese besondere Post an folgende Adresse:Gundula Petzold ADRESSE.Vielen Dank f\u00FCr Ihre Unterst\u00FCtzung.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenFamilie Eberhardt und Gundula Petzold geb. KeltenPS: sollte diese Mail falsch adressiert sein, leiten sie sie bitte intern weiter. Vielen Dank"
  },
  {
    "text": "Der Aushangfahrplan ist sehr mi\u00DFverst\u00E4ndlich ausgedr\u00FCckt, der Bus f\u00E4hrt nur an bestimmtenFeiertagen, die unter dem Fahrplan angezeigt werden. An Sonn-und Feiertage f\u00E4hrt er nicht immer,was viele Kunden aber annehmen k\u00F6nnten, wenn sie den Fahrplan lesen."
  },
  {
    "text": "Es geht um den neuen Fahrplan  621  Hildenerstr.Es fallen zwei  Bus verbindungen aus::7.06   und  7.16   mein Kind mu\u00DF um 8.00 Uhr p\u00FCnktlich zur Schule . Gesamtschule Barmen  . Bitte sagen Sie mir doch mal   wie   mein Kind nun fahren soll.Ohne \u00FCber eine halbe Stunde vor der Schule zu  stehen (  Bus um 6.57 UHR )  oder ohne zu sp\u00E4t zu kommen  ( Bus um 7.27  UHR)   Ich bitte um \u00FCberpr\u00FCfung. Denn gerade die Verbindung zwischen 7.00 und 7.30  ist so wichtig f\u00FCr sehr viele Kinder."
  },
  {
    "text": "\"leider hat Ihre Antwort nicht zu einer Neubewertung der Sachlage beigetragen. In meiner Email vom 2. April teilte ich Ihnen mit, dass ich den Bus der Linie 647 zwar erreichte, mir aber leider der Zutritt zum Bus durch Nicht-\u00D6ffnen der Fahrert\u00FCr verwehrt wurde. Dies obwohl ich mich unmittelbar VOR der Fahrert\u00FCr befand\u2022Der Bus keine Versp\u00E4tung hatte und aufgrund der sp\u00E4ten Uhrzeit auch bei Weiterfahrt nicht mit einer solchen gerechnet werden konnte (in der Regel f\u00E4hrt diese Linie bei Weiterfahrt eher ein Plus von 3-4 Minuten heraus, das durch l\u00E4ngeres Halten an Haltestellen ausgeglichen werden muss) \u2022Das Fahrpersonal keinen Blinker f\u00FCr die Abfahrt gesetzt hatte, sondern eindeutig das Halten an der Haltestelle signalisierte\u2022sich nach meinem Kenntnisstand in keinen Lichtsignalumlauf eingew\u00E4hlt hatte. Die \"\"Fahrerampel\"\" signalisierte eindeutig das Halten f\u00FCr Linienfahrzeuge  \u2022Das Fahrpersonal eindeutig noch nicht angefahren warIch m\u00F6chte nochmal ausdr\u00FCcklich darauf hinweisen, dass ich den Bus einfach durch die hinteren T\u00FCren h\u00E4tte betreten k\u00F6nnen! Dies jedoch unterlassen habe, um vorschriftsgem\u00E4\u00DF beim Fahrer den g\u00FCltigen Fahrausweis vorzeigen zu k\u00F6nnen bzw vor das entsprechende Ger\u00E4t halten zu k\u00F6nnen. Nach Konkretisierung des Vorfalls bitte ich um erneute Pr\u00FCfung des Sachverhalts. Vielen Dank. \""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, alle Welt redet vom Energie-Sparen und praktiziert dies auch..Nicht so die WSW!Von Samstagabend bis Montagmorgen wird an der neuen Wagenhalle nicht gearbeitet.Trotzdem brennt eine der Baustellen-Lampen konstant in der arbeitsfreien Zeit, auch am hellen Tag. Hier wird frei nach dem Motto, an der Quelle sa\u00DF der Knabe, gehandelt. Sollte ein Energie-Unternehmen nicht mit gutem Beispiel voran gehen und das, was uns Verbrauchern gepredigt wird, auch im eigenen Verhalten zum Ausdruck bringen? Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenRegina Sorento"
  },
  {
    "text": ""
  },
  {
    "text": "da ich in einem Rollstuhl sitze und durch den neuen Fahrplan nicht mehr um die genannte Uhrzeit mit der 610 fahren kann, wollte ich dann mit der 632 vom Alten Markt zur Germanenstra\u00DFe fahren. Da die 632 keine Rampe hatte, weigerte sich der Fahrer mich mit zunehmen.Er sagte, ich solle doch doch den n\u00E4chsten Bus nehmen. Ein Fahrgast half mir dann in den Bus. An der Haltestelle Germanenstra\u00DFe, wo ich h\u00E4tte aus steigen wollen, hielt er so weit vom Bordstein weg, das selbst mit Hilfe einer Person kein Ausstieg m\u00F6glich gewesen w\u00E4re. So mu\u00DFte ich bis Wichlinghausen Markt fahren, wo der Fahrer mir die Hilfe beim Ausstieg verweigerte und Fahrg\u00E4ste mir halfen. Es kann doch nicht sein, das man warten mu\u00DF, das eventuell der n\u00E4chste Bus eine Rampe hat. Ich finde es auch nicht gut, das man die 610 Sonntags gestrichen hat und somit mir die M\u00F6glichkeit genommen wurde das Haus zu verlassen."
  },
  {
    "text": ""
  },
  {
    "text": ""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,auch nach der Umstellung auf Sommerzeit hat sich nichts verbessert, die gro\u00DFen Uhren zeigen jetzt au\u00DFerdem unterschiedliche Zeiten an... >>>>> Station Bruch: die Uhrzeit im Zugfolgeanzeiger (Fahrtrichtung Elberfeld) ist seit geraumer Zeit falsch, wann wird dies korrigiert?Mit freundlichem Gru\u00DFWerner Barth"
  },
  {
    "text": "Fr\u00FCher fuhr immer ein Bus um 5:30, seit dem Fahrplanwechsel nur um 5:50. Ein Dutzend Mitarbeiterder Firma des Anrufers Vitalix Regner und andere m\u00FCssen den Bus aber nutzen. Gestern fuhr erwieder fr\u00FCher, heute nicht. Die obere Tel.-Nr. ist die des stellvertretenden B\u00FCrgermeisters vonVohwinkel, der auch irgendwie involviert ist, alternativ kann die R\u00FCckmeldung auch an Herrn RegnergehenDer Bus ist um die Zeit immer gut gef\u00FCllt, ihm wurde gesagt, dass Fahrgstz\u00E4hlungen ergeben h\u00E4tten,dass wenige Kunden den Bus nutzen. Dies stimmt nicht."
  },
  {
    "text": "\"Laut Kunde steht im neuen Fahrplanbuch (g\u00FCltig ab 24.03.2013) der Hinweis, dass bei der HaltestelleAm Eckbusch \\\"\"alle Fahrten am Bussteig 2 enden UND starten (bisherige CE Haltestelle)\\\"\". Laut demEFA-Haltestellenplan ist dies jedoch nicht so und laut Kunde handeln die Fahrer alle unterschiedlich,mal so und mal so, Halt und Abfahrt mal am Bussteig 1, mal am Bussteig 2, also v\u00F6llig willk\u00FCrlich.\""
  },
  {
    "text": "Das Fahrzeug ist ohne Halt an der Haltestelle durchgefahren. Der Kunde blieb an der Haltestellestehen."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, am 06.04. um 17.56 Uhr habe ich die 633 von der Harzstra\u00DFe zum Schulzentrum S\u00FCd genutzt um dort in die 645 umzusteigen, f\u00FCr eine Fahrt zur Universit\u00E4t. Als die 633 am Schulzentrum gehalten hat, bin ich dann zur 645 gelaufen, kurz bevor ich das Heck des Fahrzeuges erreicht habe fuhr dieser los. Auch auf Handzeichen gab es keine Reaktion. Dann mu\u00DFte ich wieder zur\u00FCck zur 633 laufen dessen Fahrer freundlicherweise gewartet hatte. Am Hahnerberg bin ich dann wieder ausgestiegen, habe die Kreuzung \u00FCberquert und habe dort die 645 erreicht. Als ich den Fahrer dann auf sein Verhalten angesprochen habe und ihn gefragt habe warum er nicht gewartet hat, sagte er mir \"\"Wieso sollte ich\"\". Als ich ihn dann gefragt habe ob er seinen Beruf ernst nimmt sagte er \"\"Mir gef\u00E4llt nicht wie sie mit mir Reden, sie steigen die n\u00E4chste Haltestelle wieder aus \"\" daraufhin habe ich im gesagt das ich mich \u00FCber sein Verhalten beschweren werde, dann sagte er \"\"sollen wir das direkt hier kl\u00E4ren\"\" und zeigt auf se  in Mikrofon was ich f\u00FCr eine gute Idee gehalten habe, doch dann sagte er \u00FCber Funk \"\"ich habe hier einen Fahrgast der sich dar\u00FCber beschwert, dass ich als Anschlussbus am Schulzentrum nicht auf ihn gewartet habe. Der steigt jetzt aus, wenn da was kommt wei\u00DFt du ja bescheid\"\". Dann habe ich den Bus verlassen und bin wieder zum Hahnerberg zur\u00FCck gelaufen, wo ich dann in der K\u00E4lte auf die 615 warten mu\u00DFte.\""
  },
  {
    "text": "\"ich m\u00F6chte Ihnen  auf diesem Wege herzlich zu Ihrer ausgesprochen \"\"gelungenen\"\", vor einigen Tagen in Kraft getretenen Fahrplanreform gratulieren. Mit war durchaus bekannt, dass eine Verschlankung des Angebots unvermeidbar war, und in einigen Randzeiten ist dies vollkommen nachvollziehbar. Einige Bemerkungen aus Vohwinkler Sicht m\u00F6chte ich Ihnen gleichwohl nicht ersparen. Wie man auf die Idee kommen kann, die f\u00FCr Vohwinkel und Vohwinkler Sch\u00FCler wie Berufst\u00E4tige sehr wichtige Linie 621  in der Hauptberufs- und -schulverkehrszeit bis etwa 7.30 Uhr nur halbst\u00FCndlich verkehren zu lassen und dann auf dem Weg nach Elberfeld in Wieden Schleife zus\u00E4tzlich eine 15-min\u00FCtige Wartezeit beim Umstieg in die Linie 601einzubauen, ist mir vollkommen unverst\u00E4ndlich. Wissen Sie eigentlich, wann Sch\u00FCler aus Vohwinkel unterwegs sind, um p\u00FCnktlich ihre Schule zu erreichen? Und ist Ihnen bekannt, dass eine nicht geringe Zahl Vohwinkler Sch\u00FCler weiterf\u00FChrende Schulen in Elberfeld besucht? (Auch berufst\u00E4tige WSW-Kunden sollen \u00FCbrigens zu dieser Zeit bereits recht h\u00E4ufig auf dem Weg zur Arbeit sein) \u00C4hnliches gilt f\u00FCr die Linie 631. Auch diese verkehrt im fr\u00FChen Schul- und Berufsverkehr nun lediglich halbst\u00FCndlich, zwischen sieben und acht Uhr gl\u00FCcklicherweise viermal st\u00FCndlich, anschlie\u00DFend wieder halbst\u00FCndlich. S-Bahn- oder Regionalbahnanschl\u00FCsse am Vohwinkler Bahnhof werden mit dem neuen Takt  zu jeder Zeit gekonnt verpasst. Ich kann mir eigentlich nicht vorstellen, dass das Motiv Ihrer Fahrplanreform ist, regelm\u00E4\u00DFig zu Hauptverkehrszeiten fahrende Abonnementkunden auf andere Verkehrsmittel umsteigen zu lassen, um dann in Zukunft mit einem noch weiter reduzierten Angebot lediglich f\u00FCr Sozialticketbesitzer attraktiv zu sein. Eine Gro\u00DFstadt wie Wuppertal ben\u00F6tigt doch zumindest im Schul- und Berufsverkehr auf f\u00FCr die einzelnen Stadtteile wichtigen Linien eine Taktung, die einer Gro\u00DFstadt angemessen ist. Alles andere macht den Schul-, Wirtschafts- und Lebenstandort Wuppertal vor allem f\u00FCr Familien ein weiteres St\u00FCck unattraktiver. Ich w\u00E4re nicht allzu \u00FCberrascht, wenn mein Schreiben ohne Resonanz bliebe. Denn die \"\"Familienstadt\"\" Wuppertal \u00FCberzeugt - zumindest im Wuppertaler Westen - insgesamt derzeit nicht durch besonders innovative Ideen und Angebote. Eine Nicht-Reakton w\u00FCrde daher ins Bild passen, das viele Vohwinkler Familien inzwischen von ihrer Stadt haben. Ich w\u00FCrde mich allerdings wirklich und ehrlich freuen, wenn die WSW diese Anmerkungen als Anregung verstehen w\u00FCrden, Ihre j\u00FCngste Fahrplanreform an der einen oder anderen Stelle zu \u00FCberdenken und nachzujustieren. \""
  },
  {
    "text": "Die Busfahrerin erkl\u00E4rte uns nach 15 Minuten Wartezeit bei K\u00E4lte, dass sie den Bus nicht nach Ronsdorf fahre, weil ihre Abl\u00F6sung nicht gekommen sei. Deshalb w\u00FCrde sie den Bus an der Haltestelle Station Natur und Umwelt abstellen. Unsere M\u00F6glichkeiten best\u00FCnden darin weitere 20 Minuten auf den n\u00E4chsten Bus zu warten oder mit ihr zu fahren und den Rest zu Fu\u00DF zu gehen (wohlgemerkt ca. 6 km!). So mussten mit mir ca. 6 andere Sch\u00FCler, die von der Schule nach Hause wollten, weitere 20 Minuten in der K\u00E4lte warten. Es gab keinerlei Entschuldingung. Bei mir sorgte dies jedoch nur f\u00FCr gro\u00DFe Ver\u00E4rgerung, weil schon am Mittwoch, den 30.01.2013 die 630 in Richtung Cronenberg um 07:03 an der Ferdinand-Lassallestr. nicht erschien. Dieser Bus ist f\u00FCr viele Sch\u00FCler\/-innen des Carl-Fuhlrott Gymnasiums und der Friedrich-Bayer Realschule das Transportmittel zur Schule und ist immer gut gef\u00FCllt. Der Bus kam \u00FCberhaupt nicht und nach 15 Minuten Wartezeit mussten auch einige j\u00FCngere Kinder den Weg zur n\u00E4chsten Haltestelle antreten, um dann dort die n\u00E4chste 630 zu nehmen. Das f\u00FChrte dazu, dass ziemlich viele Sch\u00FCler zu s\u00FC\u00E4t zum Unterricht erschienen. Ich hoffe, dass solche Vorf\u00E4lle in Zukunft nicht mehr auftreten.MfG Carola Schweizer"
  },
  {
    "text": "Erneut musste ich pers\u00F6nlich am 09.04.2013 gegen 9.10 Uhr ein Fehlverhalten eines Busfahrers feststellen. Ich befand mich mit meinen PKW in der Haltebucht der Bushaltestelle Steinweg (direkt neben der katholische Kirche) in W-barmen. Vor mir hielt ein Schnellbus, ich unmittelbar hinter diesem Bus, um anschlie\u00DFend in meine Parkl\u00FCcke abzubiegen, die ich nur \u00FCber die Haltebucht erreichen kann. Meine Blinker rechts hatte ich gesetzt. Einen Augenblick sp\u00E4ter folgte ein Gelenkbus (W-SW 1269 nach meiner Erinnerung), dessen Fahrer sofort hupte, um mich zum Wegfahren zu zwingen. Er brachte unmittelbar hinter mir seinen Bus zum Stehen und hupte erneut mehrmals. Eine Auseichen war mir nicht m\u00F6glich, da der Schnellbus noch vor mir stand und der ungeduldige Busfahrer nach hinten die L\u00FCcke dicht machte. Ich betrachte das Verhalten des Busfahrer als strafbare N\u00F6tigung.Dieses Fehlverhalten habe ich schon einige Male erlebt und bin nun nicht mehr gewillt mich n\u00F6tigen zu lassen, insbesondere dann, wenn der hinter mir befindliche Busfahrer ein R\u00FCckw\u00E4rtssetzen unm\u00F6glich macht.Warnsignale sind innerorts nicht erlaubt, au\u00DFer im Falle einer Gef\u00E4hrdung. Das scheinen die Busfahrer nicht beachten zu wollen."
  },
  {
    "text": "ein recht sch\u00F6n guten tag , hiermit m\u00F6chte ich eine beschwerde  einreichen  wir zahlen viel geld f\u00FCr das ticket 2000 und ich finde es eine schweinerei  das die busse 625, 603,630  (freudenberg ) nicht kommen und ich dort bei regen und schei\u00DF kaltem wetter dort stehe  und schauen mu\u00DF wie ich zu meinem arbeitsplatz komm oder zu mir nach hause  mfg M.Rydlewicz"
  },
  {
    "text": "wie bereits telefonisch mitgeteilt war die Versp\u00E4tung der Linie 641 leider kein Einzelfall. Auch heute Morgen kam die Linie 641 anstatt um 7.54 h erst um 8.03 h an der Haltestelle \u201ED\u00FCsseler Tor\u201C an, sodass die Anschluss-Linie 601 nach Wuppertal-Elberfeld an der \u201EWiedener Schleife\u201C bereits abgefahren war. Der Busfahrer erkl\u00E4rte mir, dass seine Kollegen h\u00F6chstens drei Minuten warten, ob er den Knopf dr\u00FCckt und Meldung macht oder nicht. Au\u00DFerdem sei es f\u00FCr ihn unm\u00F6glich gewesen die Haltestelle \u201ED\u00FCsseler Tor\u201C p\u00FCnktlich zu erreichen. Die st\u00E4ndig wechselnden Busfahrer auf dieser Linie um diese Uhrzeit erkl\u00E4ren alle, dass das Zeitfenster in der Praxis zu knapp bemessen ist. Vielleicht kann ja von Ihnen aus nachgesteuert werden um die angegeben Abfahrtszeiten auch zu gew\u00E4hrleisten."
  },
  {
    "text": "Geht es denn wenigstens dass der CE61 der um 7:26Uhr an der Parkstra\u00DFe kommt ( von Montag bis Freitag ) auch bis Alter Markt durchf\u00E4hrt ? Der Bus f\u00E4hrt zu genau dieser Uhrzeit nur bis zum Sportplatz Oberbergische Str. obwohl genau zu dieser Uhrzeit die ganzen Schulkinder diesen Bus nehmen und entweder Unterbarmen Bahnhof, Barmen Bahnhof oder Alter Markt aussteigen m\u00FCssen.  K\u00F6nnte man das nicht vielleicht auf eine andere Uhrzeit umverlegen ? Das w\u00E4re nicht nur f\u00FCr mich im Interesse sondern f\u00FCr viele andere Leute !"
  },
  {
    "text": "wir sind vor 4 \u00BD Jahren nach Wuppertal gezogen. In dieser Zeit hat sich einiges in Wuppertal drastisch verschlechtert, zum Beispiel:Die M\u00F6glichkeit, mit \u00F6ffentlichen Verkehrsmitteln in die Schule und in die Arbeit zu kommen. Mit der letzten Fahrplan\u00E4nderung der WSW f\u00E4hrt ab Vohwinkel\/Elfenhang der Bus 621 zur morgendlichen Hauptzeit nur noch alle 30 Minuten (6:50 Uhr oder 7:20 Uhr). Es werden kleine Busse eingesetzt, welche auch noch 5-10 Minuten Versp\u00E4tung haben. Die Busse sind \u00FCberf\u00FCllt, kleine Kinder, die alleine in die Grundschule fahren, werden fast zerquetscht, weil von vorne immer mehr Fahrg\u00E4ste nachgeschoben werden. Muss hier erst jemand verletzt werden, bevor die WSW ein Einsehen hat?Die arbeitende Bev\u00F6lkerung kommt zu sp\u00E4t, da der Bus an jeder Haltestelle auf Grund blockierter T\u00FCren nicht weiterfahren kann. Es herrscht eine aggressive Atmosph\u00E4re, Kinder werden r\u00FCcksichtslos geschubst, jeder versucht mitzukommen. Viele m\u00FCssen laufen, weil einfach nichts mehr geht. Sie sollten mal in die verzweifelten Gesichter der alleinerziehenden M\u00FCtter schauen, die nicht wissen, wie sie p\u00FCnktlich in die Arbeit kommen sollen (um dann mittags ihre Kinder wieder p\u00FCnktlich abholen zu k\u00F6nnen).  Man kommt sich vor wie in einem Viehtransport, wobei diese in Deutschland besser kontrolliert werden als die Zust\u00E4nde in Bussen der WSW. Waren wir nicht einmal Fahrg\u00E4ste? W\u00E4ren wir Schweine oder Rindviecher w\u00FCrden sich sofort Mitglieder des Tierschutzbundes an den Bus ketten. Schlimm genug, dass die Leidtragenden kleine Kinder sind, die sich gegen diese menschenunw\u00FCrdigen Zust\u00E4nde nicht wehren k\u00F6nnen.  Bitte kommen Sie Ihrer F\u00FChrsorgepflicht nach und helfen Sie den B\u00FCrgerInnen in Vohwinkel, indem dieser Missstand abgestellt wird. Ein Entlastungsbus sowie angemessen gro\u00DFe Fahrzeuge sollten machbar sein.F\u00FCr R\u00FCckfragen erreichen Sie mich telefonisch ab 14.00Uhr unter der Telefonnummer 0202\/693xxxx"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, ich hatte mich am Freitag schon an Sie gewandt.Heute ist das Gleiche passiert wie am Freitag. 07.14h an der Haltestelle L\u00FCtzowstra\u00DFe. 07.16h der Bus f\u00E4llt aus ohne Angaben im Abfahrtsmonitor. Um 07.25h steht dann im Abfahrtsmonitor, dass der Bus um 07.36h 2 Minuten Versp\u00E4tung hat. Nichts vom Bus um 07.26h. Da stellen sich mir zwei Fragen: Wird hier schon nach dem Fahrplan im M\u00E4rz gefahren? Was f\u00FCr ein Service ist das? An einer Haltestelle ohne Dach im Regen zu stehen und ohne Information.Ich hoffe, dass diese Kritik auch ankommt und nicht das diese Seite wie der Abfahrtsmonitor nicht sauber funktioniert. Eine Eingangsbest\u00E4tigung meiner Kritik vom Freitag habe ich nicht bekommen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenDietmar Kowalski"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte WSW,heute sind an der Haltestelle Weinberg\/ J\u00FCdischer Friedhof zwei B\u00FCse hintereinander ausgefallen.Darauf hin rief ich bei Ihrer Hotline an. Ihre liebe Hotline-Mitarbeiterin konnte mir keine Auskunft geben, weil es keine Fehlermeldung gab.Ich frage mich wie es sein kann, dass die lieben Busfahrer nicht ihrer Arbeit nachgehen und der WSW es einfach nicht auff\u00E4llt.Die liebe Hotline-Mitarbeiterin konnte mir nicht mal die Auskunft geben, dass ein Bus noch kommen w\u00FCrde. Das hei\u00DFt ich konnte nicht mal meinen Arzttermin verschieben. Denn ich konnte meine \u00C4rztin nicht versichern, dass ich zum versp\u00E4teten Termin p\u00FCnktlich auftauchen kann.Ich w\u00FCrde mir w\u00FCnschen, dass Sie sich besser organisieren. Denn an jeder anderen Arbeitsstelle w\u00FCrde es auffallen, wenn die Mitarbeiter ihrer Arbeit nicht nachgehen oder \u00FCberhaupt antreten. Ich w\u00FCnsche Ihnen alles GuteFrau Trittler"
  },
  {
    "text": "Was ist bei Ihnen eigentlich los? Gestern s.o. kein Bus um 14:32 Uhr Richtung Elberfeld. Heute 5:57 Uhr Cronenberg Rathaus keine Linie CE 65 Richtung Elberfeld. Was soll das? Ich erwarte eine Stellungnahme !!!! Und teilen Sie mir verbindlich mit, ob moren um 5:57 Uhr die Linie CE 65 in Fahrtrichtung Elberfeld bedient wird !!!!!!!!!!!!!! Die angegebene Rufnr. auf Ihren Fahrpl\u00E4nen ist falsch !!!!!!!!!!! \u00C4ndern Sie das !!!!!!!!!!!!"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrtes WSW Team,ich w\u00FCrde gerne erfahren, was mit der Linie 643 los ist denn in der letzten Woche ist es jetzt schon 5 Mal vorgekommen, dass der Bus den ich nehmen wollte nicht kam! Es scheint keinerlei Information dar\u00FCber zur Verf\u00FCgung zu stehen. Allerdings bin ich auf diese Linie angewiesen, falls ich mich nun nicht mehr darauf verlassen k\u00F6nnen werde, dass mich dieser Bus zu einer bestimmten Zeit an einen bestimmten Ort bringen kann w\u00FCrde ich das gerne wissen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenJessica Arnold"
  },
  {
    "text": "Sicher bin ich nicht der erste Kunde, der sich \u00FCber Busausf\u00E4lle beschwert.Doch nach mehreren einzelnen Vorf\u00E4llen, und momentanen massiven Busausf\u00E4llen, kann auch ich nicht mehr still und freundlich bleiben.An einem Tag bis zu drei Ausf\u00E4lle machen Wege von Ronsdorf bis Sudberg zu Endlosreisen.Davon abgesehen haben Arbeitgeber, \u00C4rtzte usw. kein gro\u00DFes Verst\u00E4ndnis f\u00FCr derma\u00DFene Versp\u00E4tungen.Mit dem Kauf eines TICKET 2000 Abo sind wir mit Ihnen einen Kaufvertrag eingegangen,mit Rechten und Pflichten beiderseits.Nun sehe ich verst\u00E4rkt, da\u00DF Sie Ihren Teil des Vertrages nicht korrekt erf\u00FCllen.Nur die Abbuchung klappt reibungslos.Wenn ich f\u00FCr jeden ausgefallenen Bus den Einzelfahrpreis abziehen und einbehalten w\u00FCrde, w\u00E4re der Ticketpreis Ihrem Verhalten wohl eher entsprechend.Ich hoffe, da\u00DF Sie die Situation bald in den Griff bekommen,sonst k\u00F6nnen Sie mit einem gro\u00DFen Kundenschwund rechnen.Im Moment mu\u00DF jeder bescheuert sein, der vom Auto auf den Bus umsteigt.Es gr\u00FC\u00DF  t eine \u00E4u\u00DFerst unzufriedene Kundin"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, ich habe ja schon lange aufgegeben mich \u00FCber die regelm\u00E4ssigen Erh\u00F6hungen bei den Preise.n zu beschweren. N\u00FCtzt ja nix! Das aber seit ca. 2 Wochen st\u00E4ndig die 609 und oft auch die 621 ausf\u00E4llt, faf\u00FCr habe ich keinerlei Verst\u00E4ndnis. Ist das schon eine \u00DCbung daf\u00FCr, dass er bald nur noch einmal in der Stunde fahren wird? Haben Sie sich einmal die alten Menschen oder M7tter mit Babys angeschaut, die bei dem Wetter dort stehen und noch nicht mal eine Info von einem sndren Fahrer bekommen? Schade, dass Auto fahren dann doch notwendig wird. Ich bin echt entt\u00E4usch"
  },
  {
    "text": "Ihre Dama in der Telefonzentrle wr unversch\u00E4mt und \u00FCberhaupt nicht kundenorientiert. ZWEIMAL wurde der H\u00F6rer aufgelegt. Dieses Verhalten entbehrt jeden weiteren Kommentars. Au\u00DFerdem finde ich es nach wie vor sehr befremdlich, dass mir keinerlei Vertragsunterlagen zu meinem Abo ausgeh\u00E4ndigt oder zugesandt wurden. Ich werde mein Abo schriftlich k\u00FCndigen.Mit freundlichen G\u00FCr\u00DFenD. Eberhardt-Bihr"
  },
  {
    "text": "Guten Tag!Ich habe Ihnen am Mittwoch bereits geschrieben, um mich \u00FCber die Linie 620 zu beschweren. Leider habe ich keinerlei R\u00FCckmeldung erhalten. Heute sind gleich drei Busse dieser Linie nicht gefahren ( Ankunft 16.09 Uhr , 16.29 Uhr und 16.49 Uhr am Walde).Ich bitte um Stellungnahme!Stella Britschikowski"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,da es sich mittlerweile zu einer echten Unversch\u00E4mtheit entwickelt, sehe ich mich gezwungen einen zweiten Beschwerdebrief zu schreiben.Am Freitag, den 01.02.13, sind weder der Bus um 16.13 noch der um 16.23 erschienen.Nachdem ich fast 30 min in der K\u00E4lte stand, musste ich mit dem Auto abgeholt werden.Ich frage mich deshalb, warum ich jeden Monat \u00FCber 40 Euro bezahle, um mich dann mit andauernden Versp\u00E4tungen oder Ausf\u00E4llen rum\u00E4rgern zu m\u00FCssen.Heute, am 04.02.2013, ist erneut der Bus um 16.23 ausgefallen.Daher fordere ich eine Entschuldigung sowie eine Entsch\u00E4digung.Ich sehe mich ebenfalls dazu gezwungen, mich jetzt jedes Mal zu beschweren, bis sich die Situation bessert.Ich hoffe auf eine baldige Antwort und bedanke mich im voraus.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Martina Inverno"
  },
  {
    "text": "Kundin beschwert sich, dass sie noch keine Antwort auf Ihre Beschwerde bekommen hat, aber einen Fragebogen zugesendet bekam."
  },
  {
    "text": "\"Vielen Dank f\u00FCr Ihre Antwort nach so langer Zeit.Damit gerechnet habe ich nicht mehr. Zufrieden bin ich mit der Antwort nicht.Wenn ein Fahrer nach einem Vorfall vor 4 Wochen befragt wird,kann er sich nicht mehr erinnern-das ist mir schon klar.Eine zeitnahe Bearbeitung der F\u00E4lle w\u00E4re effektiver.Die Nachricht hinterl\u00E4\u00DFt bei mir das Gef\u00FChl,ich habe eine 0815-Nachricht mit vorgefertigten Formulierungen erhalten.Die Begr\u00FCndung \"\"die Haltestelle sei schlecht einsehbar \"\" ist falsch.Wer die Stra\u00DFe Schwarzbach kennt,wei\u00DF ,dass diese schnurgerade ist. Diese Bemerkung\/ Kritik wollte ich loswerden,vielleicht k\u00F6nnten Sie als Sachbearbeiter diese weiter nach \"\"oben\"\" leiten.Vielen Dank! Der Fall ist jetzt f\u00FCr mich abgeschlossen.\""
  },
  {
    "text": "ich habe die Mobilit\u00E4tsgarantie nutzen wollen, da der 641 in Richtung Haan Gruiten am 25. 03.2013 um 7.50 ausgefallen ist.Leider hat mich niemand zur\u00FCckgerufen, obwohl es mir zugesagt wurde und auf meinen Brief mit Taxirechnung habe ich bisher auch noch keine Antwort erhalten. Diese Linie l\u00E4sst zwischendurch immer mal wieder einen Bus ausfallen, was mich und auch andere M\u00FCtter,mit denen ich nach D\u00FCssel zum Kindergarten fahre   \u00F6fter schon ge\u00E4rgert hat, was ich bisher aber dennoch nie beanstandet habe.. Am 25.03.2013 war der Bus aber sehr wichtig, da ich zur Arbeit musste und vorher meine Enkelin zum Kindergarten bringen musste. Ich war gezwungen ein Taxi zu nehmen.Ich finde es schade,dass sich keiner daf\u00FCr zust\u00E4ndig f\u00FChlt und solche Mobilit\u00E4tsgarantien letztendlich nur zu Werbezwecken dienen. Ich kann doch kein Taxi bezahlen. Es ist doch nicht meine Schuld, wenn Busse ausfallen. Falls mein Brief bereits in Arbeit ist bitte ich um Entschuldigung f\u00FCr meine E-mail. Falls nicht, kann ich nicht verstehen, was diese ganze Mobilit\u00E4tsgarantie sein soll. Ich hoffe auf diesem Wege nun endlich eine Antwort zu bekommen."
  },
  {
    "text": "\"Ich war eigentlich der Meinung, dass ich in meinem ersten Schreiben sowohl meine Haltestelle als auch meine Abfahrtszeit genannt habe; ich nutze daher nun diesen Brief, um auch die Probleme anderer Fahrg\u00E4ste aufzuzeigen. Die K\u00FCrzung der Linien 621\/631 gerade im morgendlichen und abendlichen Berufsverkehr mit fehlenden S-Bahn-Anschl\u00FCssen sind gewaltig.Stehen Sie beide gerne 20-30 Min. an zugigen Bahnsteigen oder ihre Kinder vor verschlossenen Schulen? Haltestelle Hildener Stra\u00DFe, Richtung Vohwinkel\/Bahnhof1. Fall: ich pers\u00F6nlich muss die S9 Rtg. Essen Abfahrt 7:03 erreichen bisheriger Bus \u2013 6:462.Fall mein Mann benutzt die S8 Rtg. D`dorf Abfahrt 6:29 oder den RE4 Rtg. D`dorf um 6:30 bisheriger Bus 6:163.Fall Sch\u00FCler der Schulen z.B. St. Anna, Nocken mit Schulbeginn 8 Uhr bisher 7:16 - -  jetzige einzige M\u00F6glichkeit 6:57 . Somit stehen die Sch\u00FClerab Klasse 5  jetzt 40 Min. vor Schulbeginn auf den Schulh\u00F6fen!4.FallGrundsch\u00FCler der  Corneliusschule u. der Gebhardschule  mit Schulbeginn 8 Uhr: jetzige einzige M\u00F6glichkeit Ausstieg Hildener Str. um 7:27 auch hier sind die Sch\u00FCler 30 min vor Schulbeginn auf den Schulh\u00F6fen.Sind mit den Schulen die neuen Abfahrtzeiten abgesprochen worden? R\u00FCckfahrt Haltestelle Vohwinkel\/Bahnhof Richtung Hildener Stra\u00DFeBei den R\u00FCckfahrten der Berufspendler vom Bahnhof Vohwinkel ist es nicht nachvollziehbar, weshalb der Bus 621 ab 13:15 (jeweils st\u00FCndlich) erst ab Schwebebahnhof und nicht ab Bahnhof Vohwinkel Fahrg\u00E4ste aufnehmen darf.Es ist hier meiner Meinung nach keine finanzielle Einsparung f\u00FCr die WSW ersichtlich, als Betriebsfahrt \/ Leerfahrt an 2 Haltestellen vorbeizufahren. Die \u00C4nderung des Fahrtaktes auf  30 min. ab 16:56   ist meiner Meinung nach zu fr\u00FCh, da viele Arbeitnehmer bis mind. 16:30 Uhr berufst\u00E4tig sind und entsprechend sp\u00E4ter in Vohwinkel eintreffen. Zudem ist der Anschlu\u00DF an die S8 nur noch bei jeder 2. Bahn gew\u00E4hrleistet: die S-Bahn aus D\u00FCsseldorf  trifft um 17:31 Uhr  in Vohwinkel ein, der n\u00E4chste Bus 621 Richtung Hildener Str. f\u00E4hrt erst um 17:56 ab.Ausblick:Welche Alternativen haben da ihre Kunden?Werden bei diesen indiskutablen Anbindungen nicht viele wieder auf das Auto umsteigen und dadurch f\u00FCr Sie als Kunden verloren gehen? Ich bin sicher, dass mehr Personen ihre Unzufriedenheit durch Nichtbenutzen als durch Beschwerdebriefe zum Ausdruck bringen. Ich hoffe, dass Ihre Serviceleistungen wieder einen Level erreichen, der es erm\u00F6glicht, umweltfreundlich den Arbeitsplatz zu erreichen. Ich bin mir Ihrer finanziellen Problematik durchaus bewusst und auch bereit, entsprechend daf\u00FCr zu bezahlen.  Die \u00C4nderungen m\u00FCssen aber zumindest zum Teil wieder zur\u00FCck- genommen werden, damit dies einen vern\u00FCnftigen mit den Schulen und den \u00FCbrigen \u00F6ffentlichen Verkehrsmitteln abgestimmten Fahrplan zur Folge hat.\""
  },
  {
    "text": "mir ist klar, dass sie zu sparen versuchen m\u00FCssen und mir ist auch klar, dass die Kosten f\u00FCr das Fahrpersonal den gr\u00F6\u00DFten Kostenfaktor ihres Betriebes darstellen. Dennoch ist es meines Erachtens unangemessen, den letzten Bus der Linie 616 vom Oberbarmener Bahnhof bereits um 21.46 Uhr fahren zu lassen. M\u00F6glich, dass sie dadurch 5% an Gehalt f\u00FCr diesen Fahrer sparen, allerdings stehen daf\u00FCr die Menschen, ihre Kunden, die diesen Bus bisher nahmen, wortw\u00F6rtlich auf der Stra\u00DFe. Da f\u00FCr wenige Leute, die regelm\u00E4\u00DFig Bus fahren, ein Taxi eine ernsthafte Alternative ist, sollten sie dar\u00FCber nachdenken, ob es ein Bus mehr am Tag nicht wert ist, extrem negative Kritik zu vermeiden, die sich recht schnell in ihrem Kundenkreis verbreitet, da anscheinend durchaus mehrere Leute betroffen sind. Dass sie die Fahrten des Nachtexpresses NE8 nach Beyenburg fast g\u00E4nzlich gestrichen haben, ist f\u00FCr die wenigen Benutzer dieser Linie zwar unsch\u00F6n, aber trotzdem nachvollziehbar, da man selten Gesellschaft in diesem Bus hatte (obwohl er bisweilen durchaus fast voll war). Die Streichung dieser Fahrt der Linie 616 d\u00FCrfte f\u00FCr viele aber nicht verst\u00E4ndlich sein."
  },
  {
    "text": "wir warten leider immer noch auf die in unserem pers\u00F6nlichen Gespr\u00E4ch angek\u00FCndigte Stellungnahme der Fachabteilung  bez\u00FCglich des Verhaltens Ihres Fahrers.Wir sind \u00FCber die lange Wartezeit sehr entt\u00E4uscht und halten den Vorfall  f\u00FCr nicht geeignet, die Sache so einfach unter den Teppich zu kehren. Das ist Dienstleistung im Stil der 60er und 70er Jahre.In diesem Zusammenhang m\u00F6chte ich noch mal darauf hinweisen, dass ich  \u00FCber Ihre Aussage bez\u00FCglich der Uhrzeit sehr ver\u00E4rgert bin.Die  Uhr im Fahrzeug zeigte erst  an der Haltestelle Laaken  18.30 Uhr an. Somit kann der Fahrer nicht um 18.30 Uhr an der Haltestelle Haus Kemna gewesen sein, sondern  entsprechend fr\u00FCher. Wenn Sie jetzt mir gegen\u00FCber behaupten, eine Kontrolle des Fahrzeugs (Fahrtenschreiber?) h\u00E4tte ergeben, dass der Fahrer exakt um 18.30 die Haltestelle Haus Kemna angefahren sei, dann bezichtigen Sie meine Frau und mich indirekt der L\u00FCge.Dagegen m\u00F6chte ich mich in aller Form verwahren."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Mitarbeiter der WSW, da sich die Busverbindung (Linie CE 62) aktuell verschlechtert hat und meine Tochter dadurch ihre Ausbildungsst\u00E4tte nicht mehr g\u00FCnstig erreichen kann, haben wir am 10.04.2013 das Young-Ticket zum 30.04.2013 gek\u00FCndigt. Die Ausbildung hat am 1.10.2012 begonnen (Beginn des Abo) und aus diesem Grund besteht der Vertrag zu kurze Zeit um ohne Nachteil f\u00FCr den Kunden (Nachberechnung von 41,19\u20AC ) k\u00FCndigen zu k\u00F6nnen. Ich empfinde diese Tatsache als nicht gerechtfertigt, denn wir haben uns f\u00FCr das Abo ja unter der Vorassetzung der guten Busverbindung von Oktober 2012 entschieden und wollten gerne auch weiterhin Kunde der WSW bleiben. Es ist doch nicht dem Kunden anzulasten, dass die in 2012 gew\u00E4hlte Buserbindung aktuell gestrichen worden ist. Ich w\u00FCrde mich freuen und es als ein faires Entgegenkommen der WSW empfinden, wenn wir f\u00FCr den geforderten Betrag der Nachberechnung eine entsrechende Anzahl 4er-Tickets erhalten. Wir hoffen auf das Verst\u00E4ndnis der WSW!"
  },
  {
    "text": "Frau Kubiczeck wurde von den Fahrausweispr\u00FCfern mit einem 4-Ticket angetroffen, welches f\u00FCnf Stempelungen aufwies.Laut der Kundin habe sie sich vertan und ein bereits gestempeltes Feld entwertet. Danach habe sie dann ein freies Feld erneut gestempelt. Bei der Kontrolle ist dies aufgefallen und das Ticket eingezoge worden."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, telefonisch kommt man bei Ihnen leider nicht durch, von daher wende ich ich auf diesem Weg an Sie. Aufgrund eines unverschuldeten Autounfalls am verg. Freitag, habe ich mir  das rechte Handgelenkgebrochen und bin somit leider derzeit nicht in der Lage ein Auto zu fahren.Um meinen Arzt aufzusuchen, wollte ich heute morgen um 8:13 den Bus Haltestelle \"\"Falkenberg\"\"in Richtung Stadt nehmen. Bus Nr. 0572.Da ich, wie gesagt, leider nun etwas eingeschr\u00E4nkt bin, konnte ich im Vorfeld nicht daf\u00FCr sorgen,Kleingeld bei mir zu haben. Au\u00DFer einem 100.-- Euorschein hatten ich kein Geld bei mir.Der sehr unfreundliche Busfahrer weigerte mich mitzunehmen, worauf ich nat\u00FCrlich genauso unfreundlichreagiert habe.100.-- Euro k\u00F6nnte er nicht wechseln und er sei nicht verpflichtet mich mitzunehmen.Lt. Ihrer Zentrale, die ich sofort danach angerufen habe, h\u00E4tte mir dieser Mensch eine Gutschrift\u00FCber den Restbetrag ausstellen m\u00FCssen oder er h\u00E4tte mich kulanterweise kostenlos mitnehmen k\u00F6nnen.So geschehen, z. B. am Samstag auf dem R\u00FCckweg vom Bethesda-Krankenhaus.Gegen 13 Uhr hat mich ein netter junger Busfahrer zu meinem gro\u00DFen Erstaunen kostenlosmitgenommen, obwohl ich sogar mit Kleingeld bezahlen wollte.Also reine Willk\u00FCr von diesem unm\u00F6glichen Mann von heute morgen. Sie k\u00F6nnen anhand der Uhrzeit und der Busnummer feststellen um welchen Busfahrer es sich hier handelt.Ich m\u00F6chte mich im h\u00F6chsten Ma\u00DFe \u00FCber diesen \"\"Herren\"\" und seine Unversch\u00E4mtheit beschweren und bitteum Ihre Stellungnahme und Ihren Vorschlag, wie wir diese Angelegenheit aus der Welt schaffen k\u00F6nnen.Ich \u00E4rgere mich im Nachhinhein, dass ich mich nicht einfach gesetzt habe ohne zu bezahlen, dann h\u00E4tte erwohl oder die \u00DCbel die Fahrt mit mir fortsetzen m\u00FCssen.Da ich LEIDER in den n\u00E4chsten 6 Wochen auf den Bus angwiesen bin, werde ich dies auch genauso machen,wenn mir \u00C4hnliches nochmal passieren sollte. Stattdessen musste ich heute morgen mit dem Taxi fahren. Ich hatte heute morgen bereits um R\u00FCckruf in dieser Sache gebeten und meine Nummer hinterlassen.Da nichts geschehen ist, hoffe ich, dass der Weg per Mail der erfolgreichere ist.  Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Cornelia Talbach\""
  },
  {
    "text": "wie schon an den VER gesendet, dies zu  Ihrer Info:Am Fr. d. 12.04. um 13.30 an der Haltestelle W-tal -Handelstra\u00DFe  wurden ca. 8 Sch\u00FCler zwischen 10 u.11 Jahren, die bereits im Bus eingestiegen waren mit dem Hinweis \u201ERaus\u201C des Busfahrers an der Weiterfahrt gehindert. Die Spitze war heute am 15.04. da fuhr der Bus ohne anzuhalten an dieser Haltestelle durch. Es ist unverantwortlich, dass dann die Kinder Richtung Herzkamp \u2013 Schee 1 Stunde auf den n\u00E4chsten Bus warten m\u00FCssten. Oder Sie haben Handy und rufen Opa-Taxis an das ist nicht im Sinne des \u00D6PNV. Im Wiederholungsfall wird die Presse informiert.Helmut Ferress ADRESSE Tel.     +49 202 60xxxxMobil  +49 172 xxxxxxx mailto:h.ferress@t-online.de"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,leider m\u00FCssen wir uns an Sie wenden, da Busfahrer Ihres Unternehmens wiederholt gegen die Vorschriften versto\u00DFen.Unsere Kinder ( 10 und 13 Jahre) gehen auf das Carl-Duisberg-Gymnasium. Sie sind auf die Linie 332, die lediglich st\u00FCndlich verkehrt, angewiesen, um nach Hause zu gelangen. Sowohl am Freitag als auch am heutigen Tag wurde dieses durch das bewusste und aktive Fehlverhalten der Busfahrer Ihres Unternehmens zunichte gemacht.Im Einzelnen:Am Freitag bestieg unser Sohn mit seinen Mitsch\u00FClern den Bus durch den Vordereingang und hielt sich danach im vorderen Bereich hinter dem kleinen Gel\u00E4nder, also im gesch\u00FCtzten Bereich auf. Aus welchen Gr\u00FCnden auch immer rief dann der Busfahrer zu den zugestiegenen Sch\u00FClern: \"\"raus, vorne und hinten alles raus!\"\". Da die Kinder nicht wussten, was der Hintergrund dieser Anweisung war, stiegen sie gehorsamst aus. Danach schloss der Busfahrer die T\u00FCren und fuhr los. Die 10 Jahre alten Kinder wurden an der Bushaltestelle hinterlassen und h\u00E4tten somit eine Stunde auf den n\u00E4chsten Bus warten m\u00FCssen. Nur durch das Engagement meines 74j\u00E4hrigen Vaters wurde den Kindern Gott sei Dank diese Erfahrung erspart. Am heutigen Montag wartete unsere Tochter nach Schulschluss wiederum an der Handelstr. um 13.29h  auf die Linie 332. Obgleich sich kein anderer Bus an der Haltestelle befand, hielt der besagte Bus 75 Meter unterhalb der Haltestelle am \"\"Eckkiosk\"\", \u00F6ffnete und schloss die T\u00FCren und fuhr dann an den an der Haltestelle wartenden Kindern schlicht vorbei! Wir sind emp\u00F6rt und erschrocken zugleich, denn dieses absolut unverst\u00E4ndliche Verhalten setzt die Kinder unkalkulierbaren Gefahren aus. Das Abweisen Schutzbefohlener ist ein grober Verstoss gegen die F\u00FCrsorgepflichten Ihres Personals und ist nicht akzeptabel! Wir fordern Sie auf, unverz\u00FCglich auf Ihr Personal einzuwirken, dass solch ein Fehlverhalten nicht wieder vorkommt!Mit Blick auf diese erfolgten Geschehnisse sehen wir keine andere M\u00F6glichkeit, als auch die Presse hier\u00FCber zu informieren, da es sich wohl nicht um Einzelf\u00E4lle handelt.........Freundliche Gr\u00FC\u00DFeAlexa und Carl Ferress ADRESSE Tel.                 +49 202 xxxxxx Fax                 +49 202 xxxxxxx Mobil  +49 173 xxxxxxx            mailto:carl.ferress@gmx.de\""
  },
  {
    "text": "Es ist zum kotzen neuer plan schlechte Verbindungen und dann f\u00E4hrt der schei\u00DF Bus zum vierten mal die Woche zwei minuten zu fr\u00FCh los.  Schei\u00DF wsw"
  },
  {
    "text": ""
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,diese Kontrollen finde ich wichtig und erforderlich.Aber gestatten Sie mir einen Hinweis zum Kontrollpersonal:-essende Fahrg\u00E4ste sollten dann auch auf das Verzehrverbot hingewiesen werden- muss das wartende Personal im Treppenaufgang zum Bahnsteig rauchen? Ist nicht auch dort schon \"\"Rauchverbot\"\"? Au\u00DFerdem ist es \u00E4u\u00DFerst unangenehm, dann durch diesen Qualm zu gehen!Mit freundlichem Gru\u00DF Hans Beissinger\""
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, heute morgen im Bus wurde ich Zeuge eines ziemlich traurigen Vorfalls in der Linie 632. Nachdem der Busfahrer bereits meckernd an die Haltestelle Alter Markt fuhr, schrie er eine Station sp\u00E4ter einen kleinen Jungen (Grundschulalter) an, er m\u00F6ge leise sein. Den Ton fand ich einem kleinen Jungen gegen\u00FCber, der alleine Bus f\u00E4hrt, schon unversch\u00E4mt, was aber dann passierte, war einfach frech. Er blieb an der Haltestelle stehen und schrie den Jungen an: Bist Du jetzt endlich still? Und das sicherlich 3 mal. Der Junge war schon total eingesch\u00FCchtert und sagte bereits kein Wort mehr. Daraufhin nahm der Fahrer ihm seine Fahrkarte ab und fuhr weiter. Der Junge fing an zu weinen, aber auch das machte dem Fahrer nichts aus. An der Haltestelle Germanenstra\u00DFe wollte der Junge aussteigen und musste mehrmals darum bitten, dass er seine Fahrkarte zur\u00FCck bekommt. Die bekam er schlussendlich auch. Nachdem ich am Wichlinghauser Markt ausstieg und  mir das Kennzeichen und die Nummer des Busses aufschrieb, zeigte der Fahrer mir seinen Mittelfinger. Was das hei\u00DFt, muss ich wohl niemandem erkl\u00E4ren. Ich habe viel Verst\u00E4ndnis f\u00FCr die Busfahrer, die morgens die Schulkinder fahren m\u00FCssen. Nicht immer geht es leise zu und das kann im Stra\u00DFenverkehr schwierig zu h\u00E4ndeln sein. Nichtsdestotrotz reden wir hier von einem kleinen Kind, das sich alleine auf den Schulweg machen muss. Zumal der Junge nicht lauter war, als der \u00FCbliche Ger\u00E4uschpegel um diese Uhrzeit. Ich habe selber einen dreij\u00E4hrigen Sohn und wenn ich mir vorstelle, mein Sohn w\u00FCrde so behandelt werden, w\u00FCrde ich sicher mein Abo Ticket freiwillig abgeben und wieder Auto fahren. Wenn jemand keinen Kinderl\u00E4rm beim Fahren ertragen kann, dann geh\u00F6rt er einfach nicht um diese Uhrzeit eingesetzt. Und mir noch den \"\"Stinkefinger\"\" zu zeigen ist nicht nur eine Beleidigung im rechtlichen Sinne, die auch zu eine Anzeige f\u00FChren kann, sondern war v\u00F6llig unn\u00F6tig und frech, denn ich hat  te bis zu dem Zeitpunkt nicht ein Wort mit ihm gesprochen, sondern w\""
  },
  {
    "text": "mein Sohn f\u00E4hrt morgens ab Ronsdorf-Stadtbahnhof um 7:20 Uhr mit dem E-Bus zum Kothen.Wir fragen uns, wo und wann der versprochene 2. Bus in diese Richtung abf\u00E4hrt........"
  },
  {
    "text": "Mit der j\u00FCngsten Fahrplan\u00E4nderung der og Linien sind unverst\u00E4ndlich neue Taktungen eingetreten.So fahren um ca 8 Uhr \u00FCber 20 Minuten keine Buslinien mehr in Richtung Lichtscheid.Gerade zur Rush Hour wo viele Berufst\u00E4tige den Bus nutzen wollen, entstehen unn\u00F6tige Wartezeiten und Busse in denen die Fahrg\u00E4ste im Eingansbereich beim Fahrer stehen m\u00FCssen. Dies ist allein aus Sicherheitsgr\u00FCnden UNVERANTWORTLICH.Als langj\u00E4hriger Abokunde fordere ich Sie daher auf unverz\u00FCglich eine k\u00FCrzere Taktung mind. zur Rush Hour wieder einzuf\u00FChren. Eine entsprechende Stellungnahme fordere ich von ihnen in dieser Woche."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, wie Sie dem Betreff entnehmen k\u00F6nnen, m\u00F6chte ich auf diesem Wege zwei Anliegen loswerden. 1. Ich habe am Markt in Ronsdorf ein Schokoticket gefunden. Dann wollte ich es in einem Bus abgeben und habe 10 Minuten auf den n\u00E4chsten Bus gewartet. Leider nahm der Fahrer das Ticket nicht an und da er mir nicht geantwortet hat, wu\u00DFte ich auch nicht warum.Danach kam noch ein Bus, der Fahrer war wenigstens so freundlich und sprach mit mir und hat mir erkl\u00E4rt, dass er es nicht annehmen darf, weil es ausserhalb seines Busses gefunden wurde. Zum Gl\u00FCck war dann dort eine Frau in diesem Bus, die das Ticket nun morgen abgeben will. Da ich in Remscheid arbeite und sowohl Donnerstag als auch Freitag aus beruflichen Gr\u00FCnden erst nach 19 Uhr zu Hause bin, kann ich selbst das Ticket nicht im Mobicenter in Wuppertal abgeben. Ich frage mich nun, ob es \u00FCberhaupt sinnvoll ist, ein Ticket aufzuheben, da man offensichtlich damit relativ viele Umst\u00E4nde hat. Beim n\u00E4chsten Mal lasse ich es wohl besser liegen. Oder ich werfe es in den Bus, dann wird es ja dort gefunden und der Busfahrer darf es annehmen?!? 2. Am 20. M\u00E4rz um 6.55 Uhr habe ich ein Zusatzticket am Automaten am Markt in Ronsdorf kaufen wollen und dazu passend 3 Euro eingeworfen. Leider kam kein Ticket heraus und das Geld war auch weg. Ich habe daraufhin bei der St\u00F6rungstelefonnummer, die man am Automaten findet, angerufen und mein Anliegen geschildert. Der Mitarbeiter hat meine Personalien und meine Bankverbindung aufgenommen und gesagt, dass ich das Geld zur\u00FCck\u00FCberwiesen bekomme. Bis heute konnte ich keinen Zahlungseingang feststellen und eine Information habe ich auch nicht erhalten.W\u00FCrden Sie mich bitte \u00FCber den Stand des Vorgangs per Mail informieren? Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Sabine Weygandt"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrten Damen und Herren,ich m\u00F6chte mich  \u00FCber einen bei Ihnen angestellten Busfahrer beschweren.Am Mittwoch, den 17.04.2013, wollte ich ( 1x Jahre ) wie jeden Tag mit der Linie E841 um 7 Uhr 06 von der Bushaltestelle \u201EAuf den P\u00F6then\u201C nach Wuppertal in die Schule fahren, wie auch viele andere Sch\u00FClerinnen und Sch\u00FCler. Da an besagter Haltestelle auch ein paar Personen aussteigen wollten, \u00F6ffnete der Busfahrer alle T\u00FCren. Die zahlreich wartenden Sch\u00FCler stiegen durch alle T\u00FCren in den Bus ein. Darauf schrie der Busfahrer durch den ganzen Bus, ohne die Lautsprecheranlage zu benutzen, dass alle an dieser Haltestelle eingestiegenen Personen wieder aussteigen sollten und durch die Fahrert\u00FCr wieder einsteigen und dabei ihr Ticket vorzeigen sollten. Dieser Aufforderung kam ich selbstverst\u00E4ndlich nach und hielt mein Schoko-Ticket an das Leseger\u00E4t, welches daraufhin gr\u00FCn blinkte. Ich teilte dem Busfahrer mit, dass wenn er mich noch einmal so anschreie, ich mich beschweren w\u00FCrde. Er erwiderte: \u201ERaus!\u201C. Als ich das Verlassen des Busses verweigerte, drohte er die Polizei anzurufen. Da mir noch nie jemand mit der Polizei gedroht hat, verlie\u00DF ich erschrocken den Bus und musste auf den n\u00E4chsten warten.Er verwehrte mir unrechtm\u00E4\u00DFig die Bef\u00F6rderung, die mir nach Absatz 3.1 der Bef\u00F6rderungsbedingungen des VRRs zugestanden hat. Personen d\u00FCrfen nach Absatz 4 der genannten Bef\u00F6rderungsbedingungen nur dann von der Bef\u00F6rderung ausgeschlossen werden, wenn sie \u201Eeine Gefahr f\u00FCr die Sicherheit oder Ordnung des Betriebes oder auch f\u00FCr andere Fahrg\u00E4ste darstellen\u201C. Dies ist jedoch nicht der Fall gewesen.Wie mir andere Sch\u00FCler sp\u00E4ter erz\u00E4hlten, hat der Busfahrer auch w\u00E4hrend der Fahrt gedroht, an der dann folgenden Haltestelle durchzufahren, als jemand das Haltensignal bet\u00E4tigte und dann doch nicht ausstieg. Dieses Verhalten entspricht nicht meinen Vorstellungen von einem modernen Dienstleistungsunternehmen, mit h\u00F6flichen Angestellten, das von \u00F6ffentlich-rechtlicher Hand gef\u00FChrt wird. Ich erwarte in K\u00FCrze von Ihnen hierzu eine Stellungnahme."
  },
  {
    "text": "ich bitte Um erstattung meiner kosten f\u00FCr eine taxenfahrt wegen ausfall der schwebebahn am 17.04.13 gegen  6:40 von der haltestelle landericht. ich musste zum bahnhof barmen. die einzige busliene  611 und f\u00E4hrt um 6:42 ab - alle 20 minuteLn. f\u00FCr mich terminlich nicht machbar. das war ein preis von 9,00\u20AC quittung Liegt vor. wie geht es  Jetzt weiter"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,Als am Freitag, dem 1.2. 13 um 17.51 Uhr, Haltestellte Deweerthscher GartenIn Richtung Briller Strasse der Bus komplett ausfiel, machte sich bei mir und denDort wartenden Fahrg\u00E4sten Unmut breit.Es ist nicht sch\u00F6n, wenn man nach getaner Arbeit sich auf sein zu Hause freutUnd man dort \u00BD Stunde im Regen warten muss, um bef\u00F6rdert zu werden, schlie\u00DFlichHat man ja per Monatsabo f\u00FCr die Leistung bereits bezahlt (und in meinemFall seit nunmehr 36 Jahren!).Kann alles mal passieren, so dachte ich noch. Heute morgen, 4.2. schon wieder:Die 601 an der Haltestelle Eskesberg in Richtung Briller Strasse, 8.18 Uhr  kam nicht.Die Leute \u2013 mich eingeschlossen, waren echt ver\u00E4rgert, schlie\u00DFlich muss man sichAn seiner Arbeitsstelle rechtfertigen und der \u201EBusausfall\u201C klingt nicht wirklichGlaubhaft.Die Fahrerin des Nachfolgebusses gegen 8.45 Uhr sagte etwas von \u201Eliegen gebliebenIn Vohwinkel\u201C, was sowieso keiner geglaubt hat.Haben diese Ausf\u00E4lle etwas mit nicht vorhandenem Personal zu tun?Es kann auf jeden Fall nicht die L\u00F6sung sein, da\u00DF man die Unzuverl\u00E4ssigkeit der WSW-Busse k\u00FCnftig einkalkulierend Stunden fr\u00FCher an der Haltestelle steht \u2013 vielleicht Ist es dann doch besser, die Strasse mit den eigenen Autos zu verstopfen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenMareike Tritschler ADRESSE"
  },
  {
    "text": "Busse der Linien 643, 620, CE62, jeweils am 30.01.2013, 31.01.2013 und 04.02.2013 sollen ausgefallen sein"
  },
  {
    "text": "\"Guten Tag,es geht um die Busverbindung der 602 Richtung Oberbarmen Morgensfr\u00FCh. Meine Tochter geht in die Grundschule Hottenstein. Weil ihr immer den \"\"kleinen\"\" Bus Morgens f\u00FCr die Strecke rausschickt konnte meine Tochter nicht an der Station an der Schule aussteigen weil der Bus immer so \u00FCberf\u00FCllt war das sie nicht bis zur T\u00FCre durchkam, bis das der Bus wieder losgefahren ist.Jetzt f\u00E4hrt sie im moment immer mit dem um 07:07 Uhr (also einen fr\u00FCher) um ohne Probleme zur Schule zu kommen, aber daf\u00FCr wartet sie jetzt l\u00E4nger an der Schule was nat\u00FCrlich  auch kein Sinn macht.Ich bitte sie noch mal einen Mitarbeiter rauszuschicken der sich die Route der 602 Richtung Oberbarmen (von 07:27 Uhr Drei Grenzen) anschaut und dann evtl. auch best\u00E4tigt das es Sinn machen w\u00FCrde einen Gelenkbus im Einsatz zu bringen.\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen, sehr geehrte Herren, heute ist es zum wiederholten Male vorgekommen, das die oben genannte Linie ganz ausgefallen ist. Da ich beruflich auf diesen Bus angewiesen bin und dort  kein anderer verkehrt und der nachfolgende Bus 643 auch noch 5 Minuten Versp\u00E4tung hatte, habe ich erneut finanzielle Einbusen durch unp\u00FCnktliches erscheinen am Arbeitsplatz hin zu nehmen. Nach R\u00FCcksprache mit einem Fahrer ihres Unternehmens wurde mir erkl\u00E4rt , das es diese Woche h\u00E4ufiger vorkommen werde das die Linie nicht regelm\u00E4\u00DFig f\u00E4hrt ( Personalmangel wegen Krankheit ) . Ich frage nun Sie, wie l\u00E4sst sich das mit der Mobielit\u00E4tsgarantie vereinbaren? Kann ich mich \u00FCberhaupt noch auf die WSW verlassen? Ich zahle p\u00FCnktlich und \u00FCber viele Jahre mein Ticket 2000  und kann verlangen das auch Sie als Unternehmen ihren Pflichten nachkommen. ( Wenn es sich nicht  wie bei Eis und Schnee um Witterungsbedingte Ausf\u00E4lle handelt.Mit freundlichem Gru\u00DFK. Dreisam"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herrenauch wenn Ihre app eine tolle Erfindung ist m\u00F6chte ich Sie fragen warum heute-und das ist nicht zum ersten mal-die 609 vom Kortensbusch ausfallen soll (laut Ihren Angaben),ich zum wiederholten male losrenne um den Anschlu\u00DFbus nach W\u00FClfrath zu bekommen und eben diese 609 dann an mir vorbei f\u00E4hrt?So ganz stimmen Ihre Angaben ja wohl doch nicht.Ausserdem ganz sch\u00F6n peinlich wenn man den anderen Fahrg\u00E4sten sagt dass sie wieder gehen k\u00F6nnen...M.f.G.Dalma Herschel Von Samsung Mobile gesendet"
  },
  {
    "text": "Zu Datum 01.02.2013: Linie 628 Richtung Hamburger Treppe um 14.40 Uhr am Barmen Bhf nicht erschienen.Zu Datum 04.02.2013: Linie 628 Richtung Hamburger Treppe um 13. 37 Uhr am Alten Markt nicht erschienen. Zu Datum 05.02.2013: Linie 628 Richtung Sedanstra\u00DFe um 7.55 Uhr an Zeughausstra\u00DFe 3 Min. zu fr\u00FCh und nicht mal an der Haltestelle angehalten, sondern einfach daran vorbei gefahren."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, Ich habe mich bzgl.der Fahrplan\u00E4nderung ( Linie 606 ) schon einmal an Sie gewandt. Das Sie mir da nicht helfen konnten, gut. Ich habe aber auch darauf hingewiesen, dass sich nun alle Grundsch\u00FCler und Gesamtsch\u00FCler mit in die ohnehin schon \u00FCberf\u00FCllte 602 quetschen m\u00FCssen, wei die 606 jetzt zu einerUnzeitf\u00E4hrt. Heute war nun der erste Schultag nach der \u00C4nderung und was machen Sie ? Setzen als 602 einen KLEINEN Bus ein. Mein Sohn ( als eh schon kleiner Grundsch\u00FCler ist kaum in den Bus reingekomen, ich hoffe er hat es geschafft an der Silberkuhle auszusteigen.Muss man das verstehen ? Wer entscheidet so was ? Bestimmt einer ohne Kinder !!\"\"\""
  },
  {
    "text": "Behinderung durch Falschparker, Hst. Wortmannstra\u00DFe Ausfall: Hst. Wortmannstra\u00DFe 07:46 bis Hst. Neuenteich 08:10 Hilfe (Funk \/ vor Ort): CONNI 02"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, ich muss mich leider nochmals mit meiner Kritik an Sie wenden, weil ich der Meinung bin, dass Sie etwas gegen die derzeitige Situation unternehmen sollten. Ich bin echt sauer.Seit drei Tagen ( seit die Schule wieder begonnen hat ) ist die 602 um 7.25 Uhr derma\u00DFen \u00FCberf\u00FCllt, dass die Schulfahrt einem \"\"Viehtransport\"\" gleicht. Der Busfahrer ist heute aufgestanden und hat die Kinder sortiert, damit noch 3 weitere Kinder einsteigen k\u00F6nnen. Ich warte jeden Tag darauf, dass f\u00FCr meinen Sohn keinen Platz mehr im Bus ist und er draussen bleiben muss und das nur, weil Sie nicht in der Lage sind, einen gro\u00DFen Gelenkbus f\u00FCr diese Fahrt einzusetzen und jeden Morgen so ein Minibus hier h\u00E4lt. Der n\u00E4chste Bus ( der \"\"leer\"\" f\u00E4hrt ) ist nat\u00FCrlich ein gro\u00DFer !!!! Den braucht dann kein Mensch mehr. Immerhin sind wir zahlende Kunden, deutlich KUNDEN, und wir zahlen f\u00FCr Busfahrten und nicht f\u00FCr Viehtransporte. Was meinen Sie wie sich mein kleiner Sohn f\u00FChlt, eingequetscht und nur R\u00FCcken vor der Nase. Der hat schon Angst morgens mit dem Bus zu fahren....super gemacht l\u00EDebe WSW !!!Vielleicht sprechen Sie mal mit den Busfahrern, die diese Linie fahren, wie das um 7.25 Uhr aussieht. Davon, da\u00DF er jeden morgen versp\u00E4tet kommt, weil es so lange dauert bis man sich einen Platz erk\u00E4mpft hat, m\u00F6chte ich garnicht reden.Nat\u00FCrlich werden Ihre Sparmassnahmen mal wieder auf dem R\u00FCcken der kleinen ausgetragen, in unserem Fall wirklich der Kle\u00EDnen. Dabei d\u00FCrfte man hier ,mit etwas Bem\u00FChen , doch was dagegen  unternehmen k\u00F6nnen.Gr\u00FC\u00DFeSabine Maggi\""
  },
  {
    "text": "Da die Linie 606 ge\u00E4ndert wurde mu\u00DF mein Sohn nun mit der Linie 602 um 07.27Uhr fahren , diese wird nun von allen genutzt die vorher mit der Linie 606 fuhren ,da diese Abfahrtszeit f\u00FCr die Sch\u00FCler unm\u00F6glich ist.Die \u00DCberf\u00FCllung im Bus macht den Kindern solche Angst das Ich gezwungen war meinen Sohn pers\u00F6nlich zur Schule zu bringen. W\u00E4re es nicht m\u00F6glich wie zu anderen Zeiten auch gro\u00DFe Gelenkbusse einzusetzen das alle Platz haben!Ich wei\u00DF das es auch andere sorgende M\u00FCtter gibt die sie darauf schon hingewiesen haben.Mfg Schneider"
  },
  {
    "text": "Ich  bin mit meinem partner  mit der 608 angekommen an der werther br\u00FCcke ,wir wollten mit der 640 weiter fahren also umsteigen, das hat leider nicht geklappt der fuhr vor uns weg ohne auf umsteiger zu warten , was ja wohl sinn macht wenn die 608 direkt hinter  die 640 steht , also mu\u00DFten wir 20 minuten in der k\u00E4lte stehen,ist besonders unangenehm wenn man zum klinikum barmen mit dem bus muss , und das hatten wir leider schon sehr oft in letzter zeit , meine frage w\u00E4re dann ob die 640  auf umsteiger warten k\u00F6nnte das w\u00E4re eine tolle hilfe ."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,heute haben eine Anzahl von Fahrg\u00E4sten und ich an der Haltestelle Eschenbeek Richtung Morianstrasse auf den Bus der Linie 635 um 9,55 Uhr gewartet. Der Bus kam nicht, auch nicht versp\u00E4tet. Der n\u00E4chste Bus der Linie 625 kam dann allerdings fahrplanm\u00E4\u00DFig um 10,05 Uhr. Zum Ausfall der Linie 635 konnte der Busfahrer allerdings nichts sagen.Ich melde mich deshalb, weil in der vergangenen Woche der Bus f\u00FCr 9,55 Uhr auch ausgefallen ist - mir ist aber nicht mehr erinnerlich, ob das auch dienstags war - und der Folgebus der Linie 625 derma\u00DFen \u00FCberf\u00FCllt war, da\u00DF der Fahrer an der Haltestelle Schleswigerstra\u00DFe die vordere T\u00FCre nicht ge\u00F6ffnet hat. Ich nehme an, da\u00DF der Ausfall des Busses nicht zur Regel werden soll.Im \u00FCbrigen ist mir aufgefallen, da\u00DF Fahrg\u00E4ste ohne ersichtlichen Grund vermehrt an den mittleren und hinteren T\u00FCren einsteigen ohne da\u00DF die Fahrer darauf reagieren. Ich meine, da\u00DF die Fahrer im Interesse aller Fahrg\u00E4ste auf dieses Verhalten reagieren m\u00FC\u00DFten.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenGerhard Mitrowicz ADRESSE"
  },
  {
    "text": "Guten Tag,gegen 12:40 Uhr am 07.02.2013 wurde ich Zeuge einer Sachbesch\u00E4digung an der Haltestelle \u2018Kaisergarten\u2019. Auf Nachfrage bei einem Ihrer Busfahrer in Bezug auf die Zust\u00E4ndigkeit in diesen F\u00E4llen wurde ich auf Ihre Website, bzw. deren Abschnitt \u2018Mobilit\u00E4t\u2019 (WSW mobil) verwiesen, allerdings konnte ich dort bisher nicht ersehen, wo man sich korrekterweise zu melden hat.Ich w\u00E4re Ihnen deshalb sehr dankbar, wenn Sie mir die Kontaktdaten der zust\u00E4ndigen Person(en) \u00FCbermitteln k\u00F6nnten.Gru\u00DF, Leo L."
  },
  {
    "text": "mein Mann l\u00F6ste beim Fahrer ein Einzelticket von der Haltestelle St\u00F6ckerberg in Solingen zur Haltestelle Kaisergarten in Wuppertal. Ihm wurde vom Busfahrer ein Ticket in H\u00F6he von EUR 5,10 verkauft, was meinem Mann sehr hoch erschien. Da er sehr selten \u00F6ffentliche Verkehrsmittel nutzt, hat er in Unkenntnis diesen Fahrpreis gezahlt. Gem\u00E4ss Ticketfinder ist f\u00FCr diese Fahrstrecke jedoch nur ein Fahrpreis in H\u00F6he von EUR 2,50 f\u00E4llig. Wir empfinden es als sehr \u00E4rgerlich, dass der Busfahrer offensichtlich die Tarife nicht kennt und somit \u00FCberh\u00F6hte Fahrpreise verlangt. Ich bitte um Erstattung des zuviel gezahlten Betrages in H\u00F6he von EURO 2,60 zu Gunsten meines bei der Commerzbank (BLZ: 330 xxx xx) gef\u00FChrten Kontos Nr, xxxxxx. Das am 12.03.2013 gel\u00F6ste Einzelticket stelle ich Ihnen gerne zur Verf\u00FCgung"
  },
  {
    "text": "Ich m\u00F6chte gerne wissen, wann man sich endlich wieder auf die Wuppertaler Stadtwerke verlassen kann? Mehrmals bin ich zu sp\u00E4t zu Terminen gekommen (als bei Ihnen die Krankheits-Epedemie ausgebrochen war). Nun glaubte ich, es sei vorbei und wieder h\u00E4ufen sich die Ausf\u00E4lle. Es kann doch nicht angehen, dass einfach eine Verpflichtung nicht eingehalten wird. H\u00E4tte gerne mal dazu eine Antwort von Ihnen. Mit freundlichen Gr\u00FCssen Sybille Werner"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,ein Monat ist vergangen, Sie haben es wieder nicht f\u00FCr erforderlich gehalten, eine Antwort bzw. eine Stellungnahme \/ Entschuldigung zu geben. Dieser \"\"Kundendienst\"\" ist einfach unglaublich, damit k\u00F6nnen Sie keine neuen Kunden erhalten und vergraulen Ihre Stammkunden.Mit freundlichem Gru\u00DFWerner Barth\""
  },
  {
    "text": "mein Artikel in der Cronenberger Woche Ausgabe 19.4.2013 Ausd\u00FCnnung des Fahrplanes im Wohngebiet Mastweg und Umfeld zur Anbindung ins Cronenberger Einkaufszentrum"
  },
  {
    "text": "Wenn es nicht m\u00F6glich ist, die Linie 616 auf diese Art zu erhalten, w\u00E4re es zumindest m\u00F6glich, ein AST (Anrufsammeltaxi), wie es in Remscheider Gebiet auf Nebenstrecken existiert, einzurichten?"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrter Herr Wechsel,F\u00FCr Ihre Antwort und die beiden Gutscheine f\u00FCr den Wuppertaler Zoo m\u00F6chten wir uns an dieser Stelle herzlich bedanken.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenKarolin und Ulrich Kleinknecht ADRESSE"
  },
  {
    "text": "\"als Berufspendlerin bin ich leider gezwungen, tagt\u00E4glich die 602 um 6:27 Uhr in Richtung Schmitteborn ab der Haltestelle Drei Grenzen zu nutzen. Dieser Bus ist sehr stark von Sch\u00FClern frequentiert. Man hat sich mit der Zeit an die entsprechende Lautst\u00E4rke gleicherma\u00DFen wie an die Tatsache gew\u00F6hnt, keinen Sitzplatz zu \"\"ergattern\"\", sondern zwischen Kindern und Jugenlichen eingekeilt Richtung Bahnhof Oberbarmen zu fahren.Um der Situation die Krone aufzusetzen, wird aber in letzter Zeit, wie auch heute, \u00F6fter kein Gelenkbus, sondern ein kleiner Bus eingesetzt. Aus Platzmangel wurde ich die ganze Zeit gegen eine Querstrebe gepresst, so dass mir mehrere Stunden die Rippen schmerzten, von dem Schul-Tournister einer Leidensgenossin, den sie mir gezwungenerma\u00DFen pausenlos in meinem R\u00FCcken stie\u00DF ganz zu schweigen. Zus\u00E4tzlich \"\"pl\u00E4rrte\"\" die Busfahrerin mehrmals in einem unm\u00F6glichen Ton \"\"Weiter durchgehen\"\" durch die Anlage. Wohin sollten wir denn  bitte gehen??? Mehrere Sch\u00FClerinnen sa\u00DFen bereits auf den Sch\u00F6\u00DFen von Freundinnen. Diese Situation ist f\u00FCr uns ZAHLENDE Kunden absolut untragbar.Wenn ich dann gegen 8 Uhr an der Bushaltestelle Elberfeld-Hauptbahnhof meinen Anschluss-Bus nehme, sehe ich \u00FCbrigens einige Gelenkbusse, bei denen noch nicht einmal alle Sitzpl\u00E4tze besetzt sind. So zwingt sich unweigerlich der Eindruck auf, dass der Einsatzplan Ihrer Busse durchaus optimiert werden k\u00F6nnte.Eine weitere M\u00F6glichkeit die Situation zu entspannen, w\u00E4re die zeitliche Verlegung des E-Busses, der zum Kothen f\u00E4hrt. F\u00FChre er wenige Minuten sp\u00E4ter, w\u00FCrden sich die Fahrg\u00E4ste automatisch aufteilen.In Erwartung Ihrer Stellungnahme per Email verbleibt bisweilen mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen\""
  },
  {
    "text": "\"nat\u00FCrlich w\u00E4re bei Beibehaltung der alten Endhaltestellen (Fahrplan 2012) der Bus-Linien 603, 607, 613 und NE2 einschlie\u00DFlich meines Erg\u00E4nzungsvorschlages per E.-Mail vom 14.03 2013 so eine Frage gar nicht erst entstanden! Und dieses Problem l\u00F6sen Sie nun mit einer Verschlechterung f\u00FCr Ihre Kunden! (?) Die Haltestelle \u201EAm Eckbusch 1\u201C befindet sich z.B. ebenerdig und barrierefrei zu den Hauseing\u00E4ngen der H\u00E4user Am Ringelbusch 15, 17, 19 und 21; die ehemalige Haltestellenposition \u201EAm Eckbsuch 2\u201C der Linie 617 befindet sich mehrereMeter tiefer und ebenerdig und barrierefrei, wenn man den B\u00FCrgersteig nicht mitrechnet, nur zu dem Hauseingang des Hauses Am Ringelbusch 23, welches von den aufgef\u00FChrten H\u00E4usern das kleinste ist, welches aber f\u00FCr auf Rollatoren angewiesene Menschen nur vonder Haltestelle \u201EAm Eckbusch 1\u201C aus, eben bergab und nicht bergauf, weiter gut erreichbar w\u00E4re! Die Voraussetzung die Parkpl\u00E4tze komplett zu ersetzen wird eventuell gar nicht erf\u00FCllt; Sie haben dazu leider keine konkreten Zahlen mitgeteilt. An der ehemaligen Haltestellenposition \u201EAm Eckbsuch 2\u201C eben der Linie 617 parkten bislang keine Gelenkbusse (die in diese Halteposition nicht hineinpassen!), sondern nur diek\u00FCrzeren Normalbusse; die meistens mit Gelenkbussen fahrenden Linien 603 und 613 stellten schon jetzt wie ich die letzten paar Tage beobachten konnte die dar\u00FCberliegenden Einfahrten zu, was sicherlich f\u00FCr den kurzen Moment des Aussteigens kein Problemdarstellen d\u00FCrfte; dasselbe tr\u00E4fe f\u00FCr die Halteposition \u201EAm Eckbusch 1\u201C ebenfalls zu! F\u00FCr den sehr kurzen Moment des Aussteigens (k\u00FCrzer als eine Ampelrotphase) k\u00F6nnte z.B.ein Gelenkbus halb auf der \"\"ehemaligen\"\" Haltestelle \u201EAm Eckbusch 1\u201C sowie halb vor dem darunter befindlichen Garagenvorplatz stehen; dass hei\u00DFt f\u00FCr die \"\"ehemalige\"\" Haltestelle \u201EAm Eckbusch 1\u201C w\u00FCrden insgesamt 3, maximal 4 PKW-Parkplatzl\u00E4ngen ben\u00F6tigt.Die \"\"ehemalige\"\" Haltestelle \u201EAm Eckbusch 1\u201C lie\u00DFe sich also im Vergleich zum Istzustand erheblich verk\u00FCrzen, wodurch den Interessen der Autofahrer von der Stra\u00DFe \"\"Am Eckbusch\"\" Rechnung getragen w\u00FCrde. Ebenfalls diesen Interessen Rechnung tragen w\u00FCrden dann die hinzugewonnenen Parkpl\u00E4tze f\u00FCr den Wegfall der ehemaligen Haltestellenposition \u201EAm Eckbsuch 2\u201C der Linie 617; diese Parkpl\u00E4tze w\u00E4ren f\u00FCr die Autofahrer von der Stra\u00DFe \"\"Am Eckbusch\"\" auch obendrein weil n\u00E4her schneller zu erreichen. Die wenigen Parkpl\u00E4tze, maximal 4 wie ich schon sagte, welche die Ausstiegshalteposition\"\"ehemalige\"\" Haltestelle \u201EAm Eckbusch 1\u201C im Interesse Ihrer Kunden beanspruchen w\u00FCrde, liegen \u00FCbrigens am weitesten von den H\u00E4usern der Autofahrer (Stra\u00DFe: Am Eckbusch) entfernt. Wie ich Ihnen oben gezeigt habe ist es f\u00FCr die Autofahrer der Stra\u00DFe \"\"Am Eckbusch\"\" eher nebens\u00E4chlich welche Ausstiegsposition f\u00FCr die Busse genommen wird, aber eben weniger f\u00FCr Ihre Kunden, insbesondere der gebrechlicheren, denen man eher einbergab als ein bergauf zumuten d\u00FCrfte! Insbesondere f\u00FCr gebrechlichere Menschen ist diese Entfernung eben nicht so gering; die die \"\"ehemalige\"\" Haltestelle \u201EAm Eckbusch 1\u201C liegt au\u00DFerdem genau in der Mitte der Stra\u00DFe \"\"Am Ringelbusch\"\" im Gegesatz zur ehemaligen Haltestellenposition \u201EAm Eckbsuch 2\u201C der Linie 617.Leider haben Sie mir auch nicht mitgeteilt, ob die Entscheidung, ausgerechnet dieehemalige Haltestellenposition \u201EAm Eckbsuch 2\u201C der Linie 617 als Ausstiegshaltestelle in der Stra\u00DFe \u201EAm Ringelbusch\u201C beizubehalten, von der Bezirksvertretung oder von Ihnen bzw. den WSW getroffen wurde?Jedenfalls bitte ich Sie Ihre bisherige Entscheidung, die wie oben detailliert aufgezeigt nicht in Ihrem Kundeninteresse liegt, noch einmal zu \u00FCberdenken und neu zu entscheiden.\""
  },
  {
    "text": "ich bin Student an der Bergischen Universit\u00E4t Wuppertal und bezahlte durch meinen Semesterbeitrag jedes Semester das NRW-Ticket. Leider ist mir in meiner Planung ein Fehler unterlaufen, so dass ich heute noch kein aktuelles Ticket mit mir gef\u00FChrt habe. Ich hatte demnach nur das abgelaufene Ticket (Ablauf 31.03.2013) bei mir.  Nach dem der Busfahrer meinen Irrtum durch Kontrolle meines Tickets feststellen, musste ich den Bus nachvollziehbar verlassen. Ein h\u00F6flicher Hinwei\u00DF zur Bezahlung des Fahrpreises wies ich zur\u00FCck, da ich bereits das Ticket \u00FCber den Semesterbeitrag bezahlt habe. Die Tatsache, dass ich den Bus verlassen musste, \u00E4rgert mich nur beil\u00E4ufig.Viel \u00E4rgerlicher bin ich \u00FCber die Respektlosigkeit, dass mein abgelaufenes Ticket ohne Absprache vom Busfahrer eingezogen worden ist. Das Ticket ist mein Eigentum und beinhaltet sensible Personendaten, wie Geburtsdatum, Matrikel-Nummer und Name der Universit\u00E4t. Diese Daten sind nun nicht mehr in meinem Besitz, sondern fahren munter in der Buslinie 647 durch das Bergische Land. Das finde ich nicht in Ordnung!"
  },
  {
    "text": "K\u00FCrzung und Streichung der Buslinien. Es ist eine Zumutung, das der CE61 Samstag nicht mehr f\u00E4hrt. Ferner f\u00E4hrt die 640 nur 1\/2 st\u00FCndlich. Bei aller gebotenden Sparmassnahmenist dies nicht hinzunehmen. Ich bin Schwerbehindert und musste, da die 640 gerade fort war Ca 2min. eine 1\/2 Stunde warten. Vorschlag: Wenn schon keine CE 61 dann doch bitte die 640 alle 15- 20 min. einsetzen"
  },
  {
    "text": "Meine Tochter hat im Februar ihr Ticket mit der Kundennummer: 5148666 gek\u00FCndigt, es l\u00E4uft auf Jessica K. Ehrmann, es wurde ihr weder eine Best\u00E4tigung geschickt noch sonst eine Nachricht.Sie hat mit dem Formular gek\u00FCndigt, welches sie im Internet runtergeladen hat. Auch wird weiter abgebucht.Ich bitte sie, uns nun zu informieren, zu wann die K\u00FCndigung nun g\u00FCltig ist und die Abbuchung eingestellt wird. Auch sollte man den Service der Telefonhotline mal \u00FCberdenken, es kann nicht sein ds man stundenlang in der Warteschleife h\u00E4ngt und dnn nie einer ran geht und wen man es nochmal versucht ist dann Feierabend.Ich bitte um baldige Nachricht"
  },
  {
    "text": "\" Busfahrer hat an der Haltestelle kneipsgasse erst ca 35 Personen \/schuelern den Zutritt zum Bus verweigert ohne ersichtlichen Grund. Er fuhr einfach weiter und der Bus war quasi leer. Die \"\"ausgeschlossenen\"\" Sch\u00FCler rannten in Folge dessen dem Bus hinter her, dieses stark bergauf, einige wie mir trotz starker Kreislauf Probleme, bis zur Holth\u00E4user Strasse. Dort hiel der Bus Fahrer tats\u00E4chlich f\u00FCr einige sekunden und lie\u00DF einige Leute einsteigen, sah aber das noch ca 10 personen ca 2 Meter hinter dem Bus waren und auch nach kurzen Sekunden im Bus gewesen w\u00E4ren. Hat dann diesen 10 Personen inklusive mir ohne Grund die T\u00FCre vor der Nase zu gemacht und ist weg gefahren, im Bus war noch sichtlich Platz f\u00FCr. Ca 20 Personen. Dies ist (bei diesen ticketpreisen und h\u00E4ufigen verspaetungen auf kosten der Verbraucher) eine Unversch\u00E4mtheit!!! Zumal dies nicht der erste vorfall an diesen Haltestellen mit der Bus Linie 630 ist! Ich verpasste dadurch ca 3 Anschluss Busse nachschwelm fossbecke. Ich m\u00F6chte das der Busfahrer daf\u00FCr zur Rechenschaft gezogen wird, denn ein  \u00F6ffentliches Nahverkehrs Unternehmen wie sie, sollte sich solche Frechheiten nicht erlauben. Viele Sch\u00FCler und Sch\u00FClerinnen sind auf die 630 angewiesen und ebenso auf dessen  anschlussbusse! Und da kann es in so einem Fall ohne verstaendlichen gr\u00FCnden wie gewaltt\u00E4tige\/ stark alkoholisierten Personen oder ernsthaften Platzmangel nicht sein das Vor allem auch minderj\u00E4hrige schueler\/innen nach der schule (hier Erich Fried gesamtschule) die p\u00FCnktliche und zum Teil auch mit den Eltern vereinbarten Busverbindung nach Hause verwehrt wird!Eine bodenlose unversch\u00E4mtheit und Frechheit war dieses verhalten eines nicht wirklich kundenfreundlichen Busfahrers! \""
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, ich schreibe an Sie, weil ich mich als G\u00E4stin in Wuppertal wegen Ihrer Firma \"\"WSW mobil GmbH\"\" schon ein bischen emp\u00F6rt f\u00FChle. Ich habe mir zusammen mit meinem Mann Vierer Tagesticket f\u00FCr Erwachsene bei einem von Ihren B\u00FCros gekauft, weil wir vorhatten, von Solingen nach Wuppertal zu fahren und diese sch\u00F6ne Stadt zu besuchen. In der Schwebebahn wurden wir gepr\u00FCft, ob wir ein g\u00FCltiges Ticket besitzen, aber zu meinem gr\u00F6\u00DFten Erstaunen wurde uns gesagt: \"\"na ja, sie m\u00FCssen jetzt mit uns, sie fahren ohne g\u00FCltiges Ticket\"\". Da hatte der Schaffner nicht Recht, weil wir dieses Ticket dabei gehabt haben! Das Problem liegt nur daran, dass wir es nur einmal enwertet haben, weil in Polen das ganz normal ist und wir waren uns dessen nicht bewusst, in Deutschland zweimal entwerfen zu m\u00FCssen...Niemand hat uns davon in Kenntnis gesetzt, zweimal entwerfen zu m\u00FCssen, obwohl wir im B\u00FCro danach gefragt haben! Meines Erachtens ist die Strafe ungerecht! Das Ticket hat uns fast 20 Euro gekostet und j  etzt 40 Euro Bu\u00DFgeld, das kommt f\u00FCr mich nicht in Frage. Falls es n\u00F6tig wird, werde ich die Sache mit meinem Rechtsanwalt ausmachen. Im Voraus danke sch\u00F6n f\u00FCr Ihre baldige Antwort, mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen, Anastasija PelkowiczkaKundennummer: 30287297.P.S Das Ticket wurde uns von den Schaffnern genommen. Als ich gefragt habe, warum machen Sie so Etwas? Habe ich schnelle Antwort bekommen: \"\" Um die Sache richtig zu erledigen\"\". Ich glaube, das ist schon nicht in Ordung...\""
  },
  {
    "text": "f\u00FCr Ihr Schreiben vom 22.4.2013 ( Ihr Zeichen 36428-Ta ) und die darin angek\u00FCndigte R\u00FCckzahlung darf ich mich - auch im Namen meiner Tochter - recht herzlich bedanken!Nat\u00FCrlich werden wir weiterhin zufriedene WSW-Kunden bleiben."
  },
  {
    "text": "wer ist eigentlich die Busfahrerin, blond, kurze Haare mit Brille, die um 7.34h  die Strecke Haltestelle Thomaskirche (mit der Linie 623) in Richtung Bahnhof f\u00E4hrt ? Da haben Sie ja mal eine richtig nette Kollegin !!Stets ein freundliches L\u00E4cheln, immer ein Guten Morgen auf den Lippen, zuvorkommend und hilfsbereit. Sie hat offenbar das Herz am richtigen Fleck. Da k\u00F6nnten sich manche Ihrer Kollegen eine Scheibe von abschneiden.Das wollte ich nur mal loswerden. Ich hoffe, die nette Dame f\u00E4hrt diese Strecke noch sehr lange.In diesem Sinne ....."
  },
  {
    "text": " Sehr geehrte Damen und Herren, kann es sein, dass an den Schokotickets bei der Produktion bewusst eine Sollbruchstelle eingearbeitet wird? Unser Sohn musste sich am Dienstag, den 23.04.13 zum wiederholten Mal ein neues Ticket kaufen. Ihr Mitarbeiter Herr Lange mit der Verk\u00E4ufer-Nr. 1273 bel\u00E4chelte in einer derart arroganten Weise meinen Sohn, weil dieser sich dar\u00FCber bescherte, dass er schon wieder 10,00 \u20AC f\u00FCr ein neues Ticket bezahlen musste. Hinweis Ihres Mitarbeiter war nur, dass er sogar 20 \u20AC bezahlen m\u00FCsste, wenn innerhalb eines Jahres zwei Defekte vorliegen w\u00FCrden. Unser Sohn hat mehrere Karten in seiner Geldb\u00F6rse und hiervon musste noch nicht eine durch Defekt erneuert werden. Herr Lange unterstellte ihm aber mutwillige Zerst\u00F6rung. Unsere \u00DCberlegung geht dahin, diesen Mitarbeiter der Presse als au\u00DFerordentlich arroganten und kundenabweisenden Mitarbeiter der WSW mobil vorzustellen. Wir sind des weiteren in Zukunft nicht mehr bereit, weitere Duplikatsgeb\u00FChren f\u00FCr ein Schokoticket zu zahlen."
  },
  {
    "text": "hallo,ich muss das mal anmerken.die busfahrerin(blonde haare ,brille) die auf der 623 richtung sonnenblume  um 7.02 in der wei\u00DFenburgstr. sitz ist einfach klasse. immer freundlich ,immer gut gelaunt, immer hilfbereit. ich hoffe sie bleibt uns erhalten.musste mal gesagt werden.mfg S. Ludwig"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,da wir seit dem 9.4. nichts mehr geh\u00F6rt haben, kommt unsere Bitte\/Beschwerde noch einmal per Mail:am 9.4. war meine Tochter in Richtung Barmen unterwegs. Sie wollte an der Schwebebahnhaltestation Hammerstein sich ein 4-er Ticket ziehen und wollte mit 10,00 Euro bezahlen. Das Geld wurde vom Automaten eingezogen, aber das Ticket kam nicht raus. Sie wollte noch mal versuchen und dr\u00FCckte auf den Knopf, damit das Geld wieder rauskommt. Nichts passierte. Weder das Ticket noch das Geld wurde vom Automaten rausgegeben.Sie hat sich am selben Tag noch in Elberfeld im Kundencenter dar\u00FCber beschwert, bzw. den Sachstand dort erl\u00E4utert. Ihr wurde versichert, dass sie das Geld wieder erstattet bekommt. Ihre Kontodaten und Automatennummer wurden aufgeschrieben. Die Sache m\u00FCsste schon l\u00E4ngst \u00FCberpr\u00FCft worden sein, leider ist das Geld noch nicht auf unserem Konto eingegangen. Ich bitte um Ihre schriftliche Stellungnahme und \u00DCberweisung des Betrages von 10,00 Euro auf mein Konto:Dalma WaltherBLZ 330 5xx xxKto 670 XXX(Meine Tochter heisst Bernadette Walther)Vielen Dank und freundliche Gr\u00FC\u00DFeDalma Walther"
  },
  {
    "text": "An der HST Obere Vogelsangstra\u00DFe in Wuppertal fehlt der Fahrplan der Linie 645 in Richtung Wuppertal Hbf."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,wo Menschen arbeiten, passieren Fehler.F\u00FCr mich besonders \u00E4rgerlich am Montagmorgen um 5:53 Uhr, als am RS-Lenneper Bahnhof die Linie 669 die Haltestelle, an der ich wartete, und wo sie im Display auch angezeigt wurde - nicht anhielt.Da stand ich sprachlos dort mit meiner sorgf\u00E4ltig geplanten Anreise zu meiner Arbeitsstelle, Dienstbeginn 6:00 Uhr, und sah dem Bus hinterher...Kann immer mal passieren, mich hat es ein Taxi gekostet, das - gottseidank - gegen 6:05 am Bahnhof seinen Dienst antrat. Wir im Servicebereich, in dem ich arbeite, suchen die Ursache f\u00FCr eine St\u00F6rung, sind milde mit dem Menschen, der die St\u00F6rung verursacht hat und versuchen, auf organisatorischer Ebene eine Wiederholung dieser St\u00F6rung zu vermeiden.Es gab sicher einen Grund f\u00FCr diese Panne - und meine Emp\u00F6rung ist jetzt, nach zw\u00F6lf Stunden fast bes\u00E4nftigt - aber es lohnt sich bestimmt f\u00FCr Sie, den Grund zu erfahren, um evtl. personelle Engp\u00E4sse professioneller zu managen.UND ICH WAR SEHR \u00C4RGERLICH HEUTE MORGEN!"
  },
  {
    "text": "Meine Tochter hat bereits im Februar schriftlich gek\u00FCnigt, darauf kam leider keine Antwort. Nun kam am Freitag der Brief zur\u00FCck, Vermerk Annahme verweigert. Dies ist  nicht sehr kundenfreundlich."
  },
  {
    "text": "\"zum wiederholten Mal ist es vorgekommen, dass auf Ihren Fahrpl\u00E4nen eine andere Auskunft steht, als sie bei Ihren Mitarbeitern vorhanden ist. Ich muss mit der Linie 625 in Richtung Sudberg fahren. Laut aush\u00E4ngendem Fahrplan \u00E4ndert sich die Fahrtstrecke der Linie 625 ab 19.52 Uhr. Ab dieser Zeit soll der Bus ebenfalls die Haltestellen \"\"Schulzentrum S\u00FCd\"\" und \"\"Taunusweg\"\" anfahren. Hierf\u00FCr muss er eine andere Haltestelle \"\"Hahnerberg\"\" anfahren, als es tags\u00FCber der Fall ist. Zum wiederholten Mal stehe ich an der laut Fahrplan \"\"richtigen\"\" Haltestelle vom Hahnerberg. Der Bus f\u00E4hrt jedoch um 19.52 Uhr nicht \u00FCber die Strecke \"\"Hahnerberg - Schulzentrum S\u00FCd - Taunusweg\"\" sondern nimmt die Tagesstrecke \"\"Hahnerberg - G\u00F6rresweg\"\". Diesbez\u00FCglich habe ich heute den Busfahrer, welcher um 20.22 Uhr so gn\u00E4dig war die Strecke laut Fahrplan anzufahren, gebeten mir \u00FCber diese Problematik eine Auskunft zu geben. Dieser meinte jedoch, dass der Fahrplan wahrscheinlich nicht stimmen w\u00FCrde und um 19.52 Uhr eigentlich noch die Strecke \"\"Hahnerberg - G\u00F6rresweg\"\" gefahren wird. Ich bitte Sie entweder Ihre Fahrpl\u00E4ne zu aktualisieren (so wie es mit allen Fahrpl\u00E4nen geschehen ist, da der CE 65 nun leider f\u00FCr einige Zeiten gestrichen wurde) oder aber Ihre Mitarbeiter ausdr\u00FCcklich auf diese Fahrplan\u00E4nderung um 19.52 Uhr hinzuweisen.Des Weiteren bitte ich Sie mich dar\u00FCber zu informieren, welche Strecke nun die richtige ist, da ich es mir nach dem Sport nicht erlauben kann \u00FCber eine halbe Stunde an der Bushaltestelle zu stehen und auf den Bus zu warten.\""
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, warum konnte der Busfahrer meinem Sohn nicht mehr die T\u00FCre \u00F6ffnen? Der Bus stand an der Haltestelle, mein Sohn klopfte noch an die T\u00FCre und bat um Einlass. Laut Aussage anderer Kinder die schon im Bus sassen baten sie den Fahrer doch noch zu \u00F6ffnen, woraufhin dieser mit dem Finger verneinte und meinte, es w\u00FCrde zu viel Geld kosten. Es gibt viele nette Fahrer aber \u00FCber diesen hier haben wir uns sehr ge\u00E4rgert. Vielleicht sollte der Herr von Ihnen nochmals zwecks Kundenfreundlichkeit \"\"geschult\"\" werden! Das w\u00E4re toll.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen, Sabine Deichmann-Buchenbach\""
  },
  {
    "text": "Ich wollte zum obengenannten Zeitpunkt ihren Bus benutzen.Da die T\u00FCre vorne geschlossen war klopfte ich an.Der Fahrer schaute mich an, nickte mir ein nein zu und fuhr ab.Es ist nett im 20 minutenverkehr als Kunde so behandelt zu werden.Ich \u00FCberlege mir ob es sich noch lohnt ein Ticket zu Abonieren da diese Vorf\u00E4lle sich hier h\u00E4ufen.Erfahrungsgem\u00E4\u00DF bekommt man ja auch kein recht."
  },
  {
    "text": "Es kam mal wieder keine 631. Warum? Man wartet und nichts passiert. Durch Ausd\u00FCnnung kommen schon weniger Linien, und die kommen dann nicht..... \u00DCber eine Antwort w\u00FCrde ich mich freuen!"
  },
  {
    "text": "\"Die Kundin hatte zwei Klappr\u00E4der mit (gilt als Gep\u00E4ckst\u00FCck). Der Fahrer hat ihr 2 Zusatzticketsberechnet. Auf ihren Widerspruch hat er gesagt, \\\\\\\"\" Fahrr\u00E4der sind Fahrr\u00E4der\\\\\\\"\". Die Kundin m\u00F6chteeine R\u00FCckerstattung.\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren wollte den Bus Linie 628 abfahrt 14:49Uhr der Bus kann erst gar nicht der N\u00E4chte Bus kam erst 15:10 stad 15:09Uhr am Friedhof an die eine Minute schenke ich euch das ist nicht der Grund warum ich mich dar\u00FCber Beschwerde m\u00F6chte sonder das ein ganzer Bus der um 14:49Uhr abfahrt von Friedhof nicht gekommen ist und Mann im kalten steht ohne Auskunft dar\u00FCber warum der Bus nicht gekommen ist gibt es den keine Ersatzbusfahrer mehr die Mann dann Eins\u00E4tzen kann wenn jemand krank geworden ist fr\u00FCher gab es so was daf\u00FCr heute nicht mehr habe ich das Gef\u00FChl oder liegt es an was anderes das es keine ersatzfahergiebt oder wird Services nicht mehr gro\u00DF geschrieben bei der WSW mobil ?.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenC.J."
  },
  {
    "text": "Hallo zusammen,leider h\u00E4ufen sich in den letzten Wochen  die Ausf\u00E4lle bzw. Versp\u00E4tungender Buslinien 620 und CE62 von Haltestelle Lichtscheid Wasserturmzum Wuppertaler Hauptbahnhof.Ich finde, da die Preise im VRR wieder ab 1.1.2013 gestiegen sind, sollte man dementsprechend auch die gleichen oder noch bessere Leistungen erwarten.Ich fahre jeden Tag von einem Au\u00DFenbezirk von M\u00F6nchengladbach nach Wuppertal (Lichtscheider Stra\u00DFe \u2013 Barmer) zur Arbeit und ben\u00F6tige im Normalfall2 Stunden je Strecke.Diese Zeit hat sich in der letzten Woche f\u00FCr die R\u00FCckfahrt auf ca. 3 Stunden gesteigert.Beispiele aus der vorigen Woche:5.2.2013   Linie 620 Haltestelle Auf Lichtscheid 16:07 Uhr Bus ausgefallen (ca. 10 Personen betroffen)6.2.2013   Linie 620 Haltestelle Auf Lichtscheid 16:07 Uhr Bus ausgefallen (ca. 10 Personen betroffen)7.2.2013   Linie 620 Haltestelle Auf Lichtscheid 16:07 Uhr Bus ausgefallen (ca. 10 Personen betroffen)Am 8.2.2013 extra zur Haltestelle Lichtscheid Wasserturm gegangen und dann das:8.2.2013   Linie CE62 Haltestelle Lichtscheid Wasserturm 14:01 Uhr Bus ausgefallen (ca. 15 Personen betroffen)8.2.2013   Linie 620 Haltestelle Lichtscheid Wasserturm 14:07 Uhr Bus ausgefallen (ca. 20 Personen betroffen)Das mindeste, was ich erwarte, ist ein Link zu den aktuellen Abfahrzeiten Haltestelle \u201ELichtscheid Wasserturm\u201C,woran man erkennen kann, ob der Bus ausf\u00E4llt und man l\u00E4nger arbeiten kann und nicht in der K\u00E4lte stehen muss,oder mit wie viel Versp\u00E4tung gerechnet werden muss.Lange mache ich diesen Zustand nicht mehr mit!!   Und so geht es mittlerweile einigen von meinen Kolleginnen und Kollegen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Markus FrohnmeierFIRMENNAME ADRESSE Fon: +49 (202) xxxx-xxxx"
  },
  {
    "text": "\"Die Fahrerin des o.g. Busses ist von der Haltestelle Vohwinkel Bahnhof eine Minute zu fr\u00FCh abgefahren (um 08:26 statt 08:27 Uhr). Dies ist in Anbetracht der Tatsache, dass die Busse nur noch halbst\u00FCndlich fahren, mehr als \u00E4rgerlich und kundenunfreundlich!!! Mein Zug aus D\u00FCsseldorf war \u00FCberp\u00FCnktlich, trotzdem bin ich gelaufen, um den Bus zum Seniorenzentrum zu erreichen. Als ich \u00FCber den Bahnhofsvorplatz zum dort stehenden Bus lief, fuhr die Fahrerin, ohne mich zu beachten, los. Der Bus stand dann l\u00E4nger an der roten Ampel auf der Br\u00FCcke Bahnstr. bevor er in die Gruitenert Str. einbiegen konnte. Diese Zeit reicht allerdings nicht, um die n\u00E4chste Haltestelle (Nathrather Str.) zu Fu\u00DF erreichen zu k\u00F6nnen.Ich bitte Sie um schriftliche R\u00FCckmeldung zu o.g. Vorfall und darum, Ihre FahrerInnen dazu anzuhalten, die Haltestellen nicht vor der im Fahrplan angegebenen Zeit zu verlassen!!!MfG,Silvana KukushkinP.S.: Und bitte nicht wieder die Antwort, dass die an den Haltestellen angegebenen Abfahrtzeiten nur \"\"Etwa-Zeiten\"\" sind.\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte  Damen und Herren, erneut m\u00F6chte ich mich \u00FCber die zu fr\u00FChe Abfahrt des Busses der Linie 631 Richtung Vohwinkeler Feld beschweren.Am gestrigen Freitag kamen meine Kollegin und ich mit dem RE aus D\u00FCsseldorf. Der Zug war wieder etwas \u00FCberp\u00FCnktlich und als wir um 08:25 Uhr den Bahnhof verliessen, sahen wir den Bus der Linie 631 schon auf dem Vorplatz stehen. Er verlie\u00DF jedoch sofort die Haltestelle, nachdem jemand ausgestiegen war, ohne bis zur fahrplanm\u00E4\u00DFigen Abfahrzeit (08:27 Uhr) zu warten. Ein hinter ihm stehender Bus der Linie 609 fuhr nach ihm fahrplanm\u00E4\u00DFig um 08:26 Uhr ab. Meine Kollegin und ich mussten zufu\u00DF zu unserer Arbeitsstelle gehen, da die n\u00E4chste 631 erst eine halbe Stunde sp\u00E4ter f\u00E4hrt und wir damit erst nach Dienstbeginn ankommen w\u00FCrden. Auf dem Weg begegnete uns die zu fr\u00FCh gefahrene 631, die bereits auf dem R\u00FCckweg war. Wir sind uns nicht sicher, ob wir die Fahrzeugnummer richtig erkannt haben. Ich meine aber, erkannt zu haben, dass es sich bei der Fahrerin um die selbe gehandelt hat, die bereits am 08.04.2013 zu fr\u00FCh ab Vohwinkel Bahnhof abgefahren ist (siehe meine mail von vergangener  Woche). Dass es so unwichtig zu sein scheint, an Bahnh\u00F6fen, an denen immerhin Leute aus anderen St\u00E4dten ankommen, um u.a. weiter zu ihrer Arbeitsstelle zu fahren, sich an den Fahrplan zu halten, ist f\u00FCr mich nicht nachvollziehbar. Ich bitte Sie erneut, Ihre FahrerInnen anzuhalten, sich an die (sowieso schon ausged\u00FCnnten) Abfahrtzeiten zu halten, und an Umsteigehaltestellen nicht nach gut d\u00FCnken zu fr\u00FCh abzufahren, nur weil gerade niemand, der so aussieht, als wolle er noch den Bus erreichen, zu sehen ist. Es w\u00E4re nett, wenn ich in absehbarer Zeit Antwort auf die beiden Vorf\u00E4lle der vergangenen zwei Wochen bek\u00E4me.MfG,Silvana KukushkinP.S. Leider habe ich bisher noch keine Antwort auf meine Beschwerde bez\u00FCglich der vorzeitigen Abfahrt der 631 am 08.04.2013 erhalten."
  },
  {
    "text": "hallo, ich habe gestern ein schoko ticket in der n\u00E4he von langericht gefunden. wollte es in ihrer filiale elberfeld abgeben. leider war es nach 17 uhr & die filiale war geschlossen. da ich generell immer bis 18 uhr arbeite, habe ich keine m\u00F6glichkeit, das ticket abzugeben. wie gehe ich jetzt vor? kundenname lautet: maria brodbeck,  kundennr: 4819125. gr\u00FC\u00DFe. l. Agneszewska"
  },
  {
    "text": "leider gehen Sie nicht ganz auf unsere Kritik ein.  Es geht in erster Linie darum, dass Ihr Mitarbeiter \u00E4u\u00DFerst arrogant und unfreundlich unserem Sohn gegen\u00FCber war und auch die Qualit\u00E4t Ihrer Karten einmal \u00FCberpr\u00FCft werden sollten. Kunden sollten eigentlich K\u00F6nig sein und nicht von oben herab behandelt werden !! Ich kann mir nicht vorstellen, dass Ihr Mitarbeiter so nach den Vorgaben des Verkehrsverbundes handelt."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrtes WSW-Team, heute ist um 10.21 Uhr der Bus 647 von Velbert-Langenberg nach Hattingen Mitte entweder zu fr\u00FCh abgefahren oder gar nicht erst gekommen. Aufgrund dessen habe ich eine wichtige Besprechung in Hattingen verpasst (der n\u00E4chste Bus kam um 11.01, ich war also 40 Minuten zu sp\u00E4t). Ich bitte Sie hiermit mir eine Bescheinigung dar\u00FCber zu schicken, dass der Bus um 10.21 Uhr nicht kam. MfG, Marlene Fink"
  },
  {
    "text": "Wieso ist der Bus bis 18.45 Uhr nicht angekommen? Ich bin dann mit der S9 nach Steele und weiter mit S3 nach Hattingen gefahren. Die Aktion hat meine Ankunftzeit in Hattingen um 40 Minuten verz\u00F6gert. Ich bitte um Stellungnahme per E-Mail."
  },
  {
    "text": "auf Basis der aktuellen Fahrpl\u00E4ne der anschlie\u00DFenden Linien und insbesondere der zum 24.03. erfolgten K\u00FCrzungen auf der Linie 616 schlage ich folgende Fahrplananpassungen auf der Linie 669 vor:   Mo-Fr: Umwandlung des E-Wagens an Schultagen 15.43 h ab Rader Str. Ri. Beyenburg in eine Linienfahrt incl. Ver\u00F6ffentlichung in allen Fahrplanmedien. Meines Wissens kommt der Wagen leer aus Radevormwald, auch diese Zuf\u00FChrung sollte in eine Linienfahrt der Linie 671 umgewandelt und allseits ver\u00F6ffentlicht werden. Verschiebung der Abfahrtzeit ab Rader Str. um 3 Minuten auf 15.46 h, Anschlu\u00DFbindung am H\u00B2O von Linie 659 aus Lennep Mitte.   Umwandlung der Leerfahrt von Beyenburg zur\u00FCck zum H\u00B2O in eine Linienfahrt, Beyenburg Mitte ab 16.07 h (Anschlu\u00DF von Linie 626 aus W-Oberbarmen im Berufsverkehr).   So\/F: Verschiebung der ersten zwei Fahrten ab Kreishaus um 8 Minuten: Kreishaus ab 7.11 h\/ 8.11 h, Beyenburg Mitte an 7.32 h\/ 8.32 h zur Verbesserung der Anschlu\u00DFsituation in Richtung Radevormwald und W-Oberbarmen sowie Neuschaffung eines Anschlusses in Lennep Bf von RB 47 von W-Oberbarmen (an zur Minute \u00B409).   Durch die angef\u00FChrten Ma\u00DFnahmen wird ein Mehrwert f\u00FCr den Fahrgast bei v\u00F6lliger Kostenneutralit\u00E4t geschaffen. Auch mir pers\u00F6nlich w\u00FCrden die genannten \u00C4nderungen zugute kommen."
  },
  {
    "text": "Dieser Bus ist ausgefallen. Wurde erst ab Toelleturm eingesetzt. Warum ist dieser Bus ausgefallen. Wie will die WSW sicherstellen, dass in Zukunft diese Ausf\u00E4lle nicht mehr vorkommen. Laut Presseinformationen, sollten die Ausf\u00E4lle der letzten Monate ja nach dem Fahrplanwechsel nicht mehr vorkommen. Welche Entsch\u00E4digungsleistungen stehen einem Fahrgast zu.Wie ist die K\u00FCndigungsfrist f\u00FCr ein Ticket200 im Abo?"
  },
  {
    "text": "Am kommenden Samstag planen wir einen Besuch bei Freunden in Marl. Nun, so dachten wir, nehmen wir die letzte S9 von Marl zur\u00FCck und werden dann am Hbf, dank der Nachtexpresslinien,  Anschluss Richtung Langerfeld bekommen. So dachten wir! Falsch gedacht!  Die S9 erreicht, wenn P\u00FCnktlich, um 01:07 Uhr den Hbf. Der Nachtexpress, NE5, verl\u00E4sst den Hbf um 01:10. Also f\u00FCr uns unerreichbar! Wartezeit bis zum n\u00E4chsten Bus vermutlich 55 Minuten.  Dieses halten wir, auf Grund der Hervorhebung des doch so tollen Nachtangebotes in Wuppertal, f\u00FCr unzumutbar. Was spricht dagegen, die Busse auf die Ankunftszeiten der S-Bahn abzustimmen? M\u00FCssen Wartezeiten, wegen 3 Minuten, wirklich fast eine Stunde betragen? Als Kunden, die wie wir monatlich fast 150 Euro f\u00FCr unsere Zeitkarten bezahlen, ist diese Ungereimtheit zwischen Ankunft und Abfahrt nicht zu verstehen. Wir bitten Sie bei der n\u00E4chsten Fahrplanerstellung sicher zu stellen , dass solche Nichtanschl\u00FCsse eliminiert werden."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,nach Beendigung meines Arbeitstages fand ich mich am gestrigen Do., 07.02., an der Haltestelle \"\"Blankstra\u00DFe\"\" ein, um den Bus Linie 620 Fahrtrichtung Ronsdorf um 13:22 Uhr zu nutzen. Dieser Bus erschien nicht. Die Stra\u00DFen waren ger\u00E4umt und es gab keinen Niederschlag. Ich befragte die Busfahrer der zahlreichen anderen dort eintreffenden Busse (Fahrtrichtungen Cronenberg bzw. Remscheid) nach dessen Verbleib. Diese konnten mir keine Auskunft geben. Bei meinem dritten Versuch schaltete sich schlie\u00DFlich ein Fahrgast(!) ein und informierte mich, da\u00DF dieser Bus wohl ausfiele. Eine Busfahrerin informierte mich, da\u00DF ich doch anrufen k\u00F6nne.Nach weiterer Wartezeit wurde ich des Busses CE 62 ansichtig, der ebenfalls die von mir angestrebte Haltestelle \"\"Parkstra\u00DFe\"\" anf\u00E4hrt, jedoch \u00FCblicherweise an der Haltestelle \"\"Blankstra\u00DFe\"\" nicht h\u00E4lt. In der Hoffnung, da\u00DF sich das Problem mit der fehlenden 620 inzwischen herumgesprochen h\u00E4tte, trat ich vom B\u00FCrgersteig auf die Haltebucht und versuchte mit dem Fahrer Blickkontakt aufzunehmen. Dies veranla\u00DFte diesen, bei der Weiterfahrt - nach Halt an der vor der Haltestelle befindlichen Fu\u00DFg\u00E4ngerampel - sofort den Blinker \"\"links\"\" zu setzen, um unmi\u00DFverst\u00E4ndlich klarzustellen, da\u00DF er nicht zum au\u00DFerplanm\u00E4\u00DFigen Halt an der Haltestelle \"\"Blankstra\u00DFe\"\" gewillt sei.Weitere Busse der genannten Linien nach Cronenberg und Remscheid trafen ein. Inzwischen war es deutlich sp\u00E4ter als 13:42 Uhr - das hei\u00DFt, auch der darauffolgende Bus der Linie 620 war ausgefallen - leider erneut ohne da\u00DF Ihre Mitarbeiter dazu informierten.Schlie\u00DFlich hielt der nachfolgende Bus der linie CE62 au\u00DFerplanm\u00E4\u00DFig dort, so erreichte ich im Laufschritt mein Zuhause um noch 14:10 Uhr.-Mir stellen sich folgende Fragen:- Wenn -aus welchen Gr\u00FCnden auch immer - Linien ausfallen, warum k\u00F6nnen  Sie Ihre Mitarbeiter nicht \u00FCber Funk informieren?- Warum werde ich nicht informiert - es reichte doch ein Zuruf an die Wartenden, die im Regelfall dies an die neu-eintreffenden Fahrg\u00E4ste weitergeben k\u00F6nnten -, und kann daher auch keine fundierte Entscheidung \u00FCber schnelle Gegenma\u00DFnahmen treffen (z.B. sofortiger \"\"Abmarsch\"\" von der Blankstra\u00DFe in Richtung \"\"D\u00F6ppersberg\"\", um umgehend eine andere Linie zu nutzen)- Warum werde ich aufgefordert, zu telefonieren? Ich erachte meine Bringschuld mit Kauf des Ticket und Information \u00FCber fahrplanm\u00E4\u00DFige Abfahrszeiten als erbracht; die Verpflichtung, ein Mobiltelefon mit sich zu f\u00FChren, konnte ich Ihren Gesch\u00E4ftsbedingungn nicht entnehmen.- Ich habe den Eindruck, da\u00DF \u00FCberproportional h\u00E4ufig die Linie 620 von Ausf\u00E4llen betroffen ist. Ist dies zutreffend? (f\u00FCr die gestrige Situation auf jeden Fall!) Warum ist dem so?-Und schlie\u00DFlich und endlich: Wie soll man als Mutter seinen Arbeitsplatz mit der berechtigterweise geforderten Konzentration und Leistungsbereitschaft ausf\u00FCllen, wenn man nicht davon ausgehen kann, bei stabilen Wetterverh\u00E4ltnissen noch zu einer einigerma\u00DFen vern\u00FCnftigen Tageszeit nach Hause zu gelangen, um seine dort wartenden Kindern mit einer gesunden, vielseitigen - also selbst gekochten! - Mahlzeit zu versorgen?Es w\u00FCrde mich freuen, dazu von Ihnen zu h\u00F6ren.MIt freundlichen Gr\u00FC\u00DFenKatharina Luckmann\""
  },
  {
    "text": "Der Bus 619 um 14:09 ab Morianstr. ist  ausgefallen!! Ich bin nicht bereit, die h\u00E4ufiger werdenden Ausf\u00E4lle kommentarlos hinzunehmen!! Ich erwarte Ihre schriftliche Stellungnahme! Im \u00FCbrigen ist Ihre Telefonnummer 569-5250 seit einer Sutnde angeblich besetzt."
  },
  {
    "text": "\"Kluse Ri W\u00FClfrathdie 601 Kluse\/Schauspielhaus an Niederradenberg f\u00E4llt leider immernoch oft aus bzw hatte vorhin mal wieder 13min Versp\u00E4tung. K\u00F6nnten Sie dem vielleicht auf den Grund gehen; vielleicht mag das an dem Verkehr in w\u00FClfrath liegen der zu dieser Zeit sehr voll sein kann. Wenn es so w\u00E4re, sollte man es vielleicht im vornhinein ber\u00FCcksichtigen bzw versuchen dieses Problem zu umgehen. \""
  },
  {
    "text": "Ich Frage mich wie es seien kann das zun\u00E4chst um 12.47 kein Bus von der Diemeltreppe in die Innenstadt Elberfeld f\u00E4hrt und dann nachdem man in die Stadt gelaufen ist vom Wall in Richtung Hardt sowohl um 13.23 als auch um 13.43 kein Bus zur Diemeltreppe f\u00E4hrt. Zumal um 12.47 ein Bus in richtung kirchliche Hochschule an mir vorbeigefahren ist und vom Wall aus ebenfalls 2 Busse zum Lutherstift. Das Gleiche Problem am sp\u00E4ten Sonntag Nachmittag. Da fuhr bei Regen auch kein Bus auf die Hardt. \u00DCberhaupt habe ich in den letzten 3 Wochen von 12 Bussen die ich nehmen wollte nur 6 gesehen und nutzen k\u00F6nnen.  Finde das sehr Frech den Fahrg\u00E4sten gegen\u00FCber, zumal keine Informationen rausgegeben werden. Als Nutzer des Studententickets muss ich mich wenigstens nicht so sehr \u00E4rgern, dass ich Geld verschwende. Aber was sollen denn die Aboticketbesitzer sagen die jeden Monat viel Geld f\u00FCr ihre Tickets bezahlen.Bitte um schriftliche \u00C4u\u00DFerung zu dieser Problematik.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenMarco Blumenau"
  },
  {
    "text": "\"in meiner Beschwerde-Mail ging es inhaltlich um den f\u00FCr mich ungerechten, nicht nachvollziehbaren Ablauf des K\u00FCndigungverfahrens des Young-Tickets meiner Tochter. Am 9.4. habe ich im MobiCenter in Elberfeld, Wall 31 das Abo f\u00FCr das Young-Ticket zum Ende April gek\u00FCndigt. Als Auszubildende w\u00E4re meine Tochter ja weiterhin gerne WSW-Kundin geblieben, wenn nicht die Buslinie CE62 von unserem Wohnbereich Eckbusch eingestellt worden w\u00E4re, wodurch f\u00FCr sie ihre Ausbildungsstelle und die dazugeh\u00F6rigen Praktikumsorte nur noch mit sehr hohem Fahrzeitaufwand erreichbar gewesen w\u00E4ren.Ich bin dar\u00FCber ver\u00E4rgert, dass ich \"\"Strafe\"\" (Nachberechnungsgeb\u00FChren!) zahlen musste, weil ich das ABO vor Ablauf eines Jahres gek\u00FCndigt habe, obwohl diese K\u00FCndigung doch nur eine Reaktion auf die von der WSW ver\u00E4nderten Busfahrm\u00F6glichkeiten sind. Ich habe das ABO unter anderen Bedingungen abgeschlossen.Wenn ich einfach von mir aus k\u00FCndige, obwohl die Bedingungen seit Abschluss des ABO-Vertrages unver\u00E4ndert geblieben sind, so g\u00E4be es f\u00FCr mich gar keinen Grund zur Beschwerde und es w\u00E4re f\u00FCr mich selbstverst\u00E4ndlich, die anfallenden Nachberechnungsgeb\u00FChren zu zahlen.Doch in unserem Fall ist das doch nicht uns anzulasten.Nun bitte ich Sie um nochmalige Pr\u00FCfung der besonderen Sachlage und hoffe auf Ihr Verst\u00E4ndnis.Mein Wunsch w\u00E4re eine R\u00FCckzahlung der Nachberechnungsgeb\u00FChr auf mein Konto oder gerne auch einige 4-er Tickets der Preisstufe A.\""
  },
  {
    "text": "Um 17:02 Uhr, 17:22 Uhr und 17:42 Uhr ist der 628er in Richtung Hamburger Treppe nicht gefahren.Die Anruferin hat alle drei Abfahrtszeiten abegewartet und es ist kein Bus gekommen. Alle anderenBusse sind gefahren."
  },
  {
    "text": "Der Kunde beschwert sich, dass der Bus in den letzten 3 Tagen nicht p\u00FCnktlich war. Der Kunde kamjeden Tag zu sp\u00E4t zur Arbeit."
  },
  {
    "text": "Der Bus kam versp\u00E4tet und der Fahrer fuhr mit hoher Geschwindigkeit los, bevor die Tochter( 1xJahre) sich setzen konnte.Danach mu\u00DFte er stark abbremsen und die Tochter st\u00FCrzte. Sie hat sich das Knie aufgeschlagen undwahrscheinlich die Seite geprellt. Ein Krankenhaus wird aufgesucht werden."
  },
  {
    "text": "Die Baustelle ist mittlerweile fast verschwunden, aber der Fu\u00DFweg zur Stra\u00DFe Hofkamp ist immer noch nicht benutzbar. Ebenso scheint der Zugangzum Aufzug stra\u00DFenseitig nicht mehr gewollt. Die Fotos in der Anlage zeigen ein am Eingang der Station auftauchendes Kabelb\u00FCndel, das in der N\u00E4he des Aufzuges wieder im Erdreich verschwindet. Ist das so beabsichtigt, oder vielleicht einfach nur vergessen worden, wie die Girlanden und die Kabelb\u00FCndel auf dem Bahnsteig?In Erwartung einer baldigen Antwort gr\u00FC\u00DFt Sie"
  },
  {
    "text": "Guten Tag, ich wollte mal nachfragen, ob es jetzt Dauerzustand bei den WSW wird, dass der CE65 in Richtung Am Handweiser am Freitag um 17:18 Uhr ausf\u00E4llt? Die letzten beiden Wochen stand ich an der Haltestelle seit 17:10 Uhr und musste beide male den CE64 um 17:2(x) nehmen.... Ich meine ist ja nicht so dass ich wegen euch zwei mal zu sp\u00E4t zu meiner Tanzstunde gekommen bin die um 17:45 beginnt... eine Stunde kostet ja nur ~12 Euro... Also bitte ich jetzt mal um eine Auskunft wann ich mich wieder auf einen P\u00FCnktlichen Bus einstellen kann, falls nicht, werde ich mein Abo k\u00FCndigen, da fahre ich lieber mit dem Fahrrad oder was wei\u00DF ich, aufjedenfall besser als mit der WSW!Mfg Jens Renner"
  },
  {
    "text": "Die Kundin beschwert sich dar\u00FCber, dass die Linie 643 die Haltestelle Lutherstift nicht bedient. Laut derKundin sei die Strasse frei und die Polizei sei schon abger\u00FCckt.Sie ist gehbehindert und muss nun eine andere Haltestelle nutzen."
  },
  {
    "text": "Die Kundin hat folgendes Problem: Die Kundin nutzt das Sozialticket und m\u00F6chte dieses auch gerneweiter benutzen. Die Kundin hat nun von der WSW am 17.04 2013 ein Schreiben erhalten, in dem sieaufgefordert wird den Bewilligungssnachweis bis zum 25.04 2013 im MobiCenter vorzulegen.Andernfalls wird ihr eine Sperrung der Karte ab 01.05 2013 angedroht. Nun besteht foldengesProblem: Generell treffen die Bewilligungsnachweise fr\u00FChstens am Monatsende bei den Arge-Kundenein. Nun stellt sich die Frage, wie man den Bewilligungsnachweis p\u00FCnktlich einreichen soll, wenndieser bis zum 25. eines Monat noch gar nicht da ist.Jetzt fragt die Kundin wie sie ihr Ticket rechtzeitig verl\u00E4ngern kann, ohne zus\u00E4tzliche Fahrkosten inKauf zu nehmen und ohne Zeitausfall (gemeint ist, wenn die Kundin z.B. erst das Ticket am 03. erh\u00E4ltund am 01.\/ 02. nicht fahren kann)."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren ich m\u00F6chte mich \u00FCber einen sehr agrasiefenbussfahrer beschweren ich bin von der Haltestelle Leimbach gefahren da hatte er schon 10Min. Versp\u00E4tung drin mit der Entschuldigung hatte nicks zu tuhen deshalb h\u00E4tte er Versp\u00E4tung  ich bin eingestiegen da hatte er schon los geschimpft  Leute werden sterben verfickt noch mal hat er zu sich gesagt die da oben w\u00FCrden alle sterben hat er gesagt zu sich und noch viel mehr am Barmenbahnhof stiegen ein \u00E4lteres Eheparr ein der Mann sagte zum Bu\u00DFfahrer wir h\u00E4tten schon lange gewartet auf sie da hat er zur\u00FCck gesagt zu den Mann reden sie mich blo\u00DF nicht an ich bin sehr agrasief  bin geladen dann hat er wider Schimpfw\u00F6rter gesagt f\u00FCr sich und ein gagrasiefes fahren hatte er auch wo er von der Siegesstra\u00DFe losfahre rauf zur ecke Siegesstr\/Zeughausstr da fur er so schnell an das die hinter reifen durchdrehten an der Haltestelle Meckelstr schimpfte er los warum \u00FCber all Leute aussteigen m\u00FCssen egen was mit Schlampen sagte er zu sich und fur weiter die ganze zeit war er agrasief wenn ich was gesagt h\u00E4tte zu den Bus Fahrer wer wei\u00DF was dann passiert w\u00E4re?"
  },
  {
    "text": "Die Kundin beklagt sich dar\u00FCber, dass der Fahrer die T\u00FCr geschlossen hat, als sie noch auf dasFahrzeug zurannte und dieses fast erreicht hatte. Der Fahrer hat sie gesehen und dennoch die T\u00FCreneinfach geschlossen."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,im n\u00E4chsten Monat wird die Buslinie 603 den Campus Freudenberg der Universit\u00E4t anfahren. Dieses w\u00FCrden wir als Studierendenvertretung am Campus Freudenberg gerne unseren Kommilitonen als Information mitteilen.Daher w\u00FCrde ich Sie bitten mir die folgenden Punkte zu beantworten.- Zwischen welchen Zeiten wird die Linie den Campus Freudenberg anfahren?- Wird der Campus auch in Fahrtrichtung Wuppertal-HBF angefahren oder nur in Fahrtrichtung K\u00FCllenhahn?- Ab welchem Zeitpunkt wird die Umstellung des Linienverlaufs erfolgen?Vielen Dank im Voraus und mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Samuel Drescher"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,da ich in absehbarer Zeit nicht vor Ort in ein MobiCenter kommen kann, muss ich nun schriftlich um Kl\u00E4rung dieser Angelegenheit bitten.Zum o.g. Datum stieg ich um 03:10 in den NE7 am Hbf in Richtung Sudberg ein und bestellte beim Fahrer ein AST ab Cro. Rathaus in die Kohlfurth. Ich sagte ausdr\u00FCcklich \"\"Anruf-Sammeltaxi\"\". An der HST Blankstra\u00DFe fragte ich den Fahrer dann nochmal, ob das \"\"Sammeltaxi\"\" bestellt ist. Dies bejahte er.Angekommen an Cro. Rathaus stand auch ein Taxi, der Taxifahrer bestritt aber vehement, dass die Fahrt als Sammeltaxi bestellt war, er habe die Fahrt ganznormal angenommen - nat\u00FCrlich war von Freundlichkeit des Taxifahrers nicht die Rede. Mit einem Geburtstagskorb in der Hand, war laufen keine Alternative, und zu dieser Uhrzeit einen gro\u00DFen Streit zu beschw\u00F6ren auch nicht.Also kostete die Fahrt bis zur Kohlfurther Br\u00FCcke 8,20EUR.Nun fordere ich Sie auf, im Busfahrer-Leitstellen-Gespr\u00E4ch einmal nachzuh\u00F6ren, ob hier schon ein Fehler passiert ist, oder der Taxifahrer einfach nur mehr Geld kassieren wollte.Zudem habe ich mir sagen lassen, dass auch andere Bewohner in der Kohlfurth die gleichen Erfahrungen machen mussten. Das ist eine Sauerei! In allen Randgebieten bewerben Sie das Konzept AST - doch wird es genutzt, so wird man ausgebeutet!!Ich fordere Sie zur detaillierten Kl\u00E4rung des Vorfalls vor, bei Bedarf kann ich Ihnen das gerne auch noch einmal mit Quittung der Taxifahrt pers\u00F6nlich erkl\u00E4ren!Mit erbosten Gr\u00FC\u00DFen,Tom Pelwitz\""
  },
  {
    "text": "Guten Tag, k\u00FCrzlich bin ich mit einem Bus (aus 2009) gefahren,trotz Frosttemperaturen kam hinten vom Dach nur kalte Luft.Ich bat die Fahrerin die Heizung einzuschalten,sie dr\u00FCckte ein paar Kn\u00F6pfe,das Gebl\u00E4se wurde lauter,nur warm wurde es nicht.Ob das Fahrpersonal ausgebildet wurde???Ob das Fahrzeug defekt ist? Das ist kein Einzelfall.Ebenso ist es abends unangenehm mit der 632 ab N\u00E4chstebreck zu fahren,Busse werden getauscht und sind eisig kalt.Am 2.2. Sollabfahrt 22.31ab Barmen Linie 332 unterwegs zugestiegen,knapp 20 Min.gewartet,das Personal war sich wohl nicht einig wer wann und wo den Bus \u00FCbernimmt.(Der Fahrer der diesn Bus fuhr war sehr freundlich) Liege nun mit Grippe im Bett, 20,35Euro eben f\u00FCr Medikamente in der Apothele bezahlt. Bitte k\u00FCnftig die Fahrzeuge heizen,und diesen Betrag vom n\u00E4chsten Einzug abziehen.Freundliche Gr\u00FC\u00DFe!F. Ilg"
  },
  {
    "text": "Die 635 kam von der Endstadion Mastweg mit 9 Minuten Versp\u00E4tung zu der 2ten (!!) Haltestelle Hinterdohr.  Nachdem ich in die 633 (Richtung am Burgholz) einstieg um zum hahnerberg zu fahren, bretterte die 635 an uns vorbei erst nach dem die Fahrerin der 633 hupte legte die 635 eine Vollbremsung ein um die anderen Passagiere die ebenso mit der 35 fahren wollten einsteigen konnten. Ich wei\u00DF leider nicht die Bus nummer nur das der Fahrer s\u00FCdl\u00E4ndischer Herkunft sein k\u00F6nnte. Es kann doch nicht sein das er bei nur 2 Haltestellen die nah beieinander sind eine 9 min\u00FCtige versp\u00E4tung hat oder?"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, ich bin total ersch\u00FCttert wie unversch\u00E4mt teuer das fahsren mit dem Bus geworden ist. Wir haben am Wuptika Tag, also Alt Weiber den Bus von Neviges nach Wuppertal genutzt, da sagt der Fahrer 5.10\u20AC zu mir. ich hab gedacht der Busfahrer m\u00F6chte mich ver\u00E4ppeln, weil ich ja verkleidet war. Aber das war sein absoluter Ernst. Ich kann jeden verstehen der das Busfahren ab lehnt. Wie soll sich das einer leisten k\u00F6nnen. Da fahre ich lieber mit dem PKW, bevor ich mein sp\u00E4rlich und sauer verdientes Geld einem Busunternehmen in den Rachen werfe.F\u00FCr mich absolut unverst\u00E4ndlich und unversch\u00E4mt. Silvia Lehrer"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,Da ich bei Ihnen telefonisch immer von einer Warteschleife gesagt bekomme, dass ich sp\u00E4ter anrufen soll, nun noch einmal auf diesem Wege.Ich m\u00F6chte Ihnen mitteilen, dass der Busfahrer der 628 (Busnummer:1264 - um 12:55 Uhr war dieser am heutigen Tag an der Haltestelle \"\"Morianstra\u00DFe\"\") an drei Haltestellen die hintere T\u00FCr trotz Rufen nicht \u00F6ffnete. Man bedenke bitte, dass die 628 so voll ist, dass es unm\u00F6glich ist die zweite T\u00FCr zu erreichen. Er fuhr jedes Mal ohne, dass die Personen hinten aussteigen konnten wieder los. Darunter waren zwei \u00E4ltere Herrschaften und eine schwangere Frau mit ca. 5 j\u00E4hrigem Kind.Ich kam an der Zeughausstra\u00DFe auch grade noch so aus dem Bus, doch bin ich auch 2X und noch agil im Gegensatz zu anderen Fahrg\u00E4sten.Ich wollte dem Busfahrer vorne dann Bescheid sagen, dass er bitte drauf achten solle was die Personen in seinem Bus rufen, doch verschloss er die T\u00FCren (nur vorne) und tippte auf seine Uhr, was auch immer er damit gemeint haben mag, da die hinteren T\u00FCren wie gesagt noch offen waren.Meiner Ansicht nach, w\u00E4re es sinnvoll durch Pflichtsport oder -seminare ein wenig Freude und eine gewisse Arbeitsmoral bei vielen Busfahrern zu erreichen. Der Busfahrer der 649 hingegen (12:49 an der Bayreuther Stra\u00DFe) war einfach freundlich und aufgeschlossen. Davon brauchen wir einfach viel mehr..!Ich arbeite ebenfalls neben der Schule seit mehreren Jahren in einem Dienstleistungsunternehmen und w\u00FCrde mit sofortiger Wirkung gek\u00FCndigt werden, wenn ich mich so verhalten w\u00FCrde, wie manche Busfahrer. Sehr schade, dass das in Wuppertal von Jahr zu Jahr immer schlimmer wird und sich 2x j\u00E4hrige mittlerweile hinsetzen und E-Mails schreiben m\u00FCssen. Ich w\u00FCrde mich sehr dar\u00FCber freuen von den Busfahrern genau das gleiche L\u00E4cheln zu erhalten, welches ich meinen Kunden jeden Tag schenke und sich private Probleme und Unzufriedenheit doch nicht in den Taten widerspiegeln w\u00FCrden.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenJana Stanzak Von meinem iPhone gesendet\""
  },
  {
    "text": "Ich habe keine Klage, aber es war die einzige e-mail-adresse ich finden konnte. Bitte leiten Sie meine Frage weiter an jemand antwortlich! Main Nahme ist Bjorn Ole Gustavsson und ich will im Juli eine kleine Gruppe Schwedische Eisenbahnfreunden nach Wuppertal bringen. Ich glaube die Schwedebahn ist am 15. und 16. Juli in Betrieb, nicht wahr? W\u00E4re es m\u00F6glich eine Besuch bei Schwebebahn-Depot-Anlage zu machen? Wir sind 10 - 20 Personen. Am besten sollte um 9.00 Uhr am Diensttag den 16. Juli passen. Am 11.14 fahren wir weiter nach der Schweiz. Was f\u00FCr Fahrkarte empfelen Sie uns? Die meisten sind Rentner, und wir wollen am Abend den 15. Juli und Vormittag den 16.Juli beliebt bei Schwebebahn fahren. Gibt es 24-Stunden-Fahrkarten? Ob so, wo kaufen wir die Fahrkarten.Ich hoffwe bald ein positives Antwort zu erhalten, und wir sehen unsere Besuch in Wuppertal mit Freude entgegen."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren viel wichtiger als die Mitteilung dass es Einschr\u00E4nkungen durch schnee und Eis gibt w\u00E4re die genaue Benennung der linien die nicht fahren. Was n\u00FCtzt diese app wenn die Informationen so pauschal gehalten sind ?Mit freundlichen gr\u00FC\u00DFenTobias Schwarz (der seit jahrzehnten ein monatsticket hat )"
  },
  {
    "text": "Frau Nebelhorn wurde in der Schwebebahn aufgschrieben, da sie ihr gekauftes Ticket nicht abgestempelt hat. Die Kundin ist nicht aus Wuppertal, und dachte daher, dass Ticket sei bereits entwertet beim Kauf am Automaten.E-mail an Beschwerdemanagement im Anhang."
  },
  {
    "text": "sehr geehrte damen und herren am 2.5. habe ich bei der linie 624 den busfahrer:Matheusz  Switlinksi, kennen gelernt und musste feststellen , da\u00DF wir  mehr von diesen fahrern br\u00E4uchten , sehr h\u00F6flich , immer ein  l\u00E4cheln im gesicht , bin der meinung das mu\u00DF mal gesagt  werden , weiter so, danke,......Kristina Torfeld pers.Nr. XXXX"
  },
  {
    "text": "uten Tag,habe geh\u00F6rt, dass jetzt noch probeweise ein zus\u00E4tzlicher E-Wagen um 13:03 Uhr vom Schulzentrum Kothen zur Parkstr. eingesetzt wird.Das n\u00FCtzt leider den Sch\u00FCler der Rudolf-STeiner-Schule nichts, da dort Schulschluss um -25 bzw. -35 ist.Die stdl. Abfahrt der CE61 ab Unterbarmen Bf. um -31 ist f\u00FCr unsere Schule absolut unm\u00F6glich!!!!FGPetra Maier"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen, sehr geehrte Herren, guten Tag,am 9.5.2013 \u2013Donnerstag\/Feiertag- fuhren meine Frau und ich mit der Linie 627 von Velbert-Neviges nach Wuppertal-D\u00F6nberg Haltestelle Kirche ( Uhrzeit 14.48).Wir m\u00F6chten Ihrer Fahrerin(Name nicht bekannt) f\u00FCr die kompetente Auskunft, servicebereitschaft und sehr angenehme Freundlichkeit hiermit ein verdientes Lob aussprechen!!Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenMarta und Immanuel Buchbinder(sehr gute Bekannte Ihres ehemaligen Pressesprechers Jakob Eckhardt)"
  },
  {
    "text": "Vielen Dank f\u00FCr Ihre Zeilen vom 23.04.2013. Leider muss ich auf Ihr Angebot zur\u00FCckkommen und mit Ihnen Knotakt aufnehmen, denn die Pr\u00E4mie ist bis zum heutigen Tage nicht bei mir eingegangen. Vielen Dank f\u00FCr die Kinokarten - eine sch\u00F6ne Entsch\u00E4digung ."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,hiermit melde ich einen ungew\u00F6hnlichen Vorfall eines Busfahrer Ihrer Linie.Mein Sohn S\u00F6ren wurde am Tonister von mehreren Sch\u00FClern gehindert in den Bus um 13.18 Uhr an der Haltestelle Fernmeldeamt \/ St. Anna Schule einzusteigen. Von seinem Freund Henry G\u00E4rtner ist Ihr Busfahrer von der Aktion in Kenntnis gesetzt worden. Sein Freund bat den Busfahrer einen Moment l\u00E4nger die T\u00FCre aufzuhalten. Das machte er nicht! Von meinem Sohn bekam er Handzeichen, dass mein Sohn in den Bus einsteigen wollte. Nach dem die T\u00FCren des Buses verschlossen waren, wollte sein Freund Henry wieder raus, meinem Sohn beistehen. Der Busfahrer entgegnete ihm, er habe die T\u00FCren geschlossen und sei damit abgefahren und sagte, dies sei nicht seine Angelegenheit. Das sehe ich ein wenig anders. Ich habe mich daraufhin bei Schule St. Anna erkundigt, wie sich ein Busfahrer in so einer Situation zu verhalten hat. Ich hatte nur eine Vermutung, die best\u00E4tigt wurde. \u00DCber die geistige Einstellung und Haltung Ihres Busfahrers bin ich tief entt\u00E4uscht. Ein energisches Wort des Busfahr  ers durch die offene T\u00FCre h\u00E4tte die Situation deutlich entsch\u00E4rfen k\u00F6nnen. Gleichg\u00FCltigkeit, Weggucken und Desinteresse ist m.E. fehl am Platz. Ich bitte um kurze R\u00FCckmeldung. Vielen Dank im voraus."
  },
  {
    "text": "\"Ich m\u00F6chte mich \u00FCber den Fahrer des oben genannten Busses beschweren:1. kam der Bus 4 Minuten vor der Abfahrtzeit (18:55 statt 18:59 Hermannsh\u00F6he) an und fuhr auch sofort nach dem Einstieg wieder los.2. raste der Fahrer w\u00E4hrend der ganzen Fahrt bis zum D\u00F6ppersberg die teilweise kurvige Strecke entlang, so dass die Fahrg\u00E4ste durchgesch\u00FCttelt wurden. (Falls jemand gestanden h\u00E4tte, w\u00E4re es schwierig gewesen nicht umzufallen) Er hatte es offensichtlich sehr eilig, zum Hauptbahnhof zu kommen, da er dort abgel\u00F6st wurde. Dabei fuhr er an allen Haltestellen (wo niemand ein- oder aussteigen wollte) schnell vorbei, obwohl er \u00FCberall 3 bis 4 Minuten verfr\u00FCht war, was auch z.B. an der Anzeigetafel an der Station \"\"Historische Stadthalle\"\" zu sehen war.3. sa\u00DF im Bus w\u00E4hrend meiner ganzen Fahrt eine achtk\u00F6pfige Frauengruppe mit ge\u00F6ffneten Sektflaschen und gef\u00FCllten Gl\u00E4sern, so dass mir schon beim Einstieg der Alkoholgeruch in die Nase stieg, was den Fahrer offensichtlich \u00FCberhaupt nicht st\u00F6rte, denn er unterhielt sich sogar mit den Frauen und passte auch seine Fahrweise - wie schon erw\u00E4hnt - nicht der Situation (offene Getr\u00E4nke) an.Ich bitte Sie, die bei Ihnen \u00FCblichen Ma\u00DFnahmen gegen diesen Fahrer durchzuf\u00FChren.Dieses Verhalten war sicher ein Einzelfall, der mich (als langj\u00E4hrigen Ticket 200 Besitzer) aber sehr ge\u00E4rgert hat.Ganz allgemein m\u00F6chte ich noch darum bitten Ihre Fahrer auf die Einhaltung des Fahrplans hinzuweisen, wobei ich nicht eine eventuell verkehrsbedingte Versp\u00E4tung meine, sondern das Gegenteil, n\u00E4mlich das zu fr\u00FChe Losfahren, das ich immer wieder mal beobachte. Wenn man als Fahrgast p\u00FCnktlich ist, geht es nicht an, dass man den Bus nur von hinten oder gar nicht mehr sieht, weil er mehrere Minuten vor der fahrplanm\u00E4\u00DFigen Zeit an der haltestelle vorbei fuhr.\""
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, leider ist mir und meiner Frau einer Ihrer Busfahrer so negativ aufgefallen, dass ich das Verhalten bereits als gemein gef\u00E4hrlich bezeichnen m\u00F6chte.Zum Vorfall: Wir standen an der Haltestelle Kaiserplatz in Wuppertal Vohwinkel auf den Bus der Linie 683 mit Einkauf und KINDERWAGEN wartend. Der Bus erschien rechtzeitig. Ich bin zwecks Erwerb eines Fahrscheins f\u00FCr meine Frau und mich direkt beim Busfahrer eingestiegen, meine Frau hingegen hat sich dem Service bedient mit dem Kinderwagen die breite T\u00FCr in der Mitte des Gelenkbusses zu nutzen. Dem Busfahrer schien das aber zu missfallen und hat nach einem Blick in den Spiegel die T\u00FCren einfach geschlossen, obwohl der Kinderwagen noch\/ bereits im Schlie\u00DFereich war. Zwangsl\u00E4ufig wurde der Kinderwagen eingeklemmt. Man kann hier von Gl\u00FCck sprechen, dass das Kind die Finger zu diesem Zeitpunkt im Kinderwagen hatte. Einem Erwachsenem m\u00F6ge der Schlie\u00DFdruck nicht schaden, bei einem 18 Monate altem Kind m\u00F6chte ich da schon Zweifel erheben. Der Fahrer hat ebenso von der Senkeinrichtung des Busses nicht gebrauch gemacht, was das Einsteigen mit Kinderwagen nicht wirklich erleichtert hat. Nun ist kein Mensch unfehlbar und daher kann so etwas auch mal passieren. MAL! Aber nicht die gesamte Fahrt \u00FCber.!Beim Ticketverkauf lie\u00DF jegliche Art von Freundlichkeit auf sich warten. Ich hatte das Gef\u00FChl mich f\u00FCr den Wunsch ein Ticket zu erwerben entschuldigen zu m\u00FCssen. Der Fahrstiel war sehr ruppig. Der Fahrer schien nur Vollgas und Vollbremsen zu kennen. An der Station Dillenburg musste eine \u00E4lter Dame darum betteln!!!, dass der Fahrer die T\u00FCr \u00F6ffnet, obwahl sie per Tastendruck den Aussteigewunsch \u00E4usserte. Erst als ein junger Mann lautstark \"\"HALT!\"\" rief, sah er sich offensichtlich dazu gen\u00F6tigt die T\u00FCr zu \u00F6ffnen.Wir sind dann an der Station Ro\u00DFkamper Str. ausgestiegen. Der Fahrer hielt relativ gro\u00DFen Abstand von der Bordsteinkante und verweigerte auch hier das Absenken des Busses. Daher war es notwendig den Kinderwagen aus dem Bus zu tragen. Doch die Zeit lie\u00DF der Fahrer uns nicht. Noch w\u00E4hrend der Kinderwagen im T\u00FCrbereich war, schlossen sich die T\u00FCren. Diesmal stellte ich mich schnell zwischen T\u00FCr und Kinderwagen. Die T\u00FCr reversierte und versuchte dann augenblicklich wieder zu schlie\u00DFen. Ich musste die T\u00FCr mit Gewalt offen Halten um den Kinderwagen und mich zu befreien! Im Anschluss gingen die T\u00FCren zu, der Bus fuhr mit Vollgas weg. Der Fahrer hatte nicht mal den Anstand sich zu entschuldigen oder einfach zu erfragen, ob man sich verletzt h\u00E4tte.Als Ausbilder im Fahrdienst eines gro\u00DFen Unternehmens behaupte ich mir ein Urteil \u00FCber die Kompetenz im Bereich Unfallverh\u00FCtung und Service des Mitarbeiters machen zu k\u00F6nnen und halte diesen Herrn f\u00FCr g\u00E4nzlich ungeeignet und massiv schulungsw\u00FCrdig. Derartige Mitarbeiter schaden dem Ruf Ihres Unternehmens.Ich hoffe sehr, dass hier eingegriffen wird.Mit freundlichen Gr\u00FCssen, Bastian Maier PS: Fahrerbeschreibung: -m\u00E4nnlich-ca 55 Jahre-grauhaarig-Barttr\u00E4ger\""
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrter Damen und Herren, am gestrigen Samstag Abend ist mir etwas sehr suspektes in Ihren Bussen passiert. Beim einsteigen am Hbf in die 607 Richtung Schulzentrum S\u00FCd kurz vor der Abfahrt 19:55 war kein Busfahrer im Bus. Daher habe ich logischer Weise auch nicht mein Semesterticket raus geholt.  Pl\u00F6tzlich meinte ein elterer Herr mit Kappe und Brille, der vorne rechts vom Busfahrerplatz sahs zu mir: \"\"Zeigen Sie mir bitte ihr Ticket vor.\"\" Auf Nachfrage, ob er der Busfahrer sei, antwortete er mit \"\"Ja\"\". Sp\u00E4ter entdeckte ich allerdings den Wahren Busfahrer. Also stimmte die Aussage von dem \u00E4lteren Herrn nicht. Ich stelle mir daher die Frage,  was dort los war und ob dieser Mann dazu \u00FCberhaupt berechtigt war, Tickets sich anzugucken. Einen Dienstausweis dazu und eine typische WSW-Dienstkleidung konnte ich bei dem Mann nicht erkennen.So etwas ist mir noch nie passiert und hat mich stutzig gemacht, gerade weil mir bekannt ist, dass schon in Unternehmen wie der Deutschen Bahn falsche Kontrolleure Tickets kontrolliert haben. Daher dachte ich mir, ich melde ihnen diese Situation. Es war nicht schlimm f\u00FCr mich, aber es war fragw\u00FCrdig was dort abgelaufen ist. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenSteffen Hahnemaier\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,ich bin sehr ver\u00E4rgert, da ihr Busfahrer mir gestern Abend vor der Nase die T\u00FCr schlie\u00DFte und einfach weg fuhr, ohne auch nur mit der Wimper zu zucken!!! Ich finde dieses Verhalten sehr unversch\u00E4mt und verstehe nicht, wie man einem Kunden die T\u00FCre vor der Nase verschlie\u00DFt und einfach losf\u00E4hrt!!Ich habe mich unheimlich ge\u00E4rgert, da ich die ganze Schwarzbach zu Fu\u00DF laufen musste, da es bei der K\u00E4lte nicht auszuhalten war, auf den n\u00E4chsten Bus zu warten. Ich denke Sie als Dienstleister k\u00F6nnen ein solches Verhalten des Busfahrers ebenfalls nicht dulden!Das ist seit langem, der erste Busfahrer der mich wirklich ver\u00E4rgert hat. Ich bitte Sie dies zu pr\u00FCfen und mir eine R\u00FCckmeldung zu geben."
  },
  {
    "text": "ich m\u00F6chte mich mal \u00FCber die Busfahrer auf der Linie 610 beschweren. Unh\u00F6flich bis zum geht nicht mehr. K\u00F6nnen nicht mal Danke sagen,wenn man sie schon gezwungener Ma\u00DFen vorbei lassen mu\u00DF. Und selbst mal einen vorbei lassen,darauf kommen die Busfahrer \u00FCberhaupt nicht. Ich habe jetzt schon mehrmals pers\u00F6nliche Erfahrungen damit gemacht. Erst vorhin: (13.02.2013 um 11.30 Uhr) Ich bin schon fast wieder aus der Huldastrasse raus und m\u00F6chte abbiegen. Die Linie 610 m\u00F6chte in die Huldastrasse einbiegen und sieht mich auch. Anstatt mal kurz zu warten, m\u00FCssen wir nat\u00FCrlich mit aller Macht in die Strasse einbiegen,so dass ich bremsen mu\u00DF und nicht weiter komme.Daraufhin habe ich gesagt unm\u00F6glich dieses Verhalten,was der Busfahrer gesehen hat und einfach stehen blieb, und ich nicht die Chance hatte mit meinem Auto weiterzufahren. Bis der Busfahrer sich dann mal erbarmte und dann doch weiter gefahrren ist.Das ist eine Situation von vielen die man hier oben erlebt.Die Busfahrer dieser Linie meinen echt sie w\u00E4ren hier die die immer Recht h\u00E4tten.Aber so geht das nicht."
  },
  {
    "text": "Es handelte sich um den Fahrer der Linie 645, welche regul\u00E4r um 11:29 am Jung Stilling Weg (Kaisers) ist.Dieser Bus hatte Versp\u00E4tung und fuhr  wegen technischem Defekt auch nur bis zum HBF. Ich dachte jetzt, der Fahrer w\u00FCrde mich auch vorn austeigen lassen, dem war aber nicht so. Auf eine flapsiger nur halbernst gemeinte Bemerkung 'erst 10 min zu sp\u00E4t und dann kein entgegenkommen' wurde dieser Fahrer handgreiflich und versuchte mich mit Gewalt aus dem Bus zu werfen, mit der Bermekung er h\u00E4tte Hausrecht. Mit Ihm war in keiner Weise zu reden, ich w\u00E4re ja nur Gast und sollte mich benehmen. Naja, so ergab ein Wort das andere wobei er zwischendurch immer wieder handgreiflich wurde.Als er mich in den Bus zur\u00FCckdr\u00E4ngen wollte habe ich mich dagegen verwahrt worauf ein Kollege, vielleicht die Abl\u00F6sung, hinzust\u00FCrmte mich mit Gewalt in den Bus und gegen das Gel\u00E4nder dr\u00FCckte und festhielt. Beinhaltet das Hausrecht eine solche Vorgehensweise? Polizei war auf meinen Wunsch benachrichtigt.Ich habe seitdem Schmerzen am rechten Rippenbogen, die ich noch vom Arzt abkl\u00E4ren lasse. Ob da noch was nachkommt weis ich nicht. Ich habe bis jetzt noch keine Anzeige bei der Polizei wegen K\u00F6rperverletzung und N\u00F6tigung gestellt, was ich aber nach Feststellung einer Verletzung nachholen werde.Die beiden Herren f\u00FCllten sich im Recht, da sie ja zu zweit waren. Der Vorgang wurde \u00FCbrigens von der Verkehrswacht aufgenommen.Diesen Umgang mit zahlenden Fahrg\u00E4sten find ich unm\u00F6glich. Eine \u00E4ltere Frau so zu behandeln ist nicht akzeptabel. Ich bin weder schwarz gefahren (Ticket 2000) noch hab ich mir etwas zu schulden kommen lassen. Und wenn man 20 min auf den Bus warten muss (die 615 war grade weg und die 645 kam zu sp\u00E4t dann sollte es doch m\u00F6glich sein sein Meinung zu \u00E4u\u00DFern."
  },
  {
    "text": "Mir wurde beim Einstieg die rechte Hand eingeklemmt. Besonders der Kn\u00F6chel der rechten Hand ist stark angeschwollen. Trotz rufen meinerseits , einem Fahrgast der von aussen an der Fahrert\u00FCr klopfte und Fahrg\u00E4ste die innen an der T\u00FCr ,hinter dem Fahrer, klopften wurde die T\u00FCr erst nach mindestens 1 Minute (eher l\u00E4nger) ge\u00F6ffnet . Ich bekam endlich meine stark schmerzende Hand frei und stieg ganz in die Bahn. Ich ging zum Fahrer, der allerdings \u00FCberhaupt nicht reagierte. Erst nachdem ich mehrmals vehement an seine T\u00FCr klopfte (und eine Dame rief: Der ist nicht nur blind sondern auch taub. Auf unser klopfen und rufen hat er eben ja auch nicht reagiert.) ,drehte er leicht seinen Kopf nach hinten und die Scheibe ein wenig herrunter. Aber keine Frage wie es mir geht, ob alles in Ordnung ist. Er schaute mich nur \u00FCber die Schulter hinweg an und schwieg. Auf meine, dann zornige Frage warum ich so lange mit eingeklemmter Hand da stehen musste.........die Antwort ganz l apidar: Die T\u00FCren gehen automatisch, das geht nicht schneller !!!  Damit drehte er sich wieder weg, schloss das Fenster und fuhr weiter. Heute ( Mittwoch) konnte ich meinen Arzt leider nicht mehr erreichen. Er wird morgen fr\u00FCh von mir konsultiert  werden.  Besten Dank f\u00FCr ihre Ermittlungen im vorraus."
  },
  {
    "text": "Kurz nach dem Einsteigen, Wichlinghauserstr. in Fahrtrichtung Toelleturm habe ich auf dem - in Fahrrichtung linken - Vordersitz einen schwarzen Handschuh gefunden, da leicht beschmutzt war, weil wahrscheinlich jmd darauf getreten hatte. Ich machte den Busfahrer auf den Fund aufmerksam...und habe tats\u00E4chlich geglaubt, er w\u00FCrde ihn an sich nehmen, um ihn abzugeben.Der Fahrer jedoch verlie\u00DF an der Haltestelle Oberbarmen das Fahrzeug..und warf den Handschuh in den n\u00E4chst erreichbaren M\u00FClleimer. Meine Frage nun, ist dieses Verhalten korrekt?, den Handschuh vor allen Fahrg\u00E4sten in den M\u00FCll zu bef\u00F6dern..und mich gar noch b\u00F6se zu fragen, warum ich ihn nicht aufgehoben hatte? Ich bin der Ansicht, meiner Pflicht mit der Meldung des Fundes gen\u00FCge getan zu haben?? Es mag doch durchaus vorstellbar sein, dass eine Person, die nicht viel Geld besitzt, ihn verloren hat...und sich evtl. \u00FCber eine R\u00FCckgabe gefreut h\u00E4tte. Mag der Fahrer den Wert des Gegenstandes einsch\u00E4tzen?\u00DCber eine Stellungnahme Ihrerseits freue ich mich."
  },
  {
    "text": "Es ist 9:16 . Die 624 soll p\u00FCnktlich sein . Ist bisher nicht gekommen.Georg Bernhardt"
  },
  {
    "text": "Herzlichen Dank an die Planer, die den Fahrplan des CE 65 umgestellt haben. Leider hat man vergessen, dass es berufst\u00E4tige Menschen gibt, die nun noch ein wenig l\u00E4nger unterwegs sind, weil die Linie morgens nur noch 5 mal bedient wird und nach Feierabend gar nicht mehr. Ideal f\u00FCr Pendler die nicht im Stadtgebiet arbeiten. Vielen Dank hierf\u00FCr."
  },
  {
    "text": "Ich m\u00F6chte mich generell \u00FCber die Lautst\u00E4rke des Signaltons und meist auch der Durchsagen in den Bussen, insb. Linie 615 beschweren.Diese sind meistens ohrenbet\u00E4ubend laut und angeblich kann der\/die Busfahrer\/in diese nicht ver\u00E4ndern.Ich habe mir extra ma\u00DFgefertigte Geh\u00F6rschutzstopfen anfertigen lassen. Dennoch ist der Ton + die Durchsage so laut, dass ich regelrecht zusammenzucke. Eine Sch\u00E4digung meines Geh\u00F6rs ist inzwischen gut m\u00F6glich. Warum kann das nicht etwas leiser erfolgen? Selbst wenn ich Musik \u00FCber St\u00F6psel h\u00F6ren w\u00FCrde, dringt der Signalton + die Durchsage durch, au\u00DFer ich machte die Musik so laut, dass ich H\u00F6rsch\u00E4den davon tragen w\u00FCrde. Aber ich bin keine 20 Jahre mehr alt. Ich bitte dringend um eine \u00C4nderung, da diese Lautst\u00E4rke mich \u00E4u\u00DFerst nerv\u00F6s + auch aggresiv macht."
  },
  {
    "text": "Hiermit m\u00F6chte ich Ihnen nur Kundtuen, das der Bus Direkt hinter der ersten Ausstiegst\u00FCre am oberen Kippfenster eine Undichte stelle hat. Nehme an ,das die Dichtung defekt ist. Jedesmal wenn der Bus Bremste lief das wasser die wand runter. An den Halterungen die an der Wand sind sind die schrauben schon total verrostet .Bevor noch gr\u00F6sserer schaden endsteht sollte dieses mal \u00FCberpr\u00FCft und repariert werden."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,mein Sohn wollte heute wie jeden Tag mit der 609 um 7.07 Uhr von Simonsh\u00F6fchen in Richtung Tesche fahren, doch leider kam kein Bus zu dieser Uhrzeit. Ein Bus kam erst um 7.27h und ein zweiter direkt hinterher. Dadurch verpasste mein Sohn den Anschlu\u00DF an die 683 nach Solingen, wo mein Sohn zur Schule geht und kam ca. 15 Minuten zu sp\u00E4t zum Unterricht. Daf\u00FCr darf jetzt mein Sohn ca. 30 Minuten eine Zusatzarbeit zu hause leisten, da er ja zu sp\u00E4t kam. Ich denke dies ist ungerecht, er war ja nicht Schuld. Ich bitte Sie den Fahrplan doch einzuhalten, oder k\u00F6nnen Sie mir eine M\u00F6glichkeit verraten, wie mein Sohn dies verhindern kann und ich  denke , dass die Fahrplanumstellung erst zum M\u00E4rz kommt oder ?"
  },
  {
    "text": "Zum wiederholten male stehen wir mein Mann und ich am D\u00F6ppersberg und warten auf die Linie 613 um 17.35 soll sie fahrplanm\u00E4\u00DFig fahren. Leider ist sie wieder nicht gekommen. Ich habe den Fahrer des n\u00E4chsten Buses um 17.55 darauf angesprochen. Seine Antwort lautet: der ist ausgefallen, h\u00F6ren sie auf damit, da\u00DF muss ich mir an jeder Haltestelle anh\u00F6ren. Ich w\u00FCrde mich dar\u00FCber freuen, wenn die Linie 613 mal wieder fahrplanm\u00E4\u00DFig fahren w\u00FCrde."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, mit obigem Bus wollte ich nach Oberbarmen fahren. Laut Abfahrtsmonitor um 09:00 Uhr sollte der Bus p\u00FCnktlich sein. Er kam nicht. Um 09:13 war er vom Abfahrtemonitor verschwunden, hatte also die Haltestelle passiert. Um ca. 09:20 Uhr habe ich Ihnen eine Mail geschickt, die nat\u00FCrlich nicht beantwortet wurde. Um 09:25 Uhr  habe ich mich zu Fu\u00DF, bei gesp\u00FCrten minus 10\u00B0, auf den Weg gemacht um eine halbe Stunde zu sp\u00E4t zur Arbeit zu kommen. Danke!Wof\u00FCr Abfahrtsmonitor, wenn er nicht verl\u00E4\u00DFlich ist.Ich besitze seit Janunar diesen Jahres, nach vielen Jahren ohne, wieder ein Ticket 2000. Ob ich das noch behalte, werde ich mir noch sehr \u00FCberlegen m\u00FCssen, denn scheinbar hat sich nichts ge\u00E4ndert."
  },
  {
    "text": "ich habe jetzt von 17.20 - 18.oo an der Haltestelle gestanden. Weder eine Linie 625 noch 635 ist gekommen. Es ist kalt und ich habe R\u00FCckenschmerzen. Ich frage mich: Wer organisiert so etwas und ob das bei Ihnen im Haus nicht auch zu erheblichen Schmerzumst\u00E4nden f\u00FChrt. Das muss doch schon weh tun, solch eine Desorganisation."
  },
  {
    "text": "\"uten Tag.Heute ist meiner Tochter schon zweimal der Bus Linie 613 in Richtung Eckbusch ausgefallen.Beide Male mu\u00DFte meine Tochter bei der K\u00E4lte 20 bzw. 25 Min. warten. Heute mittag konnte sie erst den n\u00E4chsten Bus nehmen und heute nachmittag habe ich dann meine Tochter gefahren.Leider ist dieser Vorfall kein Einzelfall; in den letzten Wochen ist dies schon wiederholt vorgekommen. Dies ist wirklich kein guter Service; das kann mal passieren aber nicht in dieser H\u00E4ufigkeit. Sie erbringen nicht die zugesagte Leistung f\u00FCr das Geld. Au\u00DFerdem werden ich wohl das Schoko-Ticket k\u00FCndigen. Gerne h\u00F6ren wir von ihnen.\""
  },
  {
    "text": "Die Linie 607 am 14.02. um 21:38 ab Bremer Str. in Richtung Wuppertal Hauptbahnhof ist heute wie auch bereits einmal in der letzten Woche ausgefallen. Die 607 in der Gegenrichtung fuhr p\u00FCnktlich. Wissen sie, was der Grund f\u00FCr den Ausfall war? Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen, Bernd Frankenfeld"
  },
  {
    "text": "Und wieder diese Schmach mit der Linie 630! Finden Sie es witzig, wenn Oberstufensch\u00FCler nach 9 Stunden Unterricht noch eine weitere Stunde bei feuchter K\u00E4lte auf einen Bus warten m\u00FCssen? STELLEN SIE DIE LINIE ENDLICH EIN, dann k\u00F6nnen sich die Eltern wenigstens darauf einstellen, jeden Tag mit dem Auto zur Schule zu fahren!!!"
  },
  {
    "text": "Gestern hatte ich einen wichtigen Termin und wollte daher p\u00FCnktlich mit dem Bus los fahren. 10 Minuten bevor der Bus kommen sollte stand ich bereits an der Bushaltestelle. Dieser kam jedoch auch etliche Minuten sp\u00E4ter nicht und erst der Bus welcher 20 Minuten darauf planm\u00E4\u00DFig angek\u00FCndigt war erm\u00F6glichte mir dann meine Fahrt. Dabei handelt es sich um den ce65 welcher um 13.37 ab hbf RichtungD\u00F6nberg fahren sollte.Und auch heute fiel der gleiche Bus nur zu einer anderen.Uhrzeit erneut aus!Ich dachte wenigstens auf die wsw sei Verlass im Gegensatz zur deutschen Bahn- schade!Informationen \u00FCber Ausf\u00E4lle zb durch andere Busse die in die gleiche Richtung fahren (625,635 oder 645) sollten.doch wahrlich nicht so schwer zu realisieren sein!"
  },
  {
    "text": "Muss gerade wieder auf eurer homepage lesen, dass alle Busse ohne Einschr\u00E4nkung en unterwegs sind. Heute morgen 6 Uhr 58 Minuten hab ich schon vergebens am Hardenberger Hof gestanden   nat\u00FCrlich keine Info auf eurer homepage . Jetzt 14 Uhr ist die 62 auf Lichtscheid schon wieder ausgefallen. Warum zum Teufel erscheint keine Meldung auf eurer Seite? Soll man erst die Rundschau anschreiben, dass ihr wisst was sich geh\u00F6rt und wie man mit Kunden umgeht. Dies3s Jahr hab ich schon 4 Mal umsonst auf einen Bus von euch gewartet  ihr habt auf mein Geld f\u00FCr das Ticket 2000 noch nie gewartet. Bitte antwortet mir wie das weiter gehen wird  ist der Fahrplan noch g\u00FCltig?"
  },
  {
    "text": "welch ein Gl\u00FCck, da\u00DF es heute nicht geregnet hat. So haben Sie mich nur am sp\u00E4ten Abend in der Dunkelheit einfach in der K\u00E4lte stehen lassen. Denn: entgegen dem Fahrplan fuhr um 22.21 Uhr von der Haltestelle Velbert-Rosenh\u00FCgel leider keine Linie 649 Richtung Elberfeld. Zu dumm, da\u00DF ich p\u00FCnktlich an der Haltestelle war und eine halbe Stunde in der K\u00E4lte stehen durfte. Leider konnte ich auch keine Ausk\u00FCnfte von Ihnen erlangen. Denn unter der auf den Fahrpl\u00E4nen angegebenen Telefonnummer (0202-569 52 00) sind Sie ja nicht mehr zu erreichen. Auf dem Band wird - in gro\u00DFer Geschwindigkeit und ohne irgendeine M\u00F6glichkeit der Weiterleitung - eine andere (auch noch kostenpflichtige) Telefonnummer einmal angesagt. Ja, zu dumm, da\u00DF ich in der K\u00E4lte und Dunkelheit gerade keinen Zettel und Stift bereit hielt. Abgesehen davon, da\u00DF ich mir die Telefonnummer so schnell nicht merken konnte, finde ich es auch absolut \u00E4rgerlich, da\u00DF ich auch noch daf\u00FCr zahlen mu\u00DF, von Ihnen zu erfahren, ob bzw. wann Sie Leistungen erbringen ...... Ich rufe Sie schlie\u00DFlich nicht an, um mit Ihnen zu plaudern - sondern gerade weil Sie Ihre im Fahrplan aufgef\u00FChrten Leistungen nicht erbringen. Sie werden sicher verstehen, da\u00DF ich Sie - in Anbetracht der Tatsache, da\u00DF ich immer noch friere - jetzt nicht freundlich gr\u00FC\u00DFe."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, Ich habe ein Anliegen zum Thema Kundenkommunikation. Gerade bei den letzten Linienk\u00FCrzungen wurde deutlich, dass es die WSW es momentan nicht schaffen, mit ihren Kunden in konstruktiven Dialog zu treten. Linien wurden \"\"von oben herab\"\" weggestrichen und das Konzept durch den Rat gepeitscht. Das gespart werden muss verstehen sicher viele, jedoch denke ich, dass die \u00D6PNV-Nutzer gerne auch eigene Vorschl\u00E4ge zu Linienoptimierungen geben wollen. Auch ich habe dies ab und an \u00FCber dieses Kontaktformular versucht, jedoch hat man hier eher das Gef\u00FChl, die Vorschl\u00E4ge versickern im Nirvana und landen nicht an den \"\"Entscheider\"\"-Stellen. Nun gibt es das Kundenforum, das 2mal im Jahr die M\u00F6glichkeit bringt, direkt mit WSW-Verantwortlichen zu reden. Dies ist jedoch meiner Meinung nach zu wenig. Erstens, da nur alle 6 Monate die M\u00F6glichkeit des direkten Kontakts besteht und zweitens, da diese Form der Teilhabe gerade f\u00FCr j\u00FCngere Nutzer und Berufst\u00E4tige schlicht unattraktiv ist. Daher habe ich  einen  Vorschlag: Einrichtung eines digitalen Kundenforums. So ein Forum kann jeder IT-Mensch in 5 min aufbauen. Dort k\u00F6nnten Unterkategorien wie \"\"Lob\"\" und \"\"Kritik\"\" sein, vor allem jedoch nach Linien sortierte Unterpunkte. Wenn ich z.B. nun einen Vorschlag zur Linie 629 h\u00E4tte, k\u00F6nnte ich dort direkt etwas reinposten. Das Forum sollte dann von der WSW gepflegt werden, d.h., dass z.B. einmal die WOche ein Fahrplanverantwortlicher sich einloggt, und Beitr\u00E4ge kommentiert, warum Vorschl\u00E4ge nicht machbar sind oder ob diese (und in welchem Zeitrahmen) vielleicht weiterverfolgt werden k\u00F6nnen. Ich glaube, Input von direkt betroffenen Nutzern und Anliegern k\u00F6nnte manche Verbesserung bieten als an der Karte erstellte Liniennetze. Gerade auch, da nach dem Umbau des D\u00F6ppersberg eh ein neues Liniennetz entstehen soll.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen und der Bitte um R\u00FCckmeldung, Hannes Henkel\""
  },
  {
    "text": " Sehr geehrte Damen un Herren, die o.g. Line versp\u00E4tet sich um diese Urzeit seit einiger Zeit grunds\u00E4tzlich um min.6 Minuten. Heute waren es 14 Minuten.Ich kann dann unm\u00F6glich meinen Zug nach Hagen bekommen und muss immer \u00E4ngere Zeit auf den n\u00E4chsten warten.In dem Abfahrtsmonitor gibt es keine Infos von Ihnen. Warum befindet sich eine Linie in dem Abfahrtsmonitor die aber von Ihnen nicht ber\u00FCcksichtigt wird. Woher soll ein Au\u00DFenstehender wissen das diese Linie nicht ber\u00FCcksichtigt wird. Auf Nachfrage bei dem Fahrer wurde mir gesagt das der Bus noch einige Zeit zu sp\u00E4t kommen wird da in Rade eine Baustelle sein soll. Warum werden die Passagiere nicht vor Ort in dem Wartehaus durch einen Aushang informiert. Wann kann man wieder mit einer P\u00FCnktlichkeit der Busverbindung rechnen.F\u00FCr eine Antwort bedanke ich mich im Voraus.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen"
  },
  {
    "text": "Die Linie 608 hat heute Vormittag um 11:43 Uhr nicht an der Haltestelle Badische Str. gehalten,obwohl er laut Fahrplan an dieser Haltestelle halten sollte. Zus\u00E4tzlich hatte die Linie ca. 10 MinutenVersp\u00E4tung. An der Haltestelle standen mehrere Fahrg\u00E4ste, welche nicht transportiert wurden."
  },
  {
    "text": "Der Kunde beschwert sich dar\u00FCber, dass die Linie nur st\u00FCndlich f\u00E4hrt.Linie 633"
  },
  {
    "text": "\" im o.a. Bus hat der Fahrer w\u00E4hrend der gesamten Zeit ein munteres Gespr\u00E4ch (d.h.auch mit Gestikulieren) mit einem Kollegen, der neben ihm stand, gef\u00FChrt. W\u00E4hrend des Einstiegs weiterer Fahrg\u00E4ste hat er weiter gesprochen,  hat gar nicht auf die hingehaltenen Spezialausweise geachtet, w\u00E4hrend der Fahrt hat er weitergesprochen, dabei hat er auch immer wieder Augenkontakt zum Gespr\u00E4chspartner aufgenommen. Auf mich macht das einen sehr unseri\u00F6sen Eindruck,  die Unterhaltung des Fahrers stand im Vordergrund, nicht die Sicherheit der Fahrg\u00E4ste und nicht der Job, den der Busfahrer zu erledigen hat. Ich hatte bei meinem Einstieg den Eindruck, den Busfahrer zu st\u00F6ren.Ich habe mich daraufhin um ca. 10.15 bei Ihrer \"\"Lob und Kritik\"\"\"\"-Stelle gemeldet. Ihre Frau Borowksi hat wohl nicht so richtig verstehen wollen, was mein Kritikpunkt war, da mir auf der Fahrt nichts passiert ist, der Fahrer eh die G\u00FCltigkeit von Fahrkarten, die an das Leseger\u00E4t gehalten werden, vor sich sieht. Nach einigem Hin und Her gestand sie zu,  meine Beschwerde an den Betriebshof weiterzuleiten.Ich bestehe aber weiter darauf, dass so ein Busfahrerverhalten unseri\u00F6s wirkt. Evtl. weisen Sie mal nicht nur diesen einzelnen Busfahrer auf Ihren fr\u00FCher propagierten Slogan \"\" w\u00E4hrend der Fahrt nicht mit dem Fahrer sprechen\"\" hin. Es gibt so viele Busfahrer, die z.T. sogar mit mehreren im Einstiegsbereich stehenden Freunden w\u00E4hrend der Busfahrt Unterhaltungen f\u00FChren.Die Art, wie Frau Borowski meine Beschwerde entgegengenommen hat, ist auch weiter schulungsbed\u00FCrftig. Es kann nicht sein, dass ein Kunde sich fast um Kopf und Kragen reden muss, damit Ihr Ansprechpartner endlich den Hinweis gibt, eine berechtigte  Beschwerde weiterzuleiten.  Sie werden jetzt sagen, dass man einige Dinge im Telefongespr\u00E4ch kl\u00E4ren kann. Das stimmt. Aber Busfahrerverhalten sollte stets korrekt und serios sein.\""
  },
  {
    "text": "\"Am Samstag den 25. Mai 2013 ist auf der Sonnborner Str. \"\" FLOHMARKT und STRASSENFEST \"\" .Da h\u00E4tte ich gerne mal gewus\u00DFt , ob der Bus 629 , den Sie uns Sonntags schon Weg genommen habt , nach Fahrplan von der Friedrich-Bayer- Str. f\u00E4hrt.Ich habe ein A.-B. wennich nicht zu Hause bin sprechen k\u00F6nnen .Das sollte nicht Tage dauernbis das ich eine vern\u00FCftige Antwort bekomme . Wilhelm Brecht\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, ich melde mich f\u00FCr eine Freundin von mir, da ich \u00FCber die von ihr gestern erlebte Geschichte einfach nur fassungslos bin. Meine Freundin ist Mutter von zwei Kindern (0x Jahre und 0x Jahre). Gestern musste sie gegen halb drei mit der Schwebebahn vom D\u00F6ppersberg nach Oberbarmen und stand mit beiden Kindern am Einstieg - der kleinere ihrer beiden S\u00F6hne sa\u00DF im (nicht \u00FCbersehbaren) Kinderwagen. Der Fahrer \u00F6ffnete die T\u00FCren und neben den anderen Fahrg\u00E4sten stieg als einer der letzten auch ihr achtj\u00E4hriger Sohn in die Schwebebahn ein. Nach ihm schloss der Fahrer die T\u00FCren und fuhr los. Allen Beteiligten stand die pure Panik im Gesicht - der achtj\u00E4hrige Junge wusste nicht, was zu tun ist, seine Mutter wusste es ebenso wenig (sie wusste nicht, ob er an der n\u00E4chsten Station aussteigen und auf sie warten, oder bis nach Oberbarmen durchfahren, oder aber aussteigen und mit der n\u00E4chsten Bahn auf der anderen Seite wieder zur\u00FCckfahren w\u00FCrde). Selbst der kleinere ihrer S\u00F6hne hat die Situation erfasst und schrecklich geweint. Ein anderer Fahrgast hat gegen die Scheiben geklopft, aber nichts geschah. Die Bahn fuhr weg. Der Mutter blieb nichts anderes \u00FCbrig, als in gr\u00F6\u00DFter Sorge auf die n\u00E4chste Bahn zu warten und zu hoffen, dass ihr Sohn an der n\u00E4chsten Haltestelle auf sie warten w\u00FCrde. Einen solchen Fall hatte sie im Vorfeld nie mit ihm besprochen, einfach, weil man hiermit nicht rechnet. Ich als zweifache Mutter habe so etwas bisher eigentlich auch nie in Erw\u00E4gung gezogen. Dadurch, dass nicht nur ein Fahrgast in der Schwebebahn das Ganze mitbekommen hatte, hat sich ein Mann dem Jungen angenommen und versucht, ihn zu tr\u00F6sten - er hat ihm gesagt, dass er an der n\u00E4chsten Haltestelle aussteigen und auf seine Mutter warten soll. Nur aufgrund dessen hat die Angelegenheit dann ein gutes Ende f\u00FCr alle genommen. Aber der Schrecken sitzt bis heute tief. Mich l\u00E4sst mich diese Geschichte nicht los - ich habe viel Verst\u00E4ndnis f\u00FCr Ihre Fahrer und wei\u00DF, dass sie t\u00E4glich keinen leichten Job haben und auch, dass Menschen einfach Fehler machen - aber einen Kinderwagen mit einer Mutter zu \u00FCbersehen und loszufahren ist schon nicht ohne und sollte meiner Meinung nach nicht"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,ich bin heute mit einem Bus der Linie 635 um 5.25 Uhr ab \"\"Raukamp Schleife\"\" in Richtung \"\"Markland\"\" gefahren. Eigentlich wollte ich an der Haltestelle \"\"Flanhard\"\" aussteigen, doch der Fahrer hatte andere wohl Pl\u00E4ne. Trotz rechtzeitigem Haltesignal (Dr\u00FCcken) fuhr der Bus an der Haltestelle vorbei und auch an der nachfolgenden Haltestelle \"\"Hatzfeld Kath. Kirche\"\" hielt er nicht, sondern etwa 100 Meter weiter - nachdem der Fahrer den mitfahrenden DuPont-Mitarbeitern wohl wegen des Regens oder der minimalen Versp\u00E4tung  wegen \u00FCber Lautsprecher mitgeteilt hatte: \"\"Ich halte direkt am Werkstor\"\".Wenn auch nicht erlaubt (Halten au\u00DFerhalb der Haltestellen), so doch vielleicht eine nette Geste. Nicht allerdings f\u00FCr mich, der durch diese Eigenm\u00E4chtigkeit des Fahrers selbst dann zu sp\u00E4t zur Arbeit (Pflege behinderter Menschen) kam.Soweit der Sachverhalt. Bitte um Stellungnahme und weitere Veranlassung. So oft nutze ich den \u00D6PNV nicht, doch wenn ich es mal f\u00FCr teures Geld tue, dann... ...jetzt warte ich aber erst einmal Ihre Antwort ab.Freundliche Gr\u00FC\u00DFe\""
  },
  {
    "text": "\"Seit M\u00E4rz diesen Jahres sind die Fahrpl\u00E4ne ge\u00E4ndert worden, und der arbeitende Mensch kommt morgens nur noch schwer von Cronenberg nach Elberfeld! Das alleine ist schon ein ziemlicher Einschnitt. Aber trotz allem versuchen die Busfahrerinnen und Busfahrer den B\u00FCrger zu \u00E4rgern wo es nur geht. Der CE 64 hat seinen letzten Anfahrtsplatz am Wall Museum. der heutige Busfahrer kam um 6.01 Uhr am Bahnhof Elberfeld an. Gut, dann kann auch mal auf die Toilette gehen wenn es noch Zeit ist, aber wennman dann noch gem\u00FCtlich 2 Minuten im Bus siitzen bleibt, und dann erst los f\u00E4hrt, obwoh keiner mehr zusteigt, weil die n\u00E4chste Staion eh die \"\"Endstation\"\" ist, dann frage ich maich, was das soll? Wenn der Busfahrer einen sitzen l\u00E4sst, als meine er, dass ich doch besser am Bahnhof aussteiegen m\u00FCsse wie alle anderen auch um den Rest zu Fu\u00DF zu gehen. Dann ist er noch um die Ekce gefahren, und hat an der Reisebus - Haltestelle angehalten anstatt am Ledergesch\u00E4ft, wo der Bus jetzt mit elektronisch  er Zeittafel ausgeschrieben ist! Was soll das? Muss ich als B\u00FCrger bluten, auch wenn die letzte Haltestelle Wall\/Museum ist? Ich bin auf dem Weg zur Arbeit und nicht auf einer Sightseeing Tour. Warum sind die meisten Busfahrer sauer wenn ich im Bus als einzigste sitzen bleibe. Vor ca. 8 Wochen hat sich eine Kollegin von mir schon beschwert; ab da ging es etwas besser. Jetzt rei\u00DFt es wieder ein. Die Preise werden erh\u00F6ht, und der Fahrer aht alles zu ertragen; ich bin ziemlich sauwer und kann das ganze nur sehr schlecht verarbeiten. W\u00FCrde mich freuen, wenn Sie ein kurzes Statement dazu abgeben k\u00F6nnten. Wenn die Endhaltstelle Bahnhof Elberfeld hei\u00DFen w\u00FCrde, dann w\u00E4re das alles nicht so schlimm; aber sie hei\u00DFt \"\"Wall\/Museum\"\" und ich als B\u00FCrger m\u00F6chte zeitig am Ziel ankommen; ist das zu viel verlangt.\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herre, ich dachte es w\u00E4re nicht mehr n\u00F6tig, aber ich schreibe Ihnen, weil es IMMER WIEDER und IMMER WIEDER und IMMER WIEDER passiert, dass der Bus zu sp\u00E4t oder gar nicht kommt oder mir vor der Nase wegf\u00E4hrt. Dabei wurden schon Linien gestrichen, nat\u00FCrlich ohne Preissenkungen der Tickets. Ich habe keine Lust mehr meine Freizeit an den Bushaltestellen zu verbringen. Ausserdem kann man keine Termine wahrnehmen, weil man nie wei\u00DF ob der Bus p\u00FCnktlich oder \u00FCberhaupt kommt. Da dies keine Ausnahmen sind und ich mich schon \u00F6fters beschwert habe, m\u00F6chte ich langsam mal eine Entsch\u00E4digung f\u00FCr die ganzen Unannehmlichkeiten erhalten. Und bitte keinen Schl\u00FCsselanh\u00E4nger, wie es mir schonmal angeboten wurde. Unsere Kunden-Nr. ist die 5363141. Ich hoffe, dass ich eine R\u00FCckmeldung erhalte und diese Mail nicht im Papierkorb landet. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Marten Malkowicz"
  },
  {
    "text": "Frau K beschwert sich \u00FCber das Verhalten von Ticketpr\u00FCfern Thema: Wie Touristen von den Stadtwerken Wuppertal bei der Benutzung einer Touristen Attraktion behandelt werdenText siehe eingescannte Nachricht"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,gestern 22.05.13 morgens 7.45 \/ 7.50 Uhr hatte ich eine unsch\u00F6ne Begegnung mit einer Busfahrerin Ihres Unternehmens !!!Ich glaube nicht das es in Ihrem Sinne ist , dass Radfahrer so bedr\u00E4ngt und beschimpft werden das man um seine Gesundheit f\u00FCrchten mu\u00DF !!!!!!!!!!!!Diese besagte Busfahrerin lange blonde gelockte Haare ca. 30-45 Jahre alt \/ im WSW Busnr. 0163 Kennzeichen W - S W XX fuhr erst auf der B 7 H\u00F6he Bachstr. Wuppertal-Barmen hinter mir dann ca 20 cm neben mir um mich zu beschimpfen und dann von der Fahrspur zu dr\u00E4ngen , so da\u00DF ich abrupt stark abbremsen mu\u00DFte um nicht mit dem Heck des Busses zusammen zu sto\u00DFen und mich zu verletzen.Als ich besagte Dame an der Haltestelle eingeholt hatte, war ihr Fahrerfenster ge\u00F6ffnet und sie beschimpfte mich , grinste und ich solle doch den Radweg benutzen .Unabh\u00E4ngig ob ich einen Radweg ( der leider keiner mehr ist) benutze oder nicht , hat Sie nicht das recht mich von der Stra\u00DFe zu dr\u00E4ngeln und zu beschimpfen.Ich fahre jetzt schon mehr als 12 Jahre in Wuppertal regelm\u00E4\u00DFig morgens und abends zur Arbeit mit dem Fahrrad , das macht im Jahr ca 5280 km .So eine R\u00FCcksichtslosigkeit kommt Gott sei dank selten vor !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!R\u00FCcksicht im Stra\u00DFenverkehr gilt f\u00FCr alle Verkehrsteilnehmer !!!!!!!!!!!!!!!!!!Auch f\u00FCr BusfahrerinnenIch bitte um eine Stellungnahme zu diesem Vorfall .Anzeige bei der Polizei ist bereits erfolgt."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren . T\u00E4glich kommt es mehrmals vor dass Ihre Fahrer die Motoren nicht abstellen wenn sie die Haltestellen vor dem Haus 41 und 43 erreicht haben. Ich bitte Sie daf\u00FCr Sorge zu tragen dass diese L\u00E4rmbel\u00E4stigung bzw. Umweltverschmutzung von morgens ca 5 Uhr bis in die Nachtstunden unterbunden wird. Hochachtungsvoll Berthold HeisterkampHabe dem Kunden auf Band gesprochen. Habe die Regel und die Ausnahmen mitgeteilt. Habe ihn gebeten genau Daten zu nennen, damit wir gezielt vorgehen k\u00F6nnen."
  },
  {
    "text": "An der Hst 4 Oberbarmen Bf befinden sich L\u00FCcken in der Bepflasterung.Dies sind Stolperfallen! Info an Kunden \u00FCber Weitergabe erfolgt und Dank f\u00FCr freundlichen Hinweis ausgesprochen"
  },
  {
    "text": "Ich m\u00F6chte mich bei Ihnen beschweren!Ich bin Kunde der Wsw und fahre regelm\u00E4\u00DFig mit den Bussen 615,654. Es kann nicht sein dass die 615 morgens regelm\u00E4\u00DFig aus Remscheid 10min zu sp\u00E4t kommt und es kann nicht sein das die Busse zu fr\u00FCh fahren. Zum wiederholten Mal habe ich den Bus verpasst weil er zu fr\u00FCh kommt! Ich wollte um 19 Uhr 31 die 645 zum Hbf nehmen, da steht sie um 19uhr 24 an der Haltestelle und f\u00E4hrt sofort weiter! Es w\u00E4re also freundlich wenn die Busse warten k\u00F6nnten!Und dass Sie, Ihr Preis\/Leistungsverh\u00E4ltnis mal in einklang bringen w\u00FCrden!Mit freundlichem Gru\u00DFS. Kahn"
  },
  {
    "text": "\"Der Bus fuhr mehr als 5 Minuten zu fr\u00FCh an der Haltestelle ab, wodurch neben mir noch 4 weitere Personen an der Haltestelle den Bus verpassten und mehr als 30 Minuten an der Haltestelle auf den n\u00E4chsten Bus warten mussten. Von einer Freundin die bereits im Bus sa\u00DF erfuhr ich dass der Busfahrer bereits an der Haltestelle Universit\u00E4t von Fahrg\u00E4sten auf seine Verfr\u00FChung aufmerksam gemacht wurde; mit der Bitte noch einen Moment an der Haltestelle zu warten, dieser Bitte aber nicht nachkam. \""
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen Sehr geehrte Herren    Am 23.05,2013 fuhr ich um 11.57 ab Wall mit der Linie 13 zum Ottenbrucher Bahnhof Der Bus war voll mit Sch\u00FClern ich musste am Ottenbrucher Bahnhof aussteigen  Der Fahre machte die T\u00FCr auf  aber sie \u00F6ffnete sich nur auf einer Seite so das es nicht m\u00F6glich war auszusteigen darauhin schrien die Fahrg\u00E4ste er m\u00F6ge doch die T\u00FCr wieder aufmachen das Gegenteil war der Fall er schloss die T\u00FCr und fuhr einfach weiter darauf hin ging ich nach vorn und fragte ihn warum er die Leute nicht aussteigen l\u00E4sst er meinte nur in schlechten Deutsch  i die T\u00FCr war doch offender Rest hat ihn nicht interessiert   Also fuhr ich mit meiner k\u00FCnstlichen H\u00FCfte und mit meinen k\u00FCnstlichen Kniegelenk eine Station weiter und miusste eine Station zu Fuss zur\u00FCcklegen mit mir ist dies noch 2 weiteren Fahtg\u00E4sten passiert Da frag ich mich ernsthaft warum ich bei der WSW ein Ticket 2000 habe wenn ich doch teilweise zu Fuss gehen muss ist ja schon schlimm genug das der Buss teilweise zu sp\u00E4t kommt oder gar nicht habe schon so oft die Zugverbindung nicht bekmmenSchade das die WSW keine Konkurenz hat sonst w\u00FCrde man mit den Fahrg\u00E4sten ganz anders umgehen  und nicht mehr zu h\u00F6ren bekommen\"\" das ist einfach so  wir k\u00F6nnen nichts daf\u00FCr Telefonisch sind die WSW auch nicht zu kriegen  Bitte um eine kurze  Stellungnahme\""
  },
  {
    "text": "Guten Tag, leider wurde in der Nacht zum 18.5. die Haltestelle wieder mal negativ verziert.Besteht die M\u00F6glichkeit die Kunstoffscheibe am Fahrplanaushang (Fahrrichtung Ronsdorf) auszuwechseln, damit der Fahrplan wieder lesbar ist.Im voraus besten Dank.Mit fr. Gr\u00FCssen Bernd V\u00F6ller"
  },
  {
    "text": "\"Sehr gegehrtes Team des Beschwerdemanagement, ich bin Mitarbeiter der VSG und habe zur Zeit des Vorfalls den Bus selbst gef\u00FChrt. Meine Personalnummer lautet 22817. Ich bin sehr betroffen \u00FCber das Verhalten der BLZ was deren Hilfestellung mir als Fahrer gegen\u00FCber betrifft. Ich habe wie von mir erwartet wird, in einer Situation in der ich, aus meiner Sicht nat\u00FCrlich berechtigt, ein Hausverbot aussprechen musste, \u00FCber die BLZ polizeiliche Hilfe angefordert (und eben nicht selbst bei der Polizei angerufen, was ich wohl besser h\u00E4tte tun sollen) und mir wurde nach kurzer Schilderung des Vorfalls zugesagt das die Polizei gerufen wird. Das war allerdings gelogen. Es kam lediglich ein Verkehrsmeister von dem ich nur den Vornamen weiss (Georg). Und der hat dem Sinne nach, mich gebeten weiterzufahren, mit dem Damen denen ich Hausverbot erteilt und die ich dr\u00FCber informiert habe das das nichtbeachten dessen Hausfriedensbruch und somit eine Straftat ist. Und das geht nat\u00FCrlich nicht. Ich zieh ja kein Hausverbot das ich einmal ausgesp  rochen habe zur\u00FCck. Da verlier ich ja vor allen mein Gesicht wozu letztlich sowohl der Verkehrsmeister als auch der Gentleman der BLZ mit dem ich via Funk gesprochen habe, beigetragen haben. Also konnte ich nichts anderes mehr machen als dem Verkehrsmeister zu sagen das dann die Reserve weiterfahren muss, meine Sachen zu packen und als derjenige der das Hausverbot ausgesprochen hat, selbst das\"\"Haus\"\", sprich den Bus zu verlassen. Und dieses Verhalten von Seiten des Verkehrsmeisters und der BLZ hat mich wirklich sehr traurig gestimmt, weil man sich auf diejenigen die einem eigentlich zur Seite stehen sollten (und das ist ja nicht der erste Vorfall, sondern nur der Erste den ich jetzt nach 13 Jahren mal melde) \u00FCberhaupt nicht verlassen kann, mehr noch, sie tragen dazu bei das man v\u00F6llig blamiert dasteht. Als ob die Situation nicht selbst gut genug beurteilen k\u00F6nnte. Das ist wirklich sehr, sehr traurig. Ich hatte dann noch mal bei der BLZ angerufen weil ich Name und\/oder Persona  lnummer desjenigen haben wollte der w\u00E4hrend des \""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, in wie Weit ist es zul\u00E4ssig, dass Hunde in Bussen auf dem Sitz liegen? Wagen nr 0861 Linie 622 Richtung Oberbarmen liegt ein Hund neben seinem Halter auf dem Sitz. Wann werden Hundehalter endlich im Bus zahlen m\u00FCssen? Die Bevorzugung gegen\u00FCber Kindern ist eine Unversch\u00E4mtheit. Ich finde es vollkommen in Ordnung wenn Blindenhunde gratis fahren d\u00FCrfen. Das reicht dann aber auch. Mein Vorschlag: pro Hund 5 Euro pro Fahrt. Hundefreie Busse w\u00E4ren desweiteren auch eine Erleichterung f\u00FCr allergiker.Ich bitte Sie um eine Stellungnahme und Handeln! Gru\u00DF, Mareike Koslowski"
  },
  {
    "text": "Guten Tag. Eine Frage: Am Raukamp wurden vor einiger Zeit die neuen Displays installiert, das ist im Prinzip sehr gut. Warum werden diese Displays dann aber nicht richtig ausgenutzt? Montag-Abend wurde die 627 Richtung Barmen f\u00FCr 21.22 Uhr korrekt angezeigt, kam aber nicht. Zus\u00E4tzlich wurde dann die n\u00E4chste Fahrt angezeigt, also 21.22 und 22.22 Uhr untereinander. Nach etwa einer Minute verschwand die Anzeige 21.22 Uhr, es blieb die Anzeige 22.22 Uhr, der Bus 21.22 Uhr kam nicht. Ich musste \u00FCber Hbf nach Barmen fahren. Warum wird in einem solchen Fall nicht auf dem Display anzeigt, dass ein Bus gravierende Versp\u00E4tung hat oder ausf\u00E4llt. Die Leitwarte muss das doch wissen und m\u00FCsste die Displays dann doch entsprechend steuern k\u00F6nnen. Viele Gr\u00FCsse, Manuel Sch\u00FCller"
  },
  {
    "text": "Hallo zusammen, bitte einen Antwortentwurf formulieren und vorher mit mit abstimmen. Bitte nur die Themen aufgreifen, die WSW tats\u00E4chlich betreffen (also z.B. nicht die Kilometergrenze f\u00FCr die Freifahrtberechtigung des Schokotickets). Gru\u00DF, Ralph Braun"
  },
  {
    "text": "Guten Morgen ihr Lieben Wieder hab ich am Hardenberger Hof 40 Minuten bei Minusgraden auf fie CE 62 um 6 Uhr 58 gewartet. Warum zum Geier steht nicht auf eurer Homepage, dass der Bus ausf\u00E4llt? Alle Fahrg\u00E4ste haben Verst\u00E4ndnis, dass es nicht immer perfekt sein kann-nur keiner versteht warum wir nicht \u00FCber Ausf\u00E4lle informiert werden Wo bleiben Ihre Antwortmails?Bis denne A. DRANG"
  },
  {
    "text": "So eine sauerei. Ich stehe seit 07:30 an der Haltestelle h\u00F6chsten und wir haben jetzt 07:55 Uhr. Die 647 m\u00FCsste um 07:36 am h\u00F6chsten sein, viele andere Fahrg\u00E4ste und ich m\u00FCssen hier warten weil sie wahrscheinlich Fahrer Mangel haben. So jetzt komm ich auch noch Zusp\u00E4t auf die Arbeit die Minuten werden mir abgezogen und das nur weil SIE so unorganisiert sind. Unversch\u00E4mt Sibel \u00D6zkan Von meinem iPhone gesendet"
  },
  {
    "text": "18. & 19. Feb.um 23.31 uhr  ab heinrich bammel weg bus 631 kein bus gekommen was war los ???Gestern taxi 5.90\u20AC mal zwei moechte ich erstattet bekommen Bitte um antwort"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, jeden Dienstag fahre ich mit meiner x Monate altwn Tochter zum Babyschwimmen.Mit der Schwebebahn vom Robert-Daum-Platz bis zur Sonnborner Stra\u00DFe. Nun ist die dritte Woche in Folge der Aufzug am Robert-Daum-Platz defekt!Ist es m\u00F6glich ihn wieder in Gang zu bringen.Die Stufen hoch zur Haltestelle sind allein mit Kinderwagen eine Qual.MfG"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrter Herr Fronzeck,sehr geehrter Herr Sch\u00FCssler,sehr geehrte Damen und Herren,ich bin mehr als entt\u00E4uscht von dem jetztigen Angebot der WSW mobil GmbH. Nicht nur, dass heftigst gestrichen worden ist und jetzt eine prek\u00E4re Mobilit\u00E4tslage Ihrerseits besteht, es fallen regelm\u00E4\u00DFig Fahrten aus. Die wenigen Busse, die Sie noch in Betrieb haben k\u00F6nnen Sie bitte p\u00FCnktlich fahren lassen.Heute hatte die CE62 um 15.54h ab Hbf in Richtung Ronsdorf mehr als 20 Minuten Versp\u00E4tung. Anschlie\u00DFend fiel die Fahrt der Linie 630 von Parkstra\u00DFe um 16.36h auch noch aus.Bei weiterer mangelder Leistung Ihrerseits werde ich die meine aufzubringende Leistung reduzieren. Peinlich f\u00FCr so ein gro\u00DFes Unternehmen, wie das Ihre.mit ver\u00E4rgerten Gr\u00FC\u00DFenAxel  AndelePS. Es gibt bis heute keine Antwort auf mein Schreiben vom 23.4.13"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrter Herr Froning,sehr geehrter Herr Sch\u00FCssler,sehr geehrte Damen und Herren,ich bin unzufrieden und entt\u00E4uscht mit der Verkehrssituation. Heute musste ich um 13:26h auf den CE61 nach Ronsdorf am Barmer Bf warten, der nicht kam. Die Verkehrssituation hat sich in Ronsdorf immens verschlechtert. Ich fordere die sofortige Zur\u00FCcknahme der K\u00FCrzungen.mit ver\u00E4rgerten Gr\u00FC\u00DFen"
  },
  {
    "text": "\"Als ic h in den Bus einsteigen wollte, bin ich von der T\u00FCr eingeklemmt worden. Ich habe daher zu dem Fahrer gesagt, dass er besser auspassen solle. Dieser entgegnete mir,dass ich nicht einzusteigen habe, wenn er die T\u00FCren schlie\u00DFen wolle. Darauf erwiederte ich ihm, dass ich diese Antwort f\u00FCr v\u00F6llig unangemessen halte, dies aber in der heutigen Zeit auch bei einigen Busfahrern nicht anders erwarte.Darauf drohte er mir, wenn ich \"\"noch ein Wort sage, w\u00FCrde er mich aus dem Bus schmei\u00DFen\"\". Dies habe ich vehement abgelehnt. Danach hat er mit Gesten despektierlicher Art einen Busfahrer auf der anderen Seite auf mich hingewiesen.Zuhause habe ich Schmerzen und einen Bluterguss am linken Arm festgestellt.Ich halte diesen Vorgang f\u00FCr eine Gef\u00E4hrung im Personenverkehr und die Reaktion ihres Mitarbeiters f\u00FCr emp\u00F6rend.Ich fordere eine Entschuldigung.\""
  },
  {
    "text": "Hiermit m\u00F6chte ich mich \u00FCber den Busfahrer der Linie 632 beschweren der obwohl er mich sah wie ich auf den Bus zulief kurz vor erreichen des Busses die T\u00FCren schloss mir freundlich zu winkte und abfuhr..Leider bin ich zur Zeit geh\u00E4ndik\u00E4pt durch eine Fuss-op und  nicht so schnell auf den Beinen.Wenn er schon nicht warten kann,so kann er sich wenigstens  das Grinsen und Winken verkneifen.MFG. Heiko Hess."
  },
  {
    "text": "Genau wie am vergangenen Donnerstag - zur gleichen Zeit - wartet meine Frau auf die Linie 635 am D\u00F6ppersberg zum Mastweg. Auch heute wieder um 16:44 f\u00E4llt der Bus aus oder kommt zu sp\u00E4t. Meine Frau rief mich um 17:00 Uhr an.Laut Ihrer Meldung, liegen keine Versp\u00E4tungen vor.Warum ist es nicht m\u00F6glich, die Fahrg\u00E4ste an stark frequentierten Haltestellen zu informieren, dass sie alternativ andere Linien benutzen sollten????? Auch wenn sie geh\u00E4uft Fahrerausf\u00E4lle haben, so rechtfertigen sie nicht die mangelnde Information."
  },
  {
    "text": "Das jede Menge Busverbindungen ausfallen, daran hat man sich ja schon gew\u00F6hnt.Das aber jetzt bereits seit 3 Tagen die gleiche Busverbindung (635 ab Mastweg 6:19) ausf\u00E4llt ist eine Unversch\u00E4mtheit.Warum f\u00E4llt immer die gleiche Verbindung aus? Es sollte doch m\u00F6glich sein, auch mal eine Verbindung fr\u00FCher oder sp\u00E4ter ausfallen zu lassen damit nicht immer der gleiche Personenkreis betroffen ist.Aber vielleicht ist ja das Katastrophenmanagement dazu nicht in der Lage.  Viele Gr\u00FC\u00DFe an den Dienstleister mit Plus"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, Ich bin als 1xj\u00E4hrige Sch\u00FClerin des Gymnasium W\u00FClfraths auf Die Buslinien 601, 621 und 641 angewiesen, wie viele Mitsch\u00FCler auch. Leider gibt es bei diesen Linien erhebliche \u00C4nderungen, was nun einige Probleme bereiten k\u00F6nnte:Wenn man nach der f\u00FCnften Stunde Schulschluss hat (12:30 Uhr) muss man die Linie 641 um 12:49 nehmen. An und f\u00FCr sich ist es kein Problem 19 Minuten zu warten, jedoch sind es viele j\u00FCngere Sch\u00FCler, die solange warten m\u00FCssen. Sie verhalten sich laut, sodass es in vielen anliegenden Klassenr\u00E4umen nicht m\u00F6glich ist, die Fenster zu \u00F6ffnen. Dann gibt es noch ein zweites Problem, mit diesem Bus fahren auch die Realsch\u00FCler, wenn sie nach der vierten Stunde Schluss haben (12:35 Uhr), somit gibt es immer einige Gymnasiasten, die nicht mehr in den Bus reinpassen und eine halbe Stunde auf den n\u00E4chsten warten m\u00FCssen.Wenn ich nach der sechsten Stunde noch Unterricht habe (in meinem Fall 3x pro Woche; in der Sekundarstufe 1 ab der sechsten Klasse mindestens 1x), kann ich also nicht den E-Wagen nehmen, sondern muss mit der 641 nach Wieden Schleife fahren um dort mit dem Anschluss 601\/621 nach Niederradenberg zu fahren. Wenn ich die neuen Fahrpl\u00E4ne richtig verstanden habe, ist es g\u00FCnstiger Fahrgemeinschaften zu bilden oder zu Fu\u00DF zu gehen.Ich f\u00FChle mich ziemlich \u00FCbergangen mit meiner Wohngegend. Wir liegen zwar in einem Randgebiet, also haben wir nicht unbedingt die besten Verbindungen, aber diese Fahrpl\u00E4ne schneiden uns fast v\u00F6llig von der Stadt ab. Ich w\u00FCrde mich freuen, wenn sie mir Ihre Meinung zu diesem Thema per Mail mitteilen w\u00FCrden\""
  },
  {
    "text": "in letzter Zeit kommt es (wie bekannt) aufgrund der krankheitsbedingten Ausf\u00E4llen der Busfahrer auch zu Ausf\u00E4llen im Busverkehr.Ein anderes Bild bietet sich doch beim Nutzen der WSW-App: Fahrten werden als ausfallend angezeigt, die Busse kommen allerdings 5-10 Minuten sp\u00E4ter. Dies hat mir oft mehr \u00C4rger als Freude bereitet. Denn verl\u00E4sst man sich auf die App und stellt fest, der Bus, den man eigentlich nehmen wollte, f\u00E4llt aus, sucht man sich eine andere M\u00F6glichkeit, im Stra\u00DFenverkehr weiterzukommen.Daher liegt meine Bitte darin, die Angaben auf ihre Genauigkeit zu \u00FCberpr\u00FCfen und es nach M\u00F6glichkeit soweit zu bestimmen, dass man nicht gezwungen ist, von A nach B zu rennen, nur um einen Ersatz f\u00FCr einen angeblich ausfallenden Bus zu finden, welcher im Nachhinein dann doch kommt.Weiterhin bin ich sehr entt\u00E4uscht von den Fahrzeuggr\u00F6\u00DFen auf der Linie 647. Waren bis vor ein paar Monaten gr\u00F6\u00DFtenteils Gelenkbusse tagt\u00E4glich im Einsatz, sieht man ab jetzt nur noch kleine Busse. Vor allem Morgens und Nachmittags, wo viele zur Arbeit oder zur Schule pendeln, sind diese Busse meist sehr stark \u00FCberf\u00FCllt. Neulich konnte ich Nachmittags erst kaum in einen Bus der Linie 647 einsteigen, da die Fahrg\u00E4ste bis zu den T\u00FCren eng gedr\u00E4ngt standen und es somit kaum eine M\u00F6glichkeit gab, diesen Bus zu nutzen. Ebenso war ich frustriert \u00FCber den Busfahrer, welcher uns (mir und anderen Fahrg\u00E4sten) den Einstieg vorne verweigerte und hinten die T\u00FCren schlie\u00DFen wollte, als ich einen Fu\u00DF in den \u00FCberf\u00FCllten Bus setzen wollte.\u00DCber eine Antwort auf die von mir bezogenen Themen w\u00FCrde ich mich sehr freuen."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, Ich bin als 1xj\u00E4hrige Sch\u00FClerin des Gymnasium W\u00FClfraths auf Die Buslinien 601, 621 und 641 angewiesen, wie viele Mitsch\u00FCler auch. Leider gibt es bei diesen Linien erhebliche \u00C4nderungen, was nun einige Probleme bereiten k\u00F6nnte:Wenn man nach der f\u00FCnften Stunde Schulschluss hat (12:30 Uhr) muss man die Linie 641 um 12:49 nehmen. An und f\u00FCr sich ist es kein Problem 19 Minuten zu warten, jedoch sind es viele j\u00FCngere Sch\u00FCler, die solange warten m\u00FCssen. Sie verhalten sich laut, sodass es in vielen anliegenden Klassenr\u00E4umen nicht m\u00F6glich ist, die Fenster zu \u00F6ffnen. Dann gibt es noch ein zweites Problem, mit diesem Bus fahren auch die Realsch\u00FCler, wenn sie nach der vierten Stunde Schluss haben (12:35 Uhr), somit gibt es immer einige Gymnasiasten, die nicht mehr in den Bus reinpassen und eine halbe Stunde auf den n\u00E4chsten warten m\u00FCssen.Wenn ich nach der sechsten Stunde noch Unterricht habe (in meinem Fall 3x pro Woche; in der Sekundarstufe 1 ab der sechsten Klasse mindestens 1x), kann ich also nicht den E-Wagen nehmen, sondern muss mit der 641 nach Wieden Schleife fahren um dort mit dem Anschluss 601\/621 nach Niederradenberg zu fahren. Wenn ich die neuen Fahrpl\u00E4ne richtig verstanden habe, ist es g\u00FCnstiger Fahrgemeinschaften zu bilden oder zu Fu\u00DF zu gehen.Ich f\u00FChle mich ziemlich \u00FCbergangen mit meiner Wohngegend. Wir liegen zwar in einem Randgebiet, also haben wir nicht unbedingt die besten Verbindungen, aber diese Fahrpl\u00E4ne schneiden uns fast v\u00F6llig von der Stadt ab. Ich w\u00FCrde mich freuen, wenn sie mir Ihre Meinung zu diesem Thema per Mail mitteilen w\u00FCrdenMit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenJanina Mann\""
  },
  {
    "text": "\"Bus hatte bereits bei Ankunft 5 Minuten Versp\u00E4tung. Da ich an der Station Velbert Rosenh\u00FCgel die S-Bahn S9 erreichen mu\u00DF, bat ich den Fahrer beim Einsteigen freundlich darum, doch bitte baldm\u00F6glichst abzufahren, da ich auf den Zug m\u00FCsse, und er ja bereits Versp\u00E4tung habe (bereits gestern hatte die gleiche Linie noch mehr Verp\u00E4tung, so da\u00DF ich den Anschlu\u00DF nicht mehr erreichen konnte, was f\u00FCr mich v\u00F6llig unverst\u00E4ndlich ist, da die Linie in Neviges am Markt beginnt, und somit p\u00FCnktlich fahren k\u00F6nnte, au\u00DFer, die Fahrer \u00FCberziehen mal wieder die Pause, wie es ja Standard zu sein scheint). Daraufhin wurde ich von ihm in unfl\u00E4tigster Weise angep\u00F6belt, er konnte sich gar nicht mehr beruhigen, und beschimpfte mich unaufh\u00F6rlich auf das \u00DCbelste, und duzte mich dabei selbstverst\u00E4ndlich. Als er dann allerdings lauthals \"\"Halt's Maul\"\" durch den Bus schrie (obwohl ich gar nichts gesagt hatte), reichte es mir, und ich sagte zu ihm, er solle seine Wortwahl m\u00E4\u00DFigen. Daraufhin  stoppte er den Bus, und \"\"drohte\"\" damit, zu funken und die Polizei zu holen, was ich ihm dann auch nahelegte. Dies tat er nat\u00FCrlich nicht, denn mit welchem Grund h\u00E4tte er dies auch tun sollen. Als \"\"Strafe\"\" fuhr er dann provozierend langsam weiter. Erstaunlich war allerdings, da\u00DF er dann am Rosenh\u00FCgel die T\u00FCr \u00F6ffnete. Ich habe schon viele unfreundliche Fahrer erlebt, aber was dieser Psychopat von sich gegeben hat, das schl\u00E4gt wahrlich alles. Ich wei\u00DF, da\u00DF es schwer ist, heutzutage gutes Personal zu finden, aber wie man einen derart gest\u00F6rten \"\"Menschen\"\" in eine solch verantwortungsvolle Position wie den Transport von Passagieren lassen kann, ist mir wahrlich schleierhaft.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen\""
  },
  {
    "text": "Nachdem ich mich schon vor ein paar Wochen wegen der 635 um 08:20 in Richtigung Markland bei Ihnen beschwert haben und sie mich mit krankheitsbedingeten Ausf\u00E4llen wegtr\u00F6steten, m\u00F6chte ich Sie darauf hinweisen, dass die o.g. Buslinie an drei aufeinander folgenden Tagen (einschlie\u00DFlich heute) wieder nicht gefahren ist!! Das ist meiner Meinung nach eine Frechheit! W\u00FCrde ich mein Ticket nicht von der Uni gestellt bekommen (obwohl ich das nat\u00FCrlich durch die Semesterbeitr\u00E4ge mitfinanziere), w\u00FCrde ich mein Geld zur\u00FCckverlangen und auch mein Abonement bei Ihnen k\u00FCndigen. Auf die WSW war eigentlich immer verlass aber mitlerweile seid ihr schlimmer als die Deutsche Bahn!"
  },
  {
    "text": "Die busse der wsw sind zur zeit unterwegs es gibt keine einschr\u00E4nkungen ! Das steht in ihrer handy app ! Nur da frag ich mich wieso die ce62 vom freibad am eckbusch immer ausfaellt? ! Ich werde bald mein geld zurueck fordern von meinem ticket! ! Bzw. Rechtliche schritte gegen sie einleiten!  MFG: Daniel Breitenreiter"
  },
  {
    "text": "Das Fahrzeug ist nicht gekommen.Als sie den n\u00E4chsten Fahrer nach dem Grund fragte, sagte dieser aus Personalmangel. Die Kundinhatte vorher auf der Internetseite geschaut und dort war kein Hinweis zu sehen, das bem\u00E4ngelt sie.Wenn eine Linie schon ausf\u00E4llt, sollte es doch wenigstens im Internet stehen."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, heute ist mal wieder der Bus zur oben genannten Uhrzeit nicht gekommen. Keine schlechten Verh\u00E4ltnisse usw. Da mir dieses schon \u00F6fter passiert ist, habe ich kein Verst\u00E4ndnis mehr daf\u00FCr. Auch wenn bei Ih ehrfach passiert, dass ich um 12.47 ab der Diemeltreppe Donnerstag zum Karlsplatz fahren wollte, aber da am D\u00F6ppersberg keine Abl\u00F6sung da war, mussten  alle aussteigen, da der Busfahrer Feierabend hatte. Kundenservice ist das nicht.Mit noch freundlichen Gr\u00FC\u00DFen"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte WSWErneut ist diese Linie ausgefallen!!! Wie so oft schon... Wozu haben sie die APP rausgebracht??? Dahin geh\u00F6ren so Dinge.MfGWladik Kabutov"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte WSW Mitarbeiter,Ich habe eine Frage bez\u00FCglich des E-Wagens zum Gymnasium am Kothen.Ich warte seid Ca. 7:15 an der Bushaltestelle Wettinerstr.Wann wird der oben genannte Bus Vorrausichtlich hier eintreffen?Mit freundlich Gr\u00FC\u00DFenMarcel"
  },
  {
    "text": "Wie so oft hatte die 620 am ronsdorf Markt so viel Versp\u00E4tung, dass ich meinen Anschlusszug, den ich laut Verbindung locker Kriegen sollte, verpasst habe. Des \u00D6fteren bin ich auf die P\u00FCnktlichkeit angewiesen da die Linie 336 ab lennep nur st\u00FCndlich f\u00E4hrt. Ich bezahle doch kein monatsticket um dann den ganzen Winter im kalten zu stehen weil irgendwelche Busse garnicht kommen oder so, das ich all meine Anschl\u00FCsse verpasse!! So auch mit der Linie 630, die der einzige bis ist der vom Schulzentrum S\u00FCd nach ronsdorf f\u00E4hrt. Es kann einfach nicht sein, dass dieser Bus dann einfach manchmal garnicht kommt!! Andere Verkehrsverb\u00E4nde schaffen das doch auch."
  },
  {
    "text": "In der Zeit von 16:10 Uhr bis 16:45 Uhr ist es zu insgesamt 4 Fahrzeugausf\u00E4llen hintereinander gekommen und am 22.03.2013 ist der Bus 631 auch um 05:31 Uhr ausgefallen. Das kann doch nicht sein, das andauernd wirklich ANDAUERND Busse am Dasn\u00F6ckel in Wuppertal aufallen, es kommt so oft vor. Ich bitte dieses Schreiben nicht nur zur Kenntnis zu geben sondern auch weiter zu leiten"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, am Sonntag, 18.05.2013 war ich in D\u00FCsseldorf unterwegs und habe eine absolut chaotische R\u00FCckfahrt nach Wuppertal erlebt. Bitte gestatten Sie mir die ganze Geschichte zu erz\u00E4hlen: Panne 1:An der Heinrich-Heine-Allee konnte die U-Bahn nicht abfahren, da pausenlos neue Fahrg\u00E4ste eingestiegen sind und die T\u00FCren behindert haben. Panne 2:Die S8 Richtung Wuppertal 18:30 Uhr habe ich dadurch verpasst Panne 3:Ich fuhr ab D\u00FCsseldorf HBF um 18:40 mit dem Zug RE4 Richtung Wuppertal. Zwischen Hochdahl und Gruiten blieb der Zug stehen. Grund: Personenschaden am einem vorausfahrenden Zug. Nach geraumer Zeit fuhr der RE4 dann zur\u00FCck nach D\u00FCsseldorf. Dort habe ich gerade noch die Regiobahn nach Mettmann um 19:37 Uhr erwischt. Panne 4:Ich musste in Mettmann 32 Minuten auf den Bus Linie 745 Richtung Wuppertal-Vohwinkel warten. Panne 5: An der Haltestelle Wieden-Schleife ankommend habe ich einen abfahrbereiten Bus der Linie 601 Richtung Wuppertal-Elberfeld (lt. Zielanzeiger) erblickt. Ich schaffte es noch, diesen zu erreichen, da ich zur Steinbeck wollte. Der Bus schlug jedoch die Richtung nach W\u00FClfrath ein. Ich setzte mich sofort mit dem Fahrer in Verbindung. Er gab an, gesagt zu haben, dass er nach W\u00FClfrath f\u00E4hrt und die Zielanzeige falsch eingestellt sein. Mit mir hat jedoch niemand gesprochen, als ich einstieg. Ich konnte dann bei der n\u00E4chsten Gelegenheit aussteigen. Panne 6:S\u00E4mtliche anderen Busse an Wieden-Schleife waren inzwischen abgefahren, so dass ich - angesichts der fortgeschritten Abendzeit - viel zu d\u00FCnn gekleidet, mutterseelenalleine an einem Sonntag Abend an der einsam gelegenen Haltestelle zur\u00FCckblieb.Ich hielt daraufhin ein heranfahrendes Taxi an, welches mich zum Robert-Daum-Platz fuhr.Die Kosten f\u00FCr das Taxi betrugen 15,00 Euro. Ich denke, dass es mir in dieser Situation nicht noch zuzumuten war, nochmals mindestens eine halbe Stunde an der einsamen Haltestelle zu warten. Das ich in einen falschen Bus der Linie 601 eingestiegen bin, war nicht meine Schuld, da der elektronische Zielanzeiger \u00FCber dem Frontfenster falsch eingestellt war. Wenn ich davon Kenntnis gehabt h\u00E4tte, w\u00E4re ich sicherlich in dem Bus nach Vohwinkel sitzengeblieben..... Bitte teilen Sie mir mit, ob die WSW die Taxikosten von 15 Euro \u00FCbernehmen werden. Eine Originalquittung des Taxifahrers liegt mir vor und kann ich zur Verf\u00FCgung stellen. F\u00FCr Ihre Bem\u00FChungen bedanke ich mich und stehe f\u00FCr R\u00FCckfragen gerne zur Verf\u00FCgung. Tags\u00FCber bin ich in D\u00FCsseldorf telefonisch zu erreichen unter 0211\/xxx-xxxx. Mit freundlichen Gr\u00FCssen Falko Schlick P. S. Ich bin Besitzer eine Ticket 2000 Firmentickets. Da mein Arbeitgeber in D\u00FCsseldorf ans\u00E4ssig ist, handelt es sich jedoch um ein Ticket der Rheinbahn"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,ich wende mich mit fogendem Problem an sie:letztes Jahr habe ich mir einen neuen Audi A1 gekauft.Ich wohne in Vohwinkel in der XY-strasse, direkt neben der Schwebebahn, was zur Folge hat, dass ich t\u00E4glich unter der Schwebebahn parke.Nun habe ich Flugrost auf meinem neuen Auto, Verursacher ist die Stadt Wuppertal, da der Flugrost von den Schwebebahnschienen rieselt.Diesen kann ich selbst\u00E4ndig nicht entfernen, mein Mann und ich haben in stundenlanger Arbeit mein Auto poliert, der Flugrost ist hartn\u00E4ckig.Um zu vermeiden, dass mein neues Auto demn\u00E4chst bleibende Rostsch\u00E4den davon tr\u00E4gt, muss ich dieses in einer professionellen Autopoliererei reinigen und versiegeln lassen, was mich ca 400-500 Euro kostet.Sicherlich verstehen sie meine Ver\u00E4rgerung diesbez\u00FCglich.Es kann doch nicht sein, dass ich mich als Bewohner der XY-strasse damit abfinden muss, dass mein Auto bleibenden Schaden durch die Schwebebahn davon tr\u00E4gt.Hiermit bitte ich die Stadt meine Reinigungskosten zu \u00FCbernehmen und weiterem Flugrost vorzubeugen.Bitte leiten sie diese email an die zust\u00E4ndige Abteilung weiter und informieren sie mich \u00FCber die weitere Vorgehensweise.Mit freundlichen Gr\u00FCssen Petra Briegel"
  },
  {
    "text": "Hallo Herr Staller,Ein Fall f\u00FCr Sie?Sollen wir den Vorgang nur erfassen oder dem Kunden in Ihrem Sinne eine Antwort geben?Wie sollte unsere Antwort bei Bedarf aussehen?Gru\u00DFAlexander HeinzVon: Karl-Heinz Brodbeck [mailto:Karl.Brodbeck@hotmail.de] Gesendet: Montag, 3. Juni 2013 12:21An: redaktion@radiowuppertal.deBetreff: WSW l\u00FCgt nach Strich und Faden Abs.Karl-Heinz Brodbeck    * 13.11.1944Berliner Platz 342277 WuppertalSehr geehrte Radio-Wuppertal-Redaktion,wie lange will die WSW die Anwohner der Gro\u00DFbaustelle in Oberbarmennoch weiter vors\u00E4tzlich bel\u00FCgen und verarschen..?Es geht um die Schwebebahn-Wendeschleife die weiterhin derart quietscht,dass man in der Wohnung sein eigenes Wort nicht mehr versteht und daswird von Tag zu Tag schlimmer.Die Wendeschleife ist knappe 12 Meter von meinem Fenster gegen\u00FCber und ich wohne genau auf Augenh\u00F6he mit diesem Ding.Die WSW hatten \u00FCber Radio Wuppertal verbreiten lassen,dass man eineSchmieranlage einbauen wolle,da das Quietschen aber von Tag zu Tag lauterwird l\u00E4\u00DFt dies nur den Schluss zu,dass man mit dem Einbau noch gar nicht an-gefangen hat oder man von vornherein gar nicht die Absicht hatte,die Anlage einzubauen.Wenn sie allerdings eingebaut ist warum wird sie dann nicht benutzt..?Verarscherei und Volksverdummung ist die besondere Spezialit\u00E4t der WSW.W\u00E4re ich gesund w\u00FCrde ich ja vor dem L\u00E4rm fl\u00FCchten,doch ich bin leider 100%schwerbehindert....u.a. erheblich gehbehindert und ich habe lange nach dieserbehindertengerechten Wohnung gesucht.Um den L\u00E4rm festzustellen braucht man gar nicht hierhin zu kommen....den h\u00F6rtman laut genug \u00FCber Telefon: 0202 xxx xx xx F\u00FCr mich steht das WSW ab heute nicht mehr f\u00FCr Wuppertaler Stadtwerke....meine Definition dieser drei Buchstaben:Wir Schikanieren WuppertalDem ist nichts mehr hinzuzuf\u00FCgen.Mit freundlichem Gru\u00DFKarl-Heinz Brodbeck"
  },
  {
    "text": "\"Guten Tag, Ich nutze jeden Tag Bus&Bahn um zu Schule oder zur\u00FCck zu kommen. Jetzt habe ich folgendes Anliegen und zwar kommt nun zum dritten mal die Linie CE62 nicht, aus was f\u00FCr Gr\u00FCnden auch immer. Eigentlich sollte sie p\u00FCnktlich, heute den 1.3 um 17:16 uhr an der Haltstelle Birkenh\u00F6he abfahren, aber sie kam erst garnicht. Versp\u00E4tungen kann man ja noch einkalkulieren, aber sowas ist einfach unversch\u00E4mt. Entweder machen immer mal wieder die buafahrer dieser Linie auf der arbeit \"\"blau\"\" oder es liegt an irgendwelchen organisatorischen Gr\u00FCnden. Ich bitte sie diesbez\u00FCglich einmal Stellung zu nehmen.Gru\u00DF Marc Kohlmeiser\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, Unser Sohn hat sich bereits schon mehrfach bei uns \u00FCber den schlechten Zustand der Busse, die auf dieser Linie eingesetzt werden, beschwert.Heute gipfelte dies in einer stundenlangen Warterei, weil hintereinander mehrere Busse ausgefallen sind.Der erste Bus musste seinen Betrieb angeblich wegen Kraftstoffmangel einstellen. Die Fahrg\u00E4ste wurden vor die T\u00FCre gesetzt und mussten auf den n\u00E4chsten Bus warten. Der n\u00E4chste Bus hat es dann gerade \u00FCber eine Haltestelle geschafft und musste dann wegen einer defekten T\u00FCre den Dienst einstellen.Au\u00DFerdem fallen alle Busse dieser Linie durch einen schlechten Allgemeinzustand auf (Defekte Scheiben, herabfallende M\u00FClleimer, Sauberkeit....) Ich finde das doch sehr Erschreckend, dass hier doch offensichtlich sehr sorglos mit dem Wohlergehen der Fahrg\u00E4ste umgegangen wird. Und dass einem Linienbus der Kraftstoff ausgeht, darf aus meiner Sicht \u00FCberhaupt nicht passieren.Ich erwarte hier von der WSW deutlich mehr Sorgfalt bei der Pr\u00FCfung der eingesetzten Verkehrsmittel. Au\u00DFerdem sollte auch mal die Gr\u00F6\u00DFe der eingesetzten Busse gepr\u00FCft werden. Zu den morgendlichen Schulzeiten ist es jetzt schon \u00F6fter passiert, dass hier im Ort Sch\u00FCler stehenbleiben mu\u00DFten. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Karl Meier"
  },
  {
    "text": "\"Wollte um 10.18 Uhr mit dem Bus zum Panoramabad fahren, als ich auf dem dem Weg kurz vor der Bushaltestelle war, fuhr der Bus 5 Minuten zu fr\u00FCh vorbei, Abfahrtzeit w\u00E4re 10.18 gewesen. Meine Schwester, die schon im Bus war, machte den Fahrer darauf aufmerksam, dass ich ja noch mitfrahren wollte und dass der Bus zu fr\u00FCh war. Daraufhin sagte der Fahrer \"\"h\u00E4tten Sie besser gedr\u00FCckt\"\"! Meine Schwester musste notgedrungen an der n\u00E4chsten Haltestelle aussteigen und zum Kuckelsberg zur\u00FCckgehen, dort kam noch ein Fahrgast, der sich auch wunderte, dass der Bus schon war. Wir mussten dann alle noch eine halbe Stunde warten, bis der n\u00E4chste Bus kam. Wir haben uns alle 3 \u00FCber diesen Vorfall sehr ge\u00E4rgert. Ich wei\u00DF, dass man m\u00F6glichst 2 Min. vor Abfahrzeit an der Haltestelle stehen sollte, aber dass ein Fahrer 5 Min. zu fr\u00FCh an der Haltestelle einfach vorbeif\u00E4hrt, finde ich eine Dreistigkeit, \u00C4rgerlich ist schon, dass der Bus sowieso erst das erste Mal nach 10 Uhr f\u00E4hrt und  man nicht die M\u00F6glichkeit hat, sonntags fr\u00FCher zum Panoramabad zu fahren!! Es sei denn, die 649 hat Anschluss an die 647 an der Haltestelle Rosenh\u00FCgel??Jeden Tag erlebe ich irgendwelche unangenehme Dinge in den Bussen, sei es, dass die Fahrer auch weiterhin die BUsse nicht herablassen und man an manchen Haltestellen Angst beim Aussteigen hat, sich die Knochen zu brechen oder sei es, dass manche Busfahrer auf verschiedenen Strecken derma\u00DFen rasen,dass einem schlecht wird!! Also m\u00FCsste ich jeden Tag eine Kritik an die WSW schreiben!\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, Mit der j\u00FCngsten Fahrplan\u00E4nderung f\u00E4llt f\u00FCr mich im Feierabendverkehr eine sehr wichtige Verbindung von Wtal HBF nach Ronsdorf weg. Zwischen 18 und 19 Uhr f\u00E4llt der CE62 f\u00FCr mich weg und die 620 verkehrt zu anderen Zeiten als vorher, was sich f\u00FCr mich extrem ung\u00FCnstig gestaltet, da ich aus D\u00FCsseldorf mit dem Zug ankomme und nun teilweise 20 Minuten Wartezeit habe. F\u00FCr mich bedeutet das eine erhebliche Einschr\u00E4nkung meiner Mobilit\u00E4t, da ich auf fr\u00FChere oder sp\u00E4tere Zeiten ausweichen muss. Sie k\u00F6nnen sicherlich nicht auf jedes Einzelschicksal R\u00FCcksicht nehmen, aber ich werde nicht der Einzige sein, den diese \u00C4nderung stark einschr\u00E4nkt. Ohne kritische R\u00FCckmeldung der Kunden hat auch die WSW kaum M\u00F6glichkeit, Ihre Entscheidung abzuw\u00E4gen, daher bitte ich Sie, die Einschr\u00E4nkungen\/\u00C4nderungen noch einmal zu \u00FCberdenken, auch wenn das erst zur n\u00E4chsten Fahrplan\u00E4nderung m\u00F6glich sein sollte. Die Ausd\u00FCnnung der Fahrten zu normalen Pendlerzeiten am Vorabend ist m. E. Sparen sparen am falschen Ende.Dar\u00FCber hinaus m\u00F6chte ich mich positiv zum Winterdienst in diesem Jahr \u00E4u\u00DFern, hier hat sich einiges gebessert. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen, Maurice Bellmann"
  },
  {
    "text": "Heute gegen halb sieben wollten mein Freund und ich in die Schwebebahn am Hammerstein einsteigen. Wir sind hochgelaufen, weil die Schwebebahn schon kam. Da ich langsamer bin als er, hat er sich f\u00FCr mich in die T\u00FCr gestellt, damit ich vielleicht 5 Sekunden sp\u00E4ter (!!!!) auch einsteigen kann. Scheinbar war das dem Schwebebahnfahrer des Zuges 5 egal und er machte die T\u00FCren zu, OBWOHL mein Freund in der T\u00FCr stand. Gl\u00FCcklicherweise ist ihm nichts passiert, aber trotzdem finde ich es echt ein Unding jemanden offensichtlich in der T\u00FCr einzuquetschen, nur weil man derma\u00DFen ungeduldig ist. Auch die Passagiere unterhielten sich dar\u00FCber, dass das durchaus h\u00E4tte gef\u00E4hrlich enden k\u00F6nnen."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, vor ein paar Wochen schrieb ich Ihnen eine E-Mail in der ich Sie bat mir ein aktuelles Fahrplanbuch zuzusenden. Leider traf dieses biher nicht ein. Bitte \u00FCberpr\u00FCfen Sie ob Sie meine E-Mail erhielten und wann Sie das Buch versendeten. Wenn es bisher nicht versendet wurde, w\u00E4re ich \u00FCber eine zeitnahe Versendung gl\u00FCcklich.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Dietmar Tadel"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herrn!Wir bitten um die wieder Instandsetzung des Aufzuges in Wuppertal - Oberbarmen, Gleis: 5-6MfG. Palmaric"
  },
  {
    "text": "Hallo! Ich stehe an Alter Markt. Der Bus: 632 sollte 14:43 in Richtung Weiher Str. fahren. Der ist 3 Min. eher gefahren.MfG. PalmaricPS. Meine Uhr geht 2 Min. vor"
  },
  {
    "text": "\"Guten Tag, gestern Montag, den 03.06.2013 ist meine fast blinde Mutter mit der Linie 640 entweder 14.10 Uhr oder 15.10 Uhr von der Haltestelle Heidter Berg bis Wupperfeld gefahren. Dabei hat der Fahrer einer anderen \u00E4lteren Dame beim einsteigen die T\u00FCre so schnell zugemacht da sie den Fu\u00DF noch drau\u00DFen hatte und als meine Mutter ausgestiegen ist hatte sie einen Fu\u00DF im Bus und einen drau\u00DFen, einen Hand noch am Haltegriff der T\u00FCre und da machte der Fahrer ebenfalls die T\u00FCre zu!  Das ist ein absolut unm\u00F6gliches Verhalten! Meine Mutter tr\u00E4gt ein Blindenabzeichen und mu\u00DF sich festhalten beim ein- und aussteigen. Ich wei\u00DF die Bus-Nr nicht aber sie sagt das es ein j\u00FCngerer Fahrer mit \"\"nicht Wuppertaler-Aussprache\/Akzent\"\" gewesen sei. Der Fahrer hat die T\u00FCre aufgemacht damit sie \"\"richtig\"\" aussteigen konnte, machte die T\u00FCren direkt wieder zu und fuhr sofort schnell ab trotz das die Leute alle aufgeschrien haben. Das Handgelenk hat leicht geblutet und ist heute geschwollen mit Schmerzen. Ich bitte um dringende Stellungnahme diesbez\u00FCglich.Meine E-Mail-Adresse lautet:  rmaerz3@xxx.de   Raphaela M\u00E4rz\""
  },
  {
    "text": "Ich wollte zu o.g Zeitpunkt mit dem Bus zu Schule fahren. Leider kam w\u00E4hrend der angegebenen Zeit kein Bus. Da ich an diesem Tage um 08.00 Uhr eine Vorabi-Klausur schreiben musste, w\u00E4re mir das p\u00FCnktliche Erreichen meiner Schule (St. Anna.Schule) nicht m\u00F6glich gewesen, Ich habe deshalb meinen Gro\u00DFvater alarmiert, der mich quasi im Schlafanzug zur Schule gefahren hat. Wir haben die Schule um 07.59 Uhr auf den letzten Dr\u00FCcker erreicht. Zum einem m\u00F6chte ich mich dar\u00FCber beschweren, dass die Busse der Linien 625 und 635 immer wieder stark versp\u00E4tet oder gar nicht kommen. Nach Aussagen eines Busfahrers liegt das am Personalmangel?!?  Zum anderen m\u00F6chte ich Sie bitten, meinem Gro\u00DFvater pauschal 10 EUR auf das Konto 139xxxx - Stadtsparkasse zu \u00FCberweisen. Ein Taxi, auf das ich wohl Anspruch gehabt h\u00E4tte, w\u00E4re mindestens genauso teuer geworden.Ihrer R\u00FCck\u00E4u\u00DFerung sehe ich mit Interesse entgegen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Stefan Wellbeck"
  },
  {
    "text": "Die Sch\u00FClerin (1x Jahre) wurde von Kontrolleuren angehalten, ihr Schokoticket gemeinsam mit ihremAusweis vorzuzeigen. Dabei wurde ihr das Ticket regelrecht aus der Hand gerissen und einbehalten,weil die Kundin keinen Ausweis vorzeigen konnte.Sie beschwert insebesondere \u00FCber die Unfreundlichkeit dieser Kontrolleure bei diesem Vorgang."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,meine Kinder benutzen nach der Schule die Busline 649 von Fernmeldeamt nach Velbert Auf der Drenk.Die Verbindung, die meine Kinder in dieser Woche nach Hause bringen sollte fiel durchgehend nach der 7. Stunde aus. Das hei\u00DFt, dass um14.20 kein Bus ab Fernmeldeamt abfuhr. Das hatte zur Folge, dass sie erst um 15.30 Uhr und heute sogar erst um 15.40 Uhr zu Hause ankamen .Ich finde dies f\u00FCr Kinder im Alter von 1x Jahren nicht zumutbar. Es handelt sich nicht nur f\u00FCr unsere Kinder um eine t\u00E4gliche Schulverbindung. Ist dies die L\u00F6sung des neuen Fahrkonzeptes und soll dies in den kommenden Jahren so weitergehen.\u00DCber eine Stellungnahme aus Ihrem Hause w\u00FCrde ich mich freuen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenSylvia L\u00FCdenscheid"
  },
  {
    "text": "Was ist los auf der Linie 603? Im Januar 3 Ausf\u00E4lle 7.05h ab Hbf => Schulzentrum, 21.2. 15.51h Ausfall Schulz. => Hbf, 22.2. 14.51 6 Min. sp\u00E4ter. \u00C4rgerlich wg. Anschl\u00FCsse ..."
  },
  {
    "text": "\"22.2. \/ Ausfall Bus -  leider per App nicht angezeigt, Versp\u00E4tung des Folgebusses; 15.2. \/ Ausfall zwei hintereinander fahrender Busse; kein smartphone und durch Unwissen doppelte \"\"Gefirerzeit\"\" f\u00FCr Wartende div. Versp\u00E4tungen \/ Ausf\u00E4lle an div. Tagen Ausf\u00E4lle von Busfahrern sollten nachmittags bzw. so lange nach Sp\u00E4tschicht-Beginn kompensiert sein. Ansonsten k\u00F6nnen sich die Fahrg\u00E4ste nur wie abgestellte Ware f\u00FChlen.... und im Winter einen Gefrieschaden erleiden.Freundliche Gr\u00FC\u00DFeRegina V\u00F6lklinger\""
  },
  {
    "text": "Guten abend zusammen, meine Mutter ist kriegsbesch\u00E4digt und auf die Busse angewiesen. Leider ist heute weder um 10.39Uhr noch um 10.59Uhr ein geplanter Bus gefahren. Meine Mutter sa\u00DF bei diesen Temperaturen \u00FCber 30 Minuten in der K\u00E4lte und hat in ihrer Not ein Taxi gerufen. In ihrer Entt\u00E4uschung bat sie mich den Grund daf\u00FCr zu erfragen. Dies sei bereits das 5.Mal in kurzer Zeit gewesen, da\u00DF ein Bus auf dieser Linie nicht erschienen sei. Gibt es grunds\u00E4tzliche Probleme bei dieser Linie?"
  },
  {
    "text": "Es h\u00E4uft sich das Problem, dass die Anschlussgarantie der WSW konterkariert wird. Wenn die Linie 641 auch nur 2-3 Minuten (wie heute mal wieder) zu sp\u00E4t ist, f\u00E4hrt die 601 \u00FCberp\u00FCnktlich los und man kann 20 Minuten auf den n\u00E4chsten Bus warten, was zur Folge hat, dass mein Sohn zu sp\u00E4t zur Schule kommt und ich meine geplanten dienstlichen Termine nicht einhalten kann. Ein unertr\u00E4glicher Zustand! Hier muss von der WSW eine L\u00F6sung gefunden werden. Sei es durch Abstimmung der Linien per Funk oder eine Entzerrung des Fahrplanes, wenn die Busse dauerhaft Versp\u00E4tung haben (warum auch immer). Wenn ich eine Verbindung w\u00E4hle, die nur in der Theorie funktioniert, ist das schlechter Kundenservice. Und dass ist f\u00FCr ein Dienstleistungsunternehmen eigentlich der Super-Gau!Mit freundlichen, wenn auch sehr ver\u00E4rgerten, Gr\u00FC\u00DFen verbleibe ich in Erwartung einer Antwort UND L\u00F6sung des Problems Marius MayerPS: Unter der Telefonnummer erreichen Sie mich kostenfrei bei meinem Arbeitgeber 'Unternehmensname'."
  },
  {
    "text": "Guten Tag,mir sind viele Leute bekannt, welche regelm\u00E4\u00DFig mit der Schwebebahn fahren, ohne ein Ticket zu l\u00F6sen. Ich selbst wurde auch noch nie in der Schwebebahn kontrolliert. Ich als ehrlicher Monatsticketbesitzer w\u00FCnsche mir, dass Sie regelm\u00E4\u00DFig in der Schwebebahn kontrollieren, gerne auch mit Schwerpunktkontrollen, wo nahezu jede Schwebebahn kontrolliert wird, damit sich mal rumspricht, dass auch dort kontrolliert wird. Wenn Sie erst mal das Image los sind, dass in der Schwebebahn nie kontrolliert wird, reichts ja seltener zu kontrollieren!"
  },
  {
    "text": "\"Jetzt hat man schon die tolle WSW-App. und was bringt die einem?H\u00E4tte die App. nicht angezeigt, dass der Bus nur 5 Minuten Versp\u00E4tung hat sondern wie es war, n\u00E4mlich das er ausf\u00E4llt, h\u00E4tte ich den CE62 Richtung Elberfeld genommen und von da aus die Schwebebahn.W\u00E4re so auf jeden Fall fr\u00FCher daheim gewesen.Um es mal mit den Worten meiner xj\u00E4hrigen Tochter zu sagen:\"\"Die Busse sind bl\u00F6d!\"\"Ich muss ihr Recht geben.Die neuen Fahrpl\u00E4ne haben nichts verbessert.Es fallen nun sogar Busse aus, die nur einmal in der Stunde fahren wie z.B. die Linie CE61, von der er auch abh\u00E4ngig bin und es auch schon vermehrt zu Ausf\u00E4llen gekommen ist.Genauso bei der Linie 628 und 630.Ich hab wirklich gehofft, das sich etwas \u00E4ndert, aber es ist schlimmer geworden mit den Busverbindungen. So sehr, dass ich lieber einen Fphrerschein machen w\u00FCrde und somit die Umwelt eine Last mehr h\u00E4tte.MfGSusanne Schieber\""
  },
  {
    "text": "Der Fahrer hat auf dem Linieweg einen Kollegen getroffen. Er hat die Fahrt unterbrochen. Die Kollegenhaben sich eine ganze Zeit unterhalten, bevor der Fahrer die Fahrt fortgesetzt hat. Die Kundin hatihren direkten Anschlu\u00DF nicht erreicht. Sie ist mit dem Taxi weitergefahren. Taxikosten: 14,50 Euro. dieQuittung wird zugesendet."
  },
  {
    "text": "Guten Tag!Ich kann Ihnen aber sagen, dass ich mit der Linie 630 auf Lichtscheid angekommen bin. Den Busfahrer habe ich zuvor schon beim Einsteigen gefragt, ob wir Anschluss an die Linie 640 haben w\u00FCrden.Er best\u00E4tigte dieses und sagte einer anderen Mitfahrerin und mir noch in H\u00F6he Haltestelle Parkstra\u00DFe, dass wir p\u00FCnktlich die Haltestelle Lichtscheid erreichen w\u00FCrden und wir an die Busse Anschluss h\u00E4tten.Die Linie 620 war da, aber keine 640.Deswegen, habe ich auch erst die App verwendet, um zu sehen, ob der Bus Versp\u00E4tung hat oder doch schon weg ist.Ich war nicht einzigste Person, die auf die 640 angewiesen war, aber die Einzigste, die sich wohl beschwert.Und au\u00DFerdem, bin ich meist sogar 10 Minuten vor Abfahrt an der Haltestelle. Ich kenne das n\u00E4mlich von der Linie 628, die meistens gerne 5 Minuten vor der Zeit an der Bushaltestelle vorbeif\u00E4hrt.Also, den Tipp h\u00E4tten sie sich schenken k\u00F6nnen.Mit freundlichem Gru\u00DF,S. Schieber"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,bei meinem Anliegen handelt es sich eigentlich nicht um ein \u201EEinzelschicksal\u201C, denn vor dem Bahnhofsumbau ging der Linienweg der nun umgeleiteten 628 genau dort vorbei.Ich kann auch nicht verstehen, welche Anschl\u00FCsse am HBF durch eine etwas sp\u00E4tere Abfahrtszeit nicht eingehalten werden k\u00F6nnen, da die Linie 619 doch Fahrg\u00E4ste am HBF aufnimmt und dann erst zur Haltestelle Wolkenburg f\u00E4hrt. 3 Minuten mehr Standzeit am HBF w\u00FCrden doch ausreichen, damit Fahrg\u00E4ste der 628 (Fahrtrichtung Hamburger Treppe) an der Wolkenburg in die 619 (Fahrtrichtung Distelbeck) umsteigen k\u00F6nnten.Dennoch vielen Dank f\u00FCr Ihre Bem\u00FChungen- auch wenn Sie auf mein Bed\u00FCrfnis, f\u00FCr die n\u00E4chsten 1 \u00BD Jahre ohne eine langwierige Fahrtverl\u00E4ngerung teilweise im Regen bzw. Schnee an dann unger\u00E4umten Haltestellen stehen gelassen zu werden (kein einziges Warteh\u00E4uschen an s\u00E4mtlichen 5 Haltestellen \u201EWolkenburg\u201C vorhanden) leider nicht eingehen konnten.Sabine Wiedemann"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, soeben bereite ich meine Reise nach Wuppertal vor, die n\u00E4chste Woche beginnt. Mit gro\u00DFer Freude habe ich Ihren Schwebebahn-Audioguide gefunden und wollte mir beide Sprachversionen (DE und ENG) von Ihrer Internetseite herunterladen. Ist es m\u00F6glich, dass unter der englischen Datei versehentlich der Link zum deutschen ZIP-Dkument liegt? Beide Links f\u00FChren mich zum deutschen Download (oder ich stelle mich nur schusselig an :-) Ich w\u00FCrde mich freuen, wenn Sie das kurz pr\u00FCfen k\u00F6nnten. Freundliche Gr\u00FC\u00DFe sendet Ludwig Gruber"
  },
  {
    "text": "\"immer wieder fahre ich mit dem PKW  (aus Richtung Steinbeck kommend)  an der Schwebebahnhaltestelle  \"\"Robert-Daum-Platz\"\"  vorbei,   bzw.   komme dort verkehrsbedingt zum Anhalten.  Und seit vielen Wochen\/Monaten  das gleiche traurige Bild: - Das  blaue Haltestellenschild ist derma\u00DFen dreckig, dass man  den \"\"ROBERT\"\"  kaum noch lesen kann.Meinen Sie nicht auch, dass eine turnusm\u00E4\u00DFige Reinigung  solcher Schilder vonn\u00F6ten ist?? Also, gerade nach Wintermonaten m\u00FC\u00DFten solche Arbeiten doch  \"\"vollautomatisch\"\"  auf dem Plan stehen;  \u00FCbrigens wie auch das gelegentliche Reinigen mancher Stra\u00DFenschilder, -oder ?? Jeden Tag sind den lokalen Berichten der Medien zu entnehmen, dass Wuppertal attraktiver erscheinen muss, um z.B. auch mehr Besucher in der Stadt zu locken. ...  Na ja,  Ich hoffe, Sie kommen jetzt nicht mit dem Argument :  (welches wir  f\u00FCr alles zahlende B\u00FCrger nicht mehr h\u00F6ren k\u00F6nnen - !) :  \"\"Wir haben kein Geld.\"\"\""
  },
  {
    "text": "Was Sie mit den Fahrzeiten der Linie 65 gemacht haben ist eine frechheit f\u00FCr die B\u00FCrger aber hohe Geh\u00E4lter f\u00FCrs obere ist da ???????"
  },
  {
    "text": "Guten Tag! Wir sind gearde erst wieder nach Wuppertal gezogen und waren bisher soweit zufrieden mit dem Linienverkehr, den meine Kinder regelm\u00E4\u00DFig nutzen! Es ist es sch\u00F6n das es einen neuen Fahrplan gibt, aber warum werden Fahrzeiten von Linien ver\u00E4ndert, wo vorallem auch Kinder\/Berufst\u00E4tige von betroffen sind, welche zur Schule\/Arbeit m\u00FCssen.Es geht um die Linie 621: Diese f\u00E4hrt von der Ob. Engelsh\u00F6he in der Zeit von 6:00-7:00 Uhr morgens nur um 6:24, 6:54 und 7:24, d.h. allee 1\/2 Stunde. Ab 7:24 bis 8:09 alle 15 Minuten. Es gibt Kinder welche einen weiteren Schulweg zu absolviern haben! Zum Beispiel nach Elberfeld! Sie kommen zu sp\u00E4t zur Schule, wenn der, f\u00FCr uns zutreffenden Bus um 6:54 Uhr verpasst werden sollte (dann war der Bus um 7:04 ein beruhigender Ersatz um p\u00FCnktlich zu kommen), jedoch auch wenn die Linie erst gar nicht kommt, wie schon \u00F6fters passiert oder versp\u00E4tet kommt, sodass die Anschl\u00FCsse nicht passen. M\u00FCssen die Kindern dann schon um 6:24 fahren damit sie auf der sicheren Seite sind, oder den um 7:24 nehmen, um dann viel zu sp\u00E4t zur Schule zu kommen? Wiese ist es nicht m\u00F6glich in der Hauptzeit 6:00 bis 8:00 f\u00FCr Sch\u00FCler und Berufst\u00E4tige die Linie 621 alle 10\/15 Minuten einzusetzten? Oder wird man nun bestraft, weil man etwas au\u00DFerhalb wohnt oder einen l\u00E4ngeren Weg zur Schule\/Arbeit zu bew\u00E4ltigen  hat!!!!!Es war doch gesagt worden, das in Hauptsto\u00DFzeiten die Busse \u00F6fters eingesetzt werden, was hier nur in der Zeit von 7:24 bis 8:09 der Fall!!!!!Vielen Dank f\u00FCr Ihre Antwort!"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, meine Beschwerde von heute bitte ich, als gegenstandslos zu betrachten. Ich habe mich mit dem Fahrer ausgesprochen. Wir hatten uns gegenseitig hochgeschaukelt. Er sah auch ein, da\u00DF das Rauchen im Bus nicht erlaubt ist, war aber der Ansicht, da\u00DF das Rauchen im Bus w\u00E4hrend der Pause erlaubt sei. Ich denke, ich habe ihn von den Verbot \u00FCberzeugen k\u00F6nnen. Auch sonst sind wir friedlich auseinandergegangen ich bitte Sie daher, die Angelegenheit auf sich beruhen zu lassen. Originaltext der vorherigen Mail:(Der Fahrer rauchte im Bus. Uhrzeit 9:30 Uhr, 7.6.2013. Der Fahrer sa\u00DF. Vorn im Bus und rauchte eine Zigarette, die er in der linken Hand versteckt hielt. Ich sprach ihn darauf an, er reagierte sehr aggressiv und forderte mich auf, den Bus zu verlassen. Ich lehnte das an. Er drohte, die Polizei zu rufen, dennoch lehnte ich ab, den Bus zu verlassen. Er bedrohte mich, mit \"\"wir sehen uns noch, sei froh, da\u00DF wir nicht allein sind etc. \"\" zudem duzte er mich, was ich mit verbat. Im Bus sa\u00DFen weitere Fahrg\u00E4ste, die alles mitbekamen, jedoch wollte keiner sich dazu \u00E4u\u00DFern. Der Fahrer drohte mir an, da\u00DF er daf\u00FCr sorgen wollte, da\u00DF mich kein Busfahrer mehr mitnehmen w\u00FCrde. Zwischenzeitlich behauptete er mehrfach nicht geraucht zu haben. Etwa so: \"\"Was willst Du machen,Aussage gegen Aussage.\"\" Zwischenzeitlich rief er auch bei den WSW an und beschwerte sich \u00FCber mich, allerdings stellte er den Sachverhalt v\u00F6llig falsch dar. Es handelt sich um die Linie 649, Haltestelle Postamt Velbert, Bus-Nr0573, am 7.6.2013, ca 9:20 Uhr. \""
  },
  {
    "text": "Liebe WSW,heute wollte ich um 14:48 Uhr den CE61 von der Haltestelle Gymnasium Siegesstra\u00DFe Richtung Ronsdorf nutzen. Allerdings kam der Bus nicht und ich war fr\u00FCh genug an der Haltestelle. Zudem hing dort schon der neue Busfahrplan, sodass die eigentlich noch geltenden Zeiten nicht mehr einsehbar sind! Oder f\u00E4hrt der Bus etwa schon nach dem neuen Plan?Weiterhin bin ich in keinster Weise mit den Fahrplan\u00E4nderungen bzw. -k\u00FCrzungen einverstanden. Gerade bei der Linie CE61, die nicht nur eine schnelle Verbindung zwischen Ronsdorf und Barmen bietet, sondern auch den \u00F6ffentlichen Sportplatz Oberbergische Stra\u00DFe und das Gymnasium Siegesstra\u00DFe anf\u00E4hrt, sind die neuen Fahrzeiten als Kunde unzumutbar.Ich hoffe sehr, dass hier nochmal ein Umdenken stattfindet und die CE-Linien weiterhin erhalten bleiben sowie zumindest durchgehend im 20-Minutentakt fahren.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenThomas Appel"
  },
  {
    "text": "Mitarbeiter der WSW verwehrte mir trotz vorgelegtem g\u00FCltigen Leistungsbescheiddes Jobcenter Wuppertal ein Sozialticket.Lapidarer Kommentar des Mitarbeiters vom Kundenzentrum Alter Markt 10 :Da kann ja jeder mit einem solchen Bescheid kommen...Sie bekommen kein Sozial-ticket...ich kann Ihnen h\u00F6chstens ein Ticket 1000 verkaufen und das kostet 20 \u20ACmehr.In der Hektik habe ich leider vergessen mir den Namen geben zu lassen.Hier wurde also vors\u00E4tzlich ein Bescheid des Jobcenters mi\u00DFachtet...so einfach auseigener Machtvollkommenheit.F\u00FCr welchen Personenkreis ist das Sozialticket eigentlich bestimmt....entscheiden daswider alle Vernunft die Mitarbeiter der WSW oder gibt es daf\u00FCr Regelungen,an die auch die WSW-Mitarbeiter gebunden sind...?F\u00FCr eine konkrete Antwort bedanke ich mich im Voraus.Mit freundlichem Gru\u00DFMaria Br\u00F6mmel"
  },
  {
    "text": "Das Fahrzeug ist 1 Minute zu fr\u00FCh von der Haltestelle abgefahren. Die Kundin kam vom Bahnhof undwinkte dem Fahrer noch zu. Dieser hob die H\u00E4nde, lie\u00DF die Kundin aber nicht mehr einsteigen. DieKundin hat sich bereits vor einiger Zeit \u00FCber diese Linie beschwert. Dieser Bus f\u00E4hrt nur einmal dieStunde, weshalb die Kundin jetzt nach Hause laufen muss. Die Kundin bittet um R\u00FCckmeldung."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren , hiermit m\u00F6chte ich Saskia Samperl, mich bei ihnen auf Grund der Fahrplan\u00E4nderung beschweren.Ich finde es ist eine Unversch\u00E4mtheit ,dass die die Buslinie 644 ab 19.36 uhr (von hatzfeld aus)nicht mehr in Betrieb ist.Da dieser Bus die einzige Verbindung nach Barmen ist ! Dies bez\u00FCglich bitte ich um r\u00FCckantwort.Mit freundlichem Gru\u00DF ,Sandra Sammer"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, auch ich m\u00F6chte mich der Kritik an ihren \"\"Fahrplananpassungen\"\" anschlie\u00DFen. In meinem Fall kritisiere ich insbesondere die massiven Streichungen von Fahrten der Linie 617. Dieses Angebot ist mittlerweile extrem l\u00FCckenhaft und unzureichend. Insgesamt ist der neue Fahrplan ganz zweifellos der Einstieg in eine Abw\u00E4rtsspirale, die sich in weiteren Fahrgastr\u00FCckg\u00E4ngen, Angebotsk\u00FCrzungen und letztlich weiterer Kostenunterdeckung fortsetzen wird. So wird die WSW mobil ihrem Auftrag, die Mobilit\u00E4t der Bev\u00F6lkerung sicher zu stellen, zuk\u00FCnftig nur noch rudiment\u00E4r gerecht.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen,M.Bendle\""
  },
  {
    "text": "\"Guten morgen liebes wsw-team,als ich heute morgen um 6uhr an der tescher haltestelle auf die 609 gewartet habe,na was soll ich ihnen schreiben,er kam nicht.Als ich auf den fahrplan schaute,musste ich mit schrecken feststellen,es wurden so viele busse gestrichen.WARUM?Ich zahle jedes jahr mehr f\u00FCr mein ticket,wo geht das ganze geld bin.Es w\u00E4re so toll,wenn die 609 wieder um 5;01uhr fahren w\u00FCrde,dann m\u00FCssten die berufspendler nicht zum bahnhof bei der k\u00E4lte laufen.Ich bin sehr ver\u00E4rgert und das geht nicht nur mir so,durch diese aktion haben sie keine kunden gewonnen.Vielen dank f\u00FCr ihre zeit und es w\u00E4re nett,wenn sie mir den grund daf\u00FCr sxchreiben w\u00FCrden.  Mit frdl. gr\u00FCssen Janina Kleinert\""
  },
  {
    "text": "Guten Morgen,ich finde es eine Unversch\u00E4mtheit, dass der Bus CE 61 so gut wie nicht mehr f\u00E4hrt.Mein Mann und ich fahren fast T\u00E4glich mit dieser Linie zur Arbeit und zum Unterricht.Den Umweg mit dem Bus, um zum Beispiel zum Unterbarmer Friedhof zu kommen, dauert eine 3\/4 Stunde l\u00E4nger.Unzumutbar!!Wenn der CE 61 wenigstens alle Stunde fahren w\u00FCrde ,w\u00E4re es Akzeptabel.Ich denke auch an die Sch\u00FCler und die alten Menschen die tgl. von dieser Linie abh\u00E4ngig sind.Falsche Sparma\u00DFnahmen und es triff wieder die Schw\u00E4chsten.Mein Wunsch w\u00E4re die Verantwortlichen denken noch einmal \u00FCber Ihre Entscheidung nach und lassen den CE 61 wieder regelm\u00E4\u00DFig fahren.Anscheinet sind  Sie vom Bus  nicht abh\u00E4ngig!!!!!!Hochachtungsvoll, eine sehr ver\u00E4rgerte WSW Kundin.Ch. Damaschke"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen, sehr geehrte Herren Meine Familie ist sehr unzufrieden mit dem neuen Fahrplan, speziell Linie 617 und 645.Es betrifft die Fahrplanzeiten mittags Richtung Raumkamp Schleife.Die Uhrzeiten sind so ung\u00FCnstig gelegt, dass unser Kind keine vern\u00FCnftige Anbindung nach Schulschlu\u00DF (12:40h) am Hammerkloth erreichen kann. Die Buslinier 617 ist gerade weg und die Linie 645 ist innerhalb 6 min nicht zu erreichen. Dies bedeuetet, dass das Kind bis zu 20 min. rumsteht und nun gar zu Fu\u00DF zur Raukamp Schleife laufen mu\u00DF.Dies ist beides f\u00FCr einen Besucher der Grundschule in unseren Augen unzumutbar.Gerne h\u00E4tten wir hierzu Ihre Stellungnahme. Wurden die Schulzeiten gar nicht ber\u00FCcksichtigt? Immerhin steht ja im neuen Fahrplan ausdr\u00FCcklich (Mo. - Fr. Schulzeit) Vielen Dank vorab f\u00FCr Ihre R\u00FCckmeldung.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen"
  },
  {
    "text": "Liebe Damen und Herren, dies ist eine beschwerde an der Fahrplan\u00E4nderung der Linie 614 sie stat 7:02Uhr,7:22Uhr.7:42Uhr und 8:02Uhr nur noch um07:02 und dann erst wieder um 08:02 Fahren soll.Da ich und der Bus um 08:02Uhr    ZUSP\u00C4T IST,weil ich von Barmen Bahnhof bis Eichenstrasse muss.Aus dem immer voll und auch sehr unzuverl\u00E4sslich.Ich bitte um eine L\u00F6sung f\u00FChr dass Problem.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Lennart Kuckertz"
  },
  {
    "text": "TSC NeinLiebes Wsw Team ,Wie sie wahrscheinlich schon mitgekriegt haben , haben die neuen Fahrpl\u00E4ne in Wuppertal f\u00FCr Unruhe gesorgt .Ich wohne in Wuppertal - Vohwinkel und wir haben schon seit Jahren mit der P\u00FCnktlichkeit zu k\u00E4mpfen.Die P\u00FCnktlichkeit der Linie 621 bzw. 631 war sehr selten gegeben und nun werden wir auch noch in unserer Flexibilit\u00E4t eingeschr\u00E4nkt .Ich denke ich bin nicht die einzige , die diese neuen Fahrpl\u00E4ne negativ bewertet.Die Ver\u00E4nderten Fahrzeiten der Buslinien schneiden sich mit den Uhrzeiten der Bahnen und man steht immer eine halbe Stunde fr\u00FCher am Bahnhof.Wenn es wirklich dabei bleiben sollte, sollten sich  die Preise der Fahrkarten auch \u00E4ndern!Ich zahle 80 Euro im Monat daf\u00FCr , dass ich regelm\u00E4\u00DFig zu sp\u00E4t meinen Arbeitsplatz erreiche.Ansonsten w\u00E4re es wirklich unversch\u00E4mt und nicht akzeptabel!Ich w\u00FCnsche um AntwortMit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Franca Caganelli Von meinem iPhone gesendet"
  },
  {
    "text": "Es kann nicht sein,das man viel Geld f\u00FCr das Ticket bezahlt und die Busse unp\u00FCnktlich kommen oder gar nicht kommen und die Fahrpl\u00E4ne ge\u00E4ndert werden und die Preise steigen und steigen !! Zumal es auch nicht sein kann das die ce65 Richtung Sudberg 4 STd lang gar nicht kommt !! Wie soll mann da zur arbeit fahren und p\u00FCnktlich da sein. Wollen SIE mir den Verdienst ausfall zahlen wenn mein Chef mir k\u00FCndigt wenn ich  zu sp\u00E4t komme. ????!!!!!Mittlerweile ist die WSW eine reine Zumutung und es ist eine unm\u00F6glich wie sie mit ihren zahlenden Kunden umgehen."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,ich kann verstehen, dass Sie aus Einsparungsgr\u00FCnden den Linienverkehr des CE 62 zum Eckbusch eingestellt haben.Was ich aber \u00FCberhaupt nicht verstehe, ist, dass Sie die bisherigen Haltestellen der Linien 603, 613 und 617 vom Ringelbusch verlegen zur Stra\u00DFe Am Eckbusch. Die alte Haltestelle des CE 62 wird sinnvollerweise weiterbenutzt, die beiden neuen Haltestellen kurz davor und kurz dahinter werden neu eingerichtet.Das ist wahrscheinlich auch nicht kostenfrei zu haben. Warum wird hier Geld - in meinen Augen - unn\u00F6tigerweise ausgegeben?Wenn diese Ma\u00DFnahme denn dann doch sinnvoll ist in Ihren Augen, warum werden dann die R\u00E4ume vor den ehemaligen Haltestellen nicht wieder dem \u00F6ffentlichen Parkraum zugewiesen?Auf eine Antwort wartendManfred Wiesenthal  ADDRESSE Tel.: 0202 \/ xx xx xx"
  },
  {
    "text": "Guten Morgen,ich fahre seit Jahren morgens fr\u00FCh mit dem gleichen Bus zum Wuppertaler Hauptbahnhof, um im Anschluss mit der Bahn nach D\u00FCsseldorf zu fahren.Mein Bus (620) kommt seit der Fahrplan\u00E4nderung (24.03.2013) 3 Minuten sp\u00E4ter in Richtung HBF.Seitdem die Baustelle am HBF ist, ist es ja eh immer schon sehr knapp morgens fr\u00FCh. Aber jetzt?! Kaum noch zu schaffen.Dienstag und heute kam der Bus trotz neuem Fahrplan wie vorher und in dem Augenblick, wo ich das Gleis 1 betrete f\u00E4hrt meistens auch schon der Zug ein.Wenn der Bus jetzt also nach Fahrplan kommt darf ich auf jeden Fall rennen. Sollte der Bus Versp\u00E4tung haben, kann ich den Zug vergessen und darf 15 Minuten auf die n\u00E4chste Sbahn warten. Die Sbahn kommt aber so sp\u00E4t am HBF in D\u00FCsseldorf an, das ich insgesamt 40 Minuten sp\u00E4ter erst auf der Arbeit bin!!Was auch f\u00FCr zuk\u00FCnftige Versp\u00E4tungen spricht. Der CE62 f\u00E4hrt jetzt erst ab 7 Uhr  (und auch nur noch bis zum Wall\/Museum, was mir aber egal ist).Nicht egal ist, das jetzt alle Leute die sonst den CE62 genommen haben mit der 620 fahren und demnach der Bus voller ist und vermutlich auch st\u00E4ndig Versp\u00E4tung hat.Ich wei\u00DF nicht was Sie sich von der Fahrplan\u00E4nderung versprechen, aber kann man das nicht bitte wieder r\u00FCckg\u00E4ngig machen?MfGAbraham Dorf"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrten Damen und Herren,Heute haben Sie mir wieder bewiesen das Sie in Sachen Unf\u00E4higkeit noch vor der Bahn kommen,und dessen Verkehrsnetz ist in der Gr\u00F6\u00DFe mit Wuppertal gar nicht zu vergleichen. Der Grund wieso ich Ihnen schreibe ist der,dass Sie eine Buslinie soweit gek\u00FCrzt haben das es mir kaum m\u00F6glich ist ohne viel Stress zur Universit\u00E4t zu kommen. Es handelt sich um den CE 61,der aus Ronsdorf nach Barmen f\u00E4hrt. Dies ist der einzige Bus der eine kurze und direkte Verbindung zum Unterbarmen Bahnhof und Barmen Bahnhof hat,wo ich t\u00E4glich meine Bahn nach D\u00FCsseldorf nehme. Jetzt wo Sie daf\u00FCr gesorgt haben das dieser Bus nur einmal st\u00FCndlich f\u00E4hrt und auch noch zu Zeiten mit denen ich nichts anfangen kann, fragen ich mich ,wie Sie sich vorstellen dass ich,und viele andere Leute die t\u00E4glich mit mir diesen Bus nehmen, ihre Anschl\u00FCsse bekommen sollen. Ich bin mir jedoch durchaus im klaren dass Ihnen mein Problem mehr als egal ist, denn wenn das nicht so w\u00E4re,w\u00FCrde ich ihnen jetzt nicht schreiben. Aufgrund dessen empfehle ich Ihnen einen Spezialisten aufzusuchen der Ihnen das Wort \"\"Kundenorientierung \"\" n\u00E4her bringt. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Jessica Dechsel \""
  },
  {
    "text": "Dank ihres neuen Fahrplanes,darf ich in Zukunft zur arbeit laufen egal ob ich fr\u00FCh,Sp\u00E4t oder Nachtdienst habe und das gleiche wenn ich aus dem Nachtdienst,der 10 h dauert nach Hause m\u00F6chte laufe ich in Zukunft eine dreiviertel stunde .sie sind einfach nur noch ein Betr\u00FCgericher Verein,welcher den Leuten das Geld aus der Tasche zieht ohne leistung.Mein Ticket 2000 ist ab sofort absolut wertlos und kann nur noch gek\u00FCndigt werden.Herzlichen Dank Inge Damm"
  },
  {
    "text": "Ich benutze seit Jahren die Linie 645 von d\u00F6ppersberg bis deckersh\u00E4uschen.Seit dem 24.03.2013 endet die Linie 645 am R\u00F6ttgen un f\u00E4hrt dann als 623 weiter."
  },
  {
    "text": "Ich m\u00F6chte anregen am neuen Fahrplan \u00C4nderungen vorzunehmen. Bisher konnte ich morgends mit der Linie 621 von Vohwinkel bis zur Haltestelle Schliepersh\u00E4uschen durchfahren. Jetzt geht die Linie 621 nur noch bis Wieden Schleife. Der Ansschlussbus ist so ungl\u00FCcklich getaktet das er erst 15  Minuten sp\u00E4ter kommt. Das ist \u00E4rgerlich, vor allem wenn man bedenkt das nach den Osterferien wieder zahlreiche Sch\u00FCler diese Linie nutzen und dann auch recht lange dumm in der Pampa rumstehen."
  },
  {
    "text": "Am 23.03.2013 wurde die Abfahrt der Linie 621 der WSW um 5.08 h um 10 Minuten nach hinten verlegt,Mein Arbeitgeber hat seinen Sitz in Frechen, ich mu\u00DF um 5.26 h die RB 48 erreichen. dies ist nicht m\u00F6glich da der Bus erst um 5.25 h am Bahnhof in Vohwinkel ankommt."
  },
  {
    "text": "hallo habe ein young ticket plus mit der nummer 543xxxx gefunden ,Markus Schlesinger"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und HerrenIch bin am 5.juni mit der 646 vom oberbarmer Bahnhof Richtung t\u00F6lleturm gefahren. Als ich kleestr aussteigen wollte machte der Fahrer die T\u00FCr zu und ich war mitten am aussteigen.  Eine frechheit mein schulter wurde von der T\u00FCr voll getroffen. Anstatt die T\u00FCr wieder aufzumachen musste ich die Schulter da noch rausziehen. Ich zahl ne menge geld im monat f\u00FCr die fahrkarte und sie sind ein dienstleistungsunternehmen.. da finde ich es ne Frechheit so behandelt zu werden.und auch die anderen Fahrg\u00E4ste. Eine frau zeigt ihre fahrkarte und wird da von dem herrn zur\u00FCckgepfiffen wie nen dummi..angeblich hat sie die fahrkarte nicht gezeigt.am bahnhof nen junge sa\u00DF schon im bus und sollte aussteigen weil der nette busfahrer meinte er w\u00E4re hinten eingestiegen obwohl er schon vorher drin war . Meine Tochter war dabei und ist noch ne ganze zeit danach durcheinander gewesen weil ich mir ja nicht unwesentlich weh getan habe und es wohl auch sehr krass aussah. Sie ist nach dem vorfall von aussen nach vorn gelaufen und hat ihm ne die hand vor der Stirn hin und her gewedelt und er zog ne Grimasse so ala du kannst mich mal. Tolle sache. Ich hoffe sowas wird mal angesprochen bei dem Herrn. Mit freundlichen gr\u00FC\u00DFenM. Wunderlich"
  },
  {
    "text": "an diesen Tag stand der Bus 10 min an der Haltestelle Am Vogelsang, weil der Bus auf dem gegenzug abgewartet hat. Der Bus fuhr mit einer 10 min\u00FCtigen Versp\u00E4tung weiter. Diese vorf\u00E4lle kommen leider sehr h\u00E4ufig vor. Die Busse in Richtung HBF warten auf dem Gegenzug, der Fahrplanm\u00E4\u00DFig 3 min sp\u00E4ter ankommt. Dadurch sind die Busse immer versp\u00E4tet. Wieso wird an diese Stelle immer auf dem gegenzug abgewartet? Wieso wartet der Bus nach Raukamp Schleife bzw. R\u00F6ttgen nicht auf dem Bus nach HBF an der Haltestelle Klinik Vogelsang, wenn nur ein Bus diese Strecke gleichzeitig befahren darf?  Dadurch w\u00FCrden diese st\u00E4ndigen Versp\u00E4tungen vermieden werden. Bitte da nach besseren. Vielen dank im voraus."
  },
  {
    "text": "Ist es richtig, das der Bus E826 um 7:11 Uhr vom Kirchenfelderweg bis Wieden Schleife ab dem neuen Fahrplan 2013 nicht mehr f\u00E4hrt? Meine Tochter geht zum Berufskolleg Mettmann Haltestelle Stadtwald und h\u00E4tte einen Aufenthalt von 18 Minuten in Wieden Schleife zum Anschluss nach Mettmann Stadtwald, wenn der Bus E 826 nicht mehr ab 7:11 Uhr vom Kirchenfelderweg f\u00E4hrt."
  },
  {
    "text": "Kritikpunkt: seit etwa 60 Min versuche ich meine Kritik telef. weiterzugeben. Bei der Rf-Nr. 569-xxxx bekomme ich eine Ansage und das Gespr\u00E4ch wird danach beendet (ich bin also nicht in einer Warteschleife)und ich mu\u00DF jedesmal neu w\u00E4hlen, also auch Geb\u00FChren bezahlen. Habe mir nach vielen Versuchen Durchwahl-Rufnr. (569-xxxx bzw. -xxxx) \u00FCber die Zentrale besorgt, auch st\u00E4ndig besetzt, ab 12 Uhr frei, wahrscheinlich jetzt Mittagspause oder Wochenende.2. und eigentlicher Kritikpunkt:gegen 11 Uhr bin ich mit dem Bus Nr. 0614, Linie 644 ab Alter Markt (Wpt) in Richtung Carnaper Str. Petrus-Krankenhaus unterwegs. Mit mir wollten mehrere Fahrg\u00E4ste aussteigen, Haltewunsch war bet\u00E4tigt, optisches Signal auch.Die Ampel an der Haltestelle war rot, vor uns ein LKW, daher hielt der Busfahrer etwas vor der Haltestelle und \u00F6ffnete die T\u00FCren noch nicht (was auch v\u00F6llig ok ist), Ampel schaltet auf gr\u00FCn, Bus f\u00E4hrt los ohne zu halten, die Fahrg\u00E4ste rufen, Busfahrer bremst kurz an (befand sich auch noch auf H\u00F6he der Haltestelle)schaut in den Innenspiegel, gibt Gas und f\u00E4hrt weiter bis zur n\u00E4chsten Haltestelle. Keine Entschuldigung, keine Erkl\u00E4rung, nichts!!! Eine absolute Unversch\u00E4mtheit, zumal gerade an der Haltestelle Petrus-Krankenhaus viele Leute aussteigen, die auch zur Behandlung dorthin m\u00FCssen.Ich hoffe, da\u00DF meine Beschwerde weitergeleitet wird und das vor allem ein Gespr\u00E4ch mit Ihrem Fahrer gef\u00FChrt wird. W\u00FCrde mich \u00FCber eine Stellungnahme Ihrerseits freuen"
  },
  {
    "text": "gestern hat mein Pflegesohn sein SchokoTicket verloren. Heute (8.6.) werde ich mit ihm ins MobiCenter EFeld gehen, wollte mich aber zun\u00E4chst telefonisch erkundigen, was ich als Unterlagen brauche, damit die WSW sehen kann, dass er Ticketinhaber ist. Also surfe ich auf der HP und suche im Fahrplan nach einer Tele. Finde keine (1.Kritikpunkt. Ich finde, dass in beiden Auftritten (HP und Heft) die TeleNr. zu der Anschrift geh\u00F6rt!) Dann rufe ich die TeleZentrale an: 569-0.2. KritikPunkt, mein eigentlicher:Gegen 9:50 Uhr meldet sich dort ein Herr B. (?!), ich schildre mein Anliegen und bitte um eine Tele f\u00FCr das MobiCenter. ER LEGT AUF! Ja, einfach so, ohne Kommentar oder Hinweis auf eine alternative TeleNr.Ca. 15 Sekunden sp\u00E4ter rufe ich wieder an, weil ggf. ein Abbruch der Leitung vorliegt und frage ihn, ob er aufgelegt habe? Was passiert? ER LEGT AUF!, Ja, wieder einfach so, ohne Hinweise, Erkl\u00E4rungen.5 min. Sp\u00E4ter das gleiche Spiel, wobei ich mich diesmal nicht mit meinem Namen vorstelle, sondern sofort frage, warum er aufgelegt habe? ER LEGT AUF und wie k\u00F6nnte es sein: Wieder ohne weiter Hinweise.DAS FINDE ICH ECHT KRASS!Was ist denn das f\u00FCrn Service?Ich bin WSW-Kunde. Auch wenn ich das nicht w\u00E4re ist das ein Umgang, den sich KEINER\/ KEIN Unternehmen erlauben kann. Oder sehe ich das falsch?Ich bitte AUSDR\u00DCCKLICH um eine Erkl\u00E4rung!!!Bitte schriftlich an diese eMail-Adresse.W\u00FCnsche Ihnen ein sch\u00F6nes WE gehabt zu haben und vor allem: Freundlichere Telefonkontakte."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren!Leider ist es mir nicht m\u00F6glich gewesen am 16.05.2012 gegen 12:40 f\u00FCr die Fahrt mit der Schwebebahn von Wuppertal Elberfeld bis Barmen (Alter Markt) ein Ticket an der Haltestelle Elberfeld zu l\u00F6sen.Lassen Sie mich dazu bitte die Situation kurz schildern:Als Zahlungsmittel standen mir zwei neue f\u00FCnf Euro Scheine zur Verf\u00FCgung, welche allerdings von keinem der beiden Automaten an der Haltestelle angenommen worden sind.Nach mehrmaligen Versuchen und vergeblichen Anfragen weiterer Passanten mir evtl. den neuen Geldschein zu wechseln, bin ich in die dritte Schwebebahn welche w\u00E4hrenddessen die Haltestelle passierte, eingestiegen.Obwohl ich die Kontrolleure w\u00E4hrend der Fahrt sofort auf mein Problem hingewiesen hatte und diese mir Verst\u00E4ndnis mit dem Verweis auf das Kundencenter entgegenbrachten, bin ich eben dort aufgefordert worden das erh\u00F6hte Entgelt von 40\u20AC zu entrichten.Dieses rigorose, kundenunfreundliche Verhalten hat mich sehr schockiert, da ich sowohl privat als auch in Begleitung mit meinen Schulklassen die Schwebebahn sehr gerne genutzt habe.Auch am 16.05. habe ich berufsbedingt Berufssch\u00FCler in der Praxis aufgesucht. Das Geld f\u00FCr diese Fahrten bekomme ich erstattet. Daher bestand f\u00FCr mich kein Grund den Fahrpreis nicht zu bezahlen. Die abgestempelten Tickets aus der letzten Woche und die nicht angenommenen beiden f\u00FCnf Euro Scheine liegen mir aus Beweisgr\u00FCnden noch vor. Ebenso kann ich jederzeit nachweisen, dass meine Fahrt rein dienstlichen Charakter hatte.Der Hinweis des Mitarbeiters unverz\u00FCglich an der n\u00E4chsten Haltestelle auszusteigen und nochmals zu versuchen ein Ticket zu l\u00F6sen, empfinde ich in meinem Fall als \u201Eschwierig\u201C, da ich an zwei verschiedenen Automaten mit zwei verschiedenen Geldscheinen mehrmals probiert habe meinen Zahlungsverpflichten nachzukommen.Ich bin davon ausgegangen, dass der neue f\u00FCnf-Euro-Schein grunds\u00E4tzlich nicht angenommen werden kann.Daher bitte ich Sie bez\u00FCglich des Vorfalls um Verst\u00E4ndnis und von der erh\u00F6hten Fahrpreiserhebung abzusehen, so wie Sie mich in der Vergangenheit auch des \u00D6fteren um Entschuldigung gebeten haben; zuletzt geschehen am Anfang des Jahres 2012, als Sie sich nach einer telefonischen Beschwerde bei mir schriftlich entschuldigten, da mich der Busfahrer in Wuppertal Vohwinkel, Richtung Solingen, mehrmals an der Haltestelle \u00FCbersehen hatte.Selbstverst\u00E4ndlich bin ich nach wie vor bereit meinen Zahlungsverpflichtungen in Form des regul\u00E4ren Fahrpreises f\u00FCr die Verbindung unverz\u00FCglich nachzukommen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenMario L\u00E4ssig\""
  },
  {
    "text": "Die Kundin beschwert sich, dass der NE 4 um 1.35 und um 3.35 Uhr nach der Agnes-Miegel-Str. nicht die Gennebrecker Str. befahren hat sondern durch die Wohnsiedlung gefahren ist."
  },
  {
    "text": "Nochmaliges Nachfragen der Kundin, zwecks Beschwerde vom 05.06.2013 , Vorgang 36901.Kundin w\u00FCnscht erneut Erkl\u00E4rung\u00B4, wie Zeit an Bussen gemessen wird."
  },
  {
    "text": "Allm\u00E4hlich reicht es mir! Nach 10 Stunden Nachtdienst fiel erneut eine Busverbindung aus! Dieses Mal die 607! Ich denke ernsthaft \u00FCber eine K\u00FCndigung meines Abos nach den massiven Ausf\u00E4llen der letzten Wochen nach! \u00DCber 60 Euro f\u00FCr nicht fahrende Busse sind eine Frechheit. Die dauernden Entschuldigungen, es l\u00E4ge am Krankenstand wirken langsam albern! Ich bitte sie dringend um eine schriftliche Stellungnahme!!!"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herrren, die Busse um 8,38 , 8.48 , 8,53 am 23.02.2013 sind leider nicht an der Bushaltestelle Ewaldstr in Richtung D\u00F6ppersberg. angekommen, Linien 612, 622 und 622 A.  Ihr Abfahrtsmonitor funktioniert heute auch nicht. Ich finde es nicht gut bei der heutigen K\u00E4lte so lange vergeblich warten zu m\u00FCssen. In einer fr\u00FCheren telefonischen Bewchwerde habe ich schon einmal angegebnm, das es sinnvoll w\u00E4re eine Informaton an die Kunden weiter zu geben, wenn kein Bus f\u00E4hrt. Man verwies mich auf den Abfahrtsmonitor. Nur diese M\u00F6glichkeit existiert im Bedarfsfall nicht. Ich habe f\u00FCr mein Ticket 2000 Geld bezahlt und erwarte entsprechende Leistung, die Sie mir leider widerholt nicht anbieten k\u00F6nnen, aber eine Preiserh\u00F6hung findet Sie bei verminderter Leistung gerechtfertigt? Ich habe Verst\u00E4ndnis daf\u00FCr, dass bei den heutigen Wetterverh\u00E4ltnissen Versp\u00E4tungen zu erwarten sind aber das keine Busse fahren und keine Information erfolgt, da h\u00F6rt mein Verst\u00E4ndnis auf. Eine Information, auch von Busfahrern  auf der Gegenrichtung, sollte doch m\u00F6glich sein, das kann wohl jeder erwarten.Mit freundlichem Gru\u00DFBTT"
  },
  {
    "text": "\"Es geht mir um folgendes. Heute fr\u00FCh um 1:10 Uhr habe ich den Bus NE3 am Wall\/Museum genommen, alles sch\u00F6n und gut, denn jetzt wei\u00DF ich ja, dass der Bus hinten am MobiCenter h\u00E4lt. Letzte Woche am 15.02.2013, wusste ich das nicht und der Bus ist an mir vorbei gefahren, obwohl ich und ein paar andere Leute gewunken haben. Ich meine am Wall\/Museum kann man halten, es w\u00FCrde niemanden gef\u00E4hrden. Ich musste mir dann ein Taxi nehmen, weil ich keine Lust hatte 1 Stunde au den n\u00E4chsten zu warten, zudem es drau\u00DFen viel zu kalt war. Heute fr\u00FCh kam aber der Hammer schlecht hin. Ich stand an der richtigen Haltestelle und habe den Bus genommen (am MobiCenter). Der Bus f\u00E4hrt los und wieder standen Personen am Wall\/Museum (h\u00F6he Deichmann), sie standen falsch, aber das ist kein Grund nicht zu halten, wenn sie Handzeichen geben. Ich dachte mir: \"\"Ok, der Busfahrer hat die Personen nicht wahr genommen und f\u00E4hrt deswegen weiter\"\". Pl\u00F6tzlich gibt der Busfahrer gas und ich bemerke w  ie eine Person noch versucht den Bus zu bekommen und der Busfahrer hat es mitbekommen. Der Busfahrer wird immer schneller, ich konnte mich kaum halten, sogar Leute die sa\u00DFen mussten sich festhalten. Ich meine zu glauben, dass es sich um eine Tempo 30 Zone handelt. Der Busfahrer gibt immer mehr gas. Bei der Einfahrt zum Karlsplatz, erwischt der Busfahrer fast zwei Personen die \u00FCber die Stra\u00DFe wollten. Bis zum Kalrsplatz dr\u00FCckt der Busfahrer das Pedal durch. Auch hier meine ich zu glauben, dass es sich hier sogar um eine verkehrsberuhigte Zone handelt. Der Bus musste stark bremsen, um nicht \u00FCbers Ziel hinaus zu fahren. Er l\u00E4sst die Leute einsteigen und f\u00E4hrt sofort los. Und kaum sind wir vom Karlsplatz weg gefahren, f\u00E4hrt er zwar immer noch rasant, aber nicht so schlimm, wie in der Stadt. Ich glaube, dass der Busfahrer extra schnell gefahren ist, damit die Person den Bus, den er am Wall verpasst hat, auch nicht am Karlsplatz bekommt (k\u00F6nnte ja unangenehm f\u00FCr den Busfahrer sein. Auf die Frage hinaus, warum er die Handzeichen nicht gesehen hat?). Zum einen finde ich es schlicht weg eine Frechheit einfach durch zu fahren ohne nochmal an einer HALTESTELLE zu halten. Dann noch andere Menschen zu gef\u00E4hrden, denn h\u00E4tte der Bus die Passanten erwischt, w\u00E4ren beide gestorben. Ich bezahle f\u00FCr eine Dienstleistung und nicht f\u00FCr eine Achterbahn fahrt. Ich bin echt sauer und andere im Bus waren es auch. Ich hoffe ich bin nicht der einzige, der sich die M\u00FChe macht, diesen Vorfall zu berichten. Die Fahrzeugnummer habe ich mir nicht gemerkt, aber ich denke der Busfahrer l\u00E4sst sich anhand, der Uhrzeit und Linie ausfindig machen. Er sollte nochmal zur Fahrschule und einen sozial Test machen. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Leon Setzer\""
  },
  {
    "text": "\"am Freitag, 22, 2, 2013, fiel die Buslinie CE 61 Richtung Ronsdorf, die am Barmer Bahnhof um 12.26 abfahren sollte, aus. Es ist dies innerhalb eines Vierteljahres das dritte Mal, dass ich auf einen Bus vergeblich wartete. Am Donnerstagnachmittag fuhr die Linie 620 am Hauptbahnhof so sp\u00E4t ab, dass der Anschluss an der Parkstra\u00DFe nicht mehr erreicht werden konnte. Eine abermalige zus\u00E4tzliche Wartezeit von 15 Minuten! Das letzte Mal schickten Sie mir nach meiner Beschwerde als \"\"Trostpflaster\"\" zwei Kinoeintrittskarten. Bitte verzichten Sie auf solche Vertr\u00F6stungen und sorgen Sie lieber daf\u00FCr, dass die Busse wieder regelm\u00E4\u00DFig und p\u00FCnktlich fahren. Stellen Sie gen\u00FCgend Busfahrer und Busfahrerinnen zu Ihren tariflichen Bedingungen ein, dann brauchen Ihre Kunden auch nicht vergeblich in der K\u00E4lte zu warten. Ansonsten machen Sie den \u00D6VPN so unattraktiv, dass Sie sich \u00FCber schwindende Fahrg\u00E4ste nicht wundern m\u00FCssen - das ist dann Ihr Beitrag zum Umweltschutz.Dieses Schreiben schicke ich ebenfalls an den Verkehrsausschuss des Rates.\""
  },
  {
    "text": "Heute, am 07.03.2013  - kurz nach 12:00, wollte ich mit der Linie 625, Wagen 1167 von der Morianstr. Abfahren. Dieser Bus hielt dort an dritter Stelle-  Ich hatte keine Gelegenheit, diesen Wagen zu erreichen, da der Fahrer aus dieser Position Richtung Hauptbahnhof startete. Wie mir bekannt ist, und wie mir der Fahrer der Linie 613, womit ich versuchte, die Linie 625 am Bahnhof noch zu erreichen best\u00E4tigte, sind alle in Frage kommenden Busfahrer angewiesen, in diesem Fall noch einmal zu halten. Als ich am Bahnhof den Fahrer am D\u00F6ppersberg darauf hin ansprach, erwiderte dieser: \u201E Ich bin zu gar nachts gezwungen und im \u00FCbrigen kann ich nichts daf\u00FCr wenn Sie schlafen und nicht aufpassen. Im \u00DCbrigen gehen Sie durch und halten den Verkehr nicht auf.\u201C  Ich darauf hin nochmals ihm meinen Schwerbehindertenausweis gezeigt \u2013 100%, fast blind, Begleitung, gehbehindert.. Das hat ihn aber nicht interessiert, und icj habe ihn noch daran erinnert, dass er bei einem Dienstleistungsunternehmen besch\u00E4ftigt sei. Das gleiche Schicksal haben \u00FCbrigens zwei weitere Frauen erlebt. Eine Dame will diesen Vorfall \u00FCbrigens in der Presse schildern. Ich erwarte eine konkrete Stellungnahme, anderenfalls ich mir vorbehalte, die Wuppertaler B\u00FCrger \u00FCber die b\u00FCrgerfreundliche Dienstleistung zu informieren. \u2013 Telefon 0202 xxxxxxx oder Mobil 0172 xxxxxxxMit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenReinhard Becker"
  },
  {
    "text": "ich bin Kunde eines Ticket 2000 bei Ihnen und zahle monatlich 89,00 Euro pro Monat f\u00FCr mein Ticket. Leider unterliegt diese Plastikkarte dem ganz normalen Verschlei\u00DF. Nun ist diese Karte heute morgen im Bus nicht mehr funktionst\u00FCchtig gewesen. Ich bin also zum WSW Mobicenter in Elberfeld gegangen vor der Arbeit, weil ich annahm, dass ein Verkehrsdienstleister ab 7 Uhr einen Ansprechpartner anbietet um den reibungslosen Berufsverkehr zu erm\u00F6glichen. Leider stellte ich fest, dass dieses Center erst ab 9 Uhr besetzt ist. Somit musste ich meine Arbeit in D\u00FCsseldorf heute fr\u00FCher verlassen um die \u00D6ffnungszeiten bis 17 Uhr wahrnehmen zu k\u00F6nnen. Ich wundere mich, dass die Einrichtung bereits um 17 Uhr geschlossen ist. De facto ist es einem Arbeitnehmer nicht m\u00F6glich Ihre \u00D6ffnungszeiten wahrzunehmen. Einmal angekommen um 16:30 Uhr erkl\u00E4rt mir Ihr Mitarbeiter P. Mayer, dass der Austausch dieser leistungsberechtigenden Platstikkarte (ein Formatierungsprozess von 1 Minute inbegriffen) 1  0! Euro kostet. Ich zahle f\u00FCr dieses Ticket im Jahr \u00FCber 1000 Euro und stelle fest, dass ich nicht um diese Strafgeb\u00FChr?! herumkomme, wenn ich denn weiter meine bereits bezahlten Leistungen abrufen m\u00F6chte (zur Arbeit fahren). Ich finde das in h\u00F6chstem Ma\u00DFe unversch\u00E4mt. Ich w\u00FCrde mich \u00FCber eine nicht maschinell erstellte Antwort freuen aus der hervorgeht, weshalb ich zus\u00E4tzlich zur monatlichen Geb\u00FChr noch eine Karte extra bezahlen muss, wenn diese im Verlauf von 5! Jahren zu Bruch geht. Ich arbeite seit Jahren im Vertrieb und verstehe die Welt nicht mehr. Wie kann man diesen Aufwand als alternativlos darstellen, wenn man einen Kunden behalten m\u00F6chte?"
  },
  {
    "text": "Ich habe mir bei der Deutschen Bahn ein sch\u00F6ner Monatsticket von R\u00F6srath nach Wuppertal f\u00FCr 255,10 Euro gekauft womit ich an Start und Zielort mit dem Bus fahren darf. Ich hatte vor 4 Wochen eine Knie OP deshalb habe ich mir dieses Ticket gekauft. Der Busfahrer der Buslinie 645  Nr:0272 Wollte mich aber nicht mitfahren lassen und erst nach dem ich gesagt habe das er die Polizei holen soll und ich nicht austeigen w\u00FCrde lie\u00DF er mich in Ruhe. Daher ich jetzt Angst habe heute Nachmittag nicht mehr nach Hause zu kommen bitte ich um Ihre Hilfe."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrter Herr Braun, sehr geehrter Herr Wagenburg,bezugnehmend auf das o.g. Schreiben danke ich Ihnen vielmals f\u00FCr den darin enthaltenen Gutschein. Ich empfinde es als gro\u00DFe Freude, dass mir als Ihr Kunde eine derartige Wertsch\u00E4tzung entgegengebracht wird.Und da es in der heutigen Zeit eher \u00FCblich ist, sich zu beschweren, als sich zu bedanken, ist es mir wichtig, diesem \"\"Trend\"\" entgegenzuwirken und mich auf diesem Wege bei Ihnen f\u00FCr die Aufmerksamkeit zu bedanken.Ich w\u00FCnsche Ihnen noch einen erfolgreichen Tag und ein sch\u00F6nes Wochenende.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenAdam RieseGesendet \u00FCber den BlackBerry\u00AE Service von E-Plus.\""
  },
  {
    "text": "Am Mittwoch zu o.g. Zeit wollte ich mit meiner Klasse, einem dritten Schuljahr der GS Haselrain, die Schwebebahn besteigen. Als der Wagen hielt, dirigierten eine begleitende Mutter und ich die Kinder hinein. Pl\u00F6tzlich und v\u00F6llig unerwartet, ohne dass irgendjemand getr\u00F6delt h\u00E4tte, schlossen sich die T\u00FCren und die Bahn fuhr ab, die Kinder waren in der Bahn, die verantwortlichen Begleiter blieben auf dem Bahnsteig zur\u00FCck. Klopfen und Rufen half nichts.Gl\u00FCcklicherweise befand sich eine 1xj\u00E4hrige Praktikantin in dem Wagen, die wir dann anrufen konnten mit der Bitte, mit den Kindern an der n\u00E4chsten Haltestelle wieder auszusteigen.Auch wenn dieser Vorfall gl\u00FCcklich ausgegangen ist, bleibt doch eine gro\u00DFe Irritation bez\u00FCglich der Sicherheit in Schwebebahnen zur\u00FCck. Denn der Fahrer muss beim Einfahren in die Haltestelle Zoo gesehen haben, dass eine Schulklasse dort zusteigen wollte. Ansonsten war der Bahnsteig sehr \u00FCbersichtlich.Gibt es keinen Kontrollblick in den Au\u00DFenspiegel oder in eine Kamera, bevor man losf\u00E4hrt? Wie kann das sein, dass sich noch w\u00E4hrend des Zusteigens die T\u00FCren schlie\u00DFen und der Fahrer losf\u00E4hrt? Nicht auszudenken, wenn das ein erstes Schuljahr beim Zoobesuch getroffen h\u00E4tte.Zeugen f\u00FCr diesen Vorfall sind au\u00DFer mir Frau Nickel, die begleitende Mutter, Frau Puskas, die Praktikantin, und zwei Kontrolleurinnen, die mit uns im nachfolgenden Wagen unterwegs waren.Ihre Antwort erwartend behalte ich mir einen Leserbrief vor.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenBarbara L\u00FCck-Nyman, Lehrerin an der GS Haselrain"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, ich hatte mich letzten Dezember beschwert weil der Bus 601 nicht in W\u00FClfrath Aprath auf die S-Bahn wartete und ich den langen Weg nach W\u00FClfrath Stadtmitte im Dunkeln bei der K\u00E4lte laufen mu\u00DFte.Als Wiedergutmachung haben Sie mir einen Wuppertaler Schl\u00FCsselanh\u00E4nger geschickt, ich wollte nur sagen das fand ich sehr nett.Und ich habe mich dar\u00FCber gefreut, auch das Sie \u00FCberhaupt reagiert haben.Das finde ich sehr gut, daran k\u00F6nnte sich die Rheinbahn eine Scheibe abschneiden.Vielen Dank!!!Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenKatharina K\u00F6nig"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, seit einer Woche bin ich bei der Barmer besch\u00E4ftigt und pendle t\u00E4glich von Essen mit \u00F6ffentlichen Verkehrsmittel von Essen nach Wuppertal und zur\u00FCck. Bereits in den 5 Tagen gab es 3 (in Worten: drei !!!) Komplettausf\u00E4lle ihrer Buslinie 620. Davon 2mal vom Hbf in Richtung Haltestelle: Kapellen; Abfahrt: 08.39Uhr am Donnerstag 21.02.2013 und 08.19Uhr am Freitag 22.02.2013. Ebenfalls am Freitag 22.02.2013 auf der R\u00FCckfahrt von der Haltestelle Lichtscheid Richtung Hbf; Abfahrt: 16.07Uhr.Hierzu erbitte ich ihre Stellungnahme welche Gr\u00FCnde es hierf\u00FCr gab und ob auch zuk\u00FCnftig mit diesen Ausf\u00E4llen gerechnet werden muss , und ob es bei ihnen wie bei anderen Verkehrsbetrieben z.B der EVAG in Essen eine P\u00FCnktlichkeitsgarantie mit Fahrpreisr\u00FCckerstattung ab einer Versp\u00E4tung von 10 Minuten gibt.\""
  },
  {
    "text": "Zum wiederholten Male fuhr kein Bus. Dieses ist bei Ihnen kein Einzelfall, wie ich in den letzten Wochen feststellen musste. Das ich dadurch Anschl\u00FCsse und Termine verpasst habe ist Ihnen nat\u00FCrlich egal! \u00DCber das Verhalten einiger Ihrer Mitarbeiter Kunden gegen\u00FCber m\u00F6chte ich mich an dieser Stelle gar nicht \u00E4uslassen. Daf\u00FCr haben Sie zum 1.1.13 wieder die Preise erh\u00F6ht und sparen ab den Osterferien dauerhaft Zeiten ein. Vielen Dank f\u00FCr Ihren ServicemfG ohne Hoffnung auf Besserung Tobias Burkhardt"
  },
  {
    "text": "Man kann es nur noch als absolute Unversch\u00E4mtheit bezeichnen! Wieder einmal steht ein Bus verlassen an der Haltestelle Alter Markt Hst. 3 und zur vorgesehenen Abfahrtszeit 10.24 Uhr (und sp\u00E4ter) ist kein Fahrer da. Um 14.24 Uhr ist zwar der leere Bus verschwunden, aber der Linienverkehr der CE61 findet noch immer nicht statt. Haben die WSW den Dienst v\u00F6llig eingestellt? Ist die Arroganz in Ihrem Haus schon so fortgeschritten, dass der Kunde tats\u00E4chlich nur noch ein St\u00F6rfaktor ist? Und bitte nicht die GRIPPEWELLE vorschieben. Viele Firmen haben zur Zeit Probleme mit dem Krankenstand, die wichtigsten Arbeiten werden aber selbstverst\u00E4ndlich erledigt. Und keine Alternative zu den WSW in Sicht."
  },
  {
    "text": "\"So gehen ihre Arbeitnehmer mit Kunden um, dabei hatte ich sogar \u00FCberlegen wieder ein Abo-Ticket abzuschlie\u00DFen. Aber erinnert an meine Schulzeit werde ich dann doch lieber die erg\u00F6tzen Benzinpreise in Kauf nehmen...8:02 Uhr an der Haltestelle: Schulzentrum S\u00FCd Linie 613 Richtung am EckbuschUnfreundlichkeit des Busfahrers beim Betreten des Busses vom feinsten: \"\"was betreten sie einfach? Ich hab' noch ne halbe Stunde Pause, gehen\"\" Mit einer Geste auf die T\u00FCr .Zu diesem Zeitpunkt schneit es und es sind Minus Temperaturen.Mit dennoch freundlichen Gr\u00FC\u00DFenJakob Scheel\""
  },
  {
    "text": "mehrfach habe ich mich nun schon \u00FCber \u00DCberp\u00FCnktlichkeit oder ausfallende Busse ge\u00E4rgert. Heute m\u00F6chte ich diesem \u00C4rger Luft machen, da ich 50 Minuten mit Warten vergeudet habe. ANgefangen heute morgen, als ich am Domagkweg die 645 um 8.43 Uhr Richtung Raukamp Schleife nehmen wollte. Ich wohne direkt an der Haltestelle und bin um 8.41 aus der Haust\u00FCre gekommen, in diesem MOment ist die 645 an der Bushaltestelle vorbei gefahren. Ich habe es nicht das erste mal erlebt, dass die 645 morgens in diese Richtung zu fr\u00FCh kommt. Vor der Fahrplan\u00E4nderung waren es teilweise 4 Minuten zu fr\u00FCh. Ich finde das ziemlich unversch\u00E4mt, da ich den angegebenen Zeiten eigentlich vertrauen k\u00F6nnen sollte.Weiter ging es heute nachmittag. Ich wollte mit der 645 um 17.13 Uhr einkaufen fahren. Nachdem ich den Bus morgens schon verpasst hatte habe ich das Haus um 17.08 Uhr verlassen. Nachdem  dann um 17.25  (der Bus kam zu sp\u00E4t)  der n\u00E4chste Bus kam, war klar, dass der Bus davor nicht mehr kommen w\u00FCrde.Um 18.17 Uhr wollte ich mit der 623 vom Wasserlauf Richtung R\u00F6ttgen zur\u00FCckfahren. Auch dieser Bus kam nicht. Daraufhin frragte ich die Fahrerin des Wagens der um 18.26 Uhr am Wasserlauf kam, was denn da wohl los w\u00E4re. Die Fahrerin war so nett einmal nachzufragen und man versicherte ihr, dass der Bus davor normal fahren w\u00FCrde. Da ich aber 19 Minuten an der Haltestelle gewartet hatte, kann ich sagen, dass der Bus NICHT gekommen ist. Die Fahrerin erz\u00E4hlte daraufhin, dass ihr auf ihrer Strecke ein Bus nicht begegnet w\u00E4re. Es ist jetzt schon so oft passiert, dass Busse nicht kommen, da kann doch was nicht stimmen. Es ist \u00E4rgerlich wenn ich f\u00FCr meine Fahrkarte Geld bezahle und st\u00E4ndig sowas erleben muss. Ich bin ein Kunde und h\u00E4tte gerne f\u00FCr mein Geld etwas anderes als st\u00E4ndigen \u00C4rger \u00FCber die sch... Organisation bei den Bussen der WSW. Ich hoffe, dass sich da bald einmal etwas \u00E4ndert, denn ich kann mit meiner Zeit besseres Anfangen, als diese mit Warten zu vergeuden."
  },
  {
    "text": "Leider ist der Schulbus vom Lichtscheid zum Gymnasium am Kothen fahrend zum wiederholten Male ausgefallen. Sehr sch\u00F6n zu diesem Thema ist ein Artikel in der Westdeutschen Zeitung vom 2.3.2013, dass nun seit dem 1.3.2013 keine Buslinien mehr ausgefallen sind. Da frage ich mich doch, was f\u00FCr Informationen weitergeleitet werden? \u00DCbrigens ist am besagten Freitag auch wieder ein Bus der Linie CE 61 von Unterbarmen nach Ronsdorf fahrend ausgefallen. Gerne bin ich auf Ihre Informationen gespannt. \u00DCbrigens in der Hoffnung, das der Schulbus kommt (wenn auch viel zu sp\u00E4t, was durchaus vorgekommen ist) hat mein Sohn eine ganze Schulstunde verpasst. Ist es eigentlich nicht m\u00F6glich einen Funktkontakt zu den Kollegen, die kurz vor dem Schulbus die Haltestelle anfahren, zu informieren, das der Schulbus ausf\u00E4llt und die Fahrer k\u00F6nnten dann die Kinder freundlicherweise informieren (aber das w\u00E4re wahrscheinlich zu kinder\/kundenfreundlich!). Diese Vorgehensweise habe ich n\u00E4mlic  h schon mehrfach telefonisch ansprochen. MfG Sandra Hanselmann"
  },
  {
    "text": "\"Sehr vereehrte Damen und Herren, es ist mir v\u00F6llig unvest\u00E4ndlich, das genau Ihre Busse bei 1nem zentimeter Schnee nicht mehr fahren. Ich stehe in Th\u00F6nisheide und m\u00F6chte den letzten Bus nach Neviges\/Wuppertal(LInie 649) nehmen um nach Hause zu kommen. Es sind in der Wartezeit \"\"ZWEI\"\" Busse Ihres Unternehmens in richtung Autobahn abgebogen, damit sie schnell nach hause kommen! Die Fahrg\u00E4ste. die eigendlich mitfahren wollten werde einfach vor den den Kopf gestossen und stehen gelassen. Da ich eine \u00FCber 20j\u00E4hrige erfahrung bei Winterbetrieb mit LKW`s habe, bin ich gerne bereit Ihren Fahren Nachhilfe in sachen Fahren bei Schnee und Eis zu geben. UND DAS KEIN SCHERZ!!!!! Denn Ihre Fahrer haben doch alle Angst bei 2 Schneeflocken auf einen Quadratmeter zu Fahren. Den Leuten fehlt einfach die Schulung!!! Ihre Fahrlehrer k\u00F6nnen doch nur bei sch\u00F6nem Wetter fahren. Suchen Sie sich mal jemeanden, der es auch bei schlechtem Wettwer kann!!! Ich habe nun mal Leider keinen F\u00FCh  reschein mehr, w\u00FCrde mich aber gerne zur verf\u00FCgung stellen einige Erfahrungen mit Ihren Fahrern auszutauschen. Ausserdem bin ich heute durch den Schnee zu Fuss nach Hause gegeangen. Danke sch\u00F6n f\u00FCr Ihre Fahrgastfreundlichkeit!!!\""
  },
  {
    "text": "\"Es ist wirklich super detailierten Informationen zum besagten Fahrplanwechsel auf Ihrer Internetseite unter der Rubrik \"\"Alle Linien auf einen Blick\"\" zu bekommen. Ich hatte auf Informationen gehofft, aber nichts gefunden. Keine Zeiten nichts! Der Hinweis das die Linie 640 ebenfalls von Barmen nach Ronsdorf f\u00E4hrt, ist schlicht ein Scherz! Meine KInder und viele andere Sch\u00FCler des Gymnasiums am Kothen und der Rudolf-Steiner Schule wollen von Unterbarmen in Richtung Ronsdorf\/Lichtscheid. Das hei\u00DFt sie steigen Unterbarmen ein und fahren die Oberbergische Stra\u00DFe hoch, um dort ggfs. umzusteigen (falls notwendig). Jetzt erkl\u00E4ren Sie mir mal den Weg der Linie 640. Noch kurz als Hinweis: Es sind Kinder, die auf dem schnellsten und ungef\u00E4hrlichsten Weg nach Hause wollen! Vielleicht k\u00F6nnten Sie mir auch einen HInweis geben, wie und wann die Buslinie CE61 fahren wird. Wahrscheinlich wird wieder mal bei den Kleinsten gespart. Das muss die WSW sich nicht wundern, das das Busfahren unattrakt  iver wird und die jetzt noch Kleinen schnell auf eigene Fahrger\u00E4tschaften umsatteln werden! Auf Ihre Antwort bin ich sehr gespannt. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Sandra Hanselmann\""
  },
  {
    "text": "In \u201Egrauer Vorzeit\u201C, als ich noch Busfahrer war, durfte man an einer Haltestelle nicht vorzeitig abfahren.Der Wagen 0955 fuhr ab Neuenteich heute (31.5.) bereits 9,43 Uhr anstatt 9,46 Uhr. Vermutlich werden Sie sagen, dass meine Uhr nicht richtig geht, bisher hatte ich mit meiner Funkuhr aber noch keinerlei Probleme.Der nachfolgende Wagen (1251) fuhr 10,05 ab Neuenteich und war 10,06 Uhr , was die Abfahrtzeit ist, bereits an der Neuapostolischen Kirche.Es interessiert mich was mit meiner \u201EMeldung\u201C, wie man das fr\u00FCher bezeichnete, passiert. Vermutlich l\u00F6schen und vergessen."
  },
  {
    "text": "Guten Morgen,wieso bekommt man wenn man Online bei den Fahrplanausk\u00FCnften  eine Frage stellt, nach 5 Tagen immer noch keine Antwort?Gefragt hatte ich dort am Sonntag, aber bis jetzt immer noch keine Antwort?Mfg B. Rathgeber"
  },
  {
    "text": "Ich sa\u00DF neben der Bushaltestelle rechts weil an der Bushaltestelle zu viele raucher standen.Der Bus sollte um 20:59 kommen war glaub ich um 21.00 da als ich kurz auf die uhr schaute sah ich das der Bus dort stand und die G\u00E4ste einstiegen also lief ich schnell los und der Busfahrer machte mir genau vor der nase die T\u00FCr zu l\u00E4chelt mich an und f\u00E4hrt los.Wenn ich ehrlich bin komme ich mir als Kunde bei sowas etwas ver\u00E4ppelt vor denn ich habe nicht viel Geld das Ticket kostet schon 60 \u20AC und daf\u00FCr sollte und darf so etwas nicht passieren."
  },
  {
    "text": "Hallo,Ich w\u00FCrde gerne wissen ob es heute am 23.2.2013 Probleme gab, da mein Bus (625 und 21:27 Uhr an der Haltestelle Sudberg) einfach nicht kam und ich deswegen 30 Minuten auf den n\u00E4chsten warten musste.Freundliche Gr\u00FC\u00DFeJan Dallinger-Kluge"
  },
  {
    "text": "Und mal wieder ist der Busfahrer an der Haltestelle dasn\u00F6ckel durchgefahren ohne uns aufzunehmen. Wir sind keine Sch\u00FCler die auf die nachfolgenden e Busse warten. Ein ver\u00E4rgerter KundeMareike EbertVon meinem iPhone gesendet"
  },
  {
    "text": "\"im neuen Fahrplanbuch 2013 ist mir ein Druckfehler aufgefallen, welches zu Unklarheiten f\u00FChrt.Im Fahrplanbuch auf Seite 545 ist bei der Linie 645 eine Fahrt um 7.57 Uhr (startet Hbf) mit den Hinweiss \"\"F\u00E4hrt ab R\u00F6ttgen weiter als Linie 623\"\" gekennzeichnet. Auf denn Online Aushangfahrplan von vrr.de ist diese Fahrt ebenfalls mit denn gleichen Hinweiss gekennzeichnet. Mir ist aber aufgefallen, dass die Fahrt auf der Seite 398 bei der Linie 623 im Fahrplanbuch um 8.17 Uhr ab R\u00F6ttgen nicht aufgef\u00FChrt ist. Auf denn Online Aushangfahrplan ist diese Fahrt ebenfalls nicht aufgef\u00FChrt. Handelt es sich hier um einen Fehler in dem Fahrplanbuch und auf denn Aushangfahrplan oder wird diese Fahrt tats\u00E4chlich nicht gefahren? Sowas ist f\u00FCr die Fahrg\u00E4ste verwirrend und die Fahrt um 8.17 Uhr ab R\u00F6ttgen sollte auch gefahren werden. Es sollte bei der 623 im Fahrplanbuch und in denn Aushangfahrplan diese Fahrt eingetragen werden.Eine 2. Druckfehler ist mir bei der Linie 617 auf Seite 340 aufgefallen. Die Fahrt um 7.29 Uhr startend am Eckbusch ist im Fahrplanbuch nicht aufgef\u00FChrt. Auf denn Online Aushangfahrplan ist diese Fahrt zu finden. Es ist auch logisch, dass diese Fahrt gefahren wird, denn sonst w\u00FCrde eine Takt L\u00FCcke um 7,46 Uhr an Raukamp Schleife nach Barmen entstehen. Morgens ist die Nachfrage h\u00F6her als am Nachmittag.Im neuen Fahrplan werden auf der 617 Nachmittags zus\u00E4tzliche Fahrten angeboten, leider nur noch bis Raukamp Schleife, obwohl es am Nachmittag wegen denn Sch\u00FCler und Berufsverkehr eine h\u00F6here Nachfrage nach R\u00F6ttgen und Eckbusch besteht. Es ist mir klar dass ihr Busse einsparen m\u00FCsst. Jedoch ist die Aktuelle Planung nicht ganz auf die Nachfrage angepasst. Ich m\u00F6chte euch einen Wunsch Vorschlagen, der auch mehr Sinn machen w\u00FCrde, nach Nachfrage angepasst ist und es werden auch nicht mehr Busse ben\u00F6tigt. F\u00FCr die Fahrten Raukamp - Barmen auf der 617 ben\u00F6tigt ihr 2 Busse. Diese 2 Busse kann man auch etwas anders Fahren lassen. Die meisten Schulen haben kurz nach 13 Uhr Schluss und eine St\u00FCndliche Fahrt zur Minute 51 auf der 617 f\u00FChrt auch zu langen Wartezeiten.Eine 30 min Takt am Nachmittag w\u00FCrde auf der 617 besser auf die Nachfrage angepasst sein. Die Fahrt um 13.21 Uhr, 14.21 Uhr, 15.21 Uhr und 16.21 Uhr am Alter Markt k\u00F6nnten auch nach Eckbusch gefahren werden. Am Eckbusch w\u00FCrden die Zus\u00E4tzlichen Fahrten um 13.59 Uhr, 14.59, 15.59 und 16.59 Uhr abfahren. Somit h\u00E4tten wir eine 30 Minuten Takt auf der 617 und es g\u00E4be keine L\u00E4ngere Warte Zeiten auf diese Linie. Die Fahrten zur Minute 01 und 41 nimmt man am Alter Markt raus. Daf\u00FCr l\u00E4sst man zur Minute 41 zu denn Zeiten 13.41 Uhr, 14.41 Uhr und 15.41 Uhr als 627 nach Raukamp Schleife fahren und einen Anschluss an CE65 nach D\u00F6nberg und von D\u00F6nberg einrichten. Am Barmen Bahnhof l\u00E4sst man eine Wechsel Linie 617 \/ 627 einrichten. Jeder Bus w\u00FCrde dann einmal als 617 nach Eckbusch und zur\u00FCck fahren und anschlie\u00DFend als 627 nach Raukamp und zur\u00FCck fahren usw. Zwar w\u00FCrde kein Bus mehr zur Minute 01 fahren, aber es wirkt auch \u00DCbersichtlicher, wenn die Linie 617 zur Minute 21 und 51 nach Eckbu  sch f\u00E4hrt und die Linie 627 zur Minute 11 und 41 fahren. Dadurch w\u00FCrde die Takt L\u00FCcke nicht auffallenNach diese Planung w\u00FCrden nicht mehr Busse ben\u00F6tigt, als nach der Fahrplanwechsel ben\u00F6tigt werden. Es ist aber nach der Nachfrage besser angepasst und auch Kundenfreundlicher als der Jetzige Fahrplan der ab dem 24.03.13 gilt. Die meisten Kunden fahren Kunden steigen nach Raukamp Schleife aus und es w\u00FCrde dann nicht mehr viel Sinn machen Busse nur noch bis Raukamp Schleife fahren zu lassen. Zwischen Raukamp Schleife und Barmen steigen nicht so viele Fahrg\u00E4ste ein, als Raukamp Schleife bzw. steigen Raukamp Schleife um\""
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,da ich in regelm\u00E4\u00DFigen Abst\u00E4nden mit Mitarbeitern ihrer Abteilung Telefonischen Kontakt hatte aber die Reaktion Ihre Busfahrer\/rinnen gleich null ist versuche ich es auf diesem Wege.Verdiente Pausen der Fahrer\/rinnen immer wieder in der Kurve An den Friedh\u00F6fen (Ausstieg Endhaltestelle) wenn Pause an der ausgewiesenen Endhaltestelle gemacht wird geschieht das Parken nach Lust und Laune der Fahrer\/rinnen.Wie um 15.30 gesehen.Die \u00FCberwiegen \u00E4lteren Fahrg\u00E4ste (Altersheim Diakonie) Tippeln dann mit Gehilfen und Kr\u00FCckst\u00F6cken \u00FCber die Stra\u00DFe hier im Wendehammer.Versuchen Sie nochmal Ihre Mitarbeiter auf \"\"Normales\"\" Endparken der Linie 630 Hinzuweisen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Gerhardt Blum\""
  },
  {
    "text": "Hallo,Warum zeigt das App nicht ob die Busse p\u00FCnktlich, versp\u00E4tet (wieviel Minuten) sind.Gru\u00DFVolker Eduard"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,im Zuge des Fr\u00FChlings kommen anscheinend nicht nur Zugv\u00F6gel wieder nach Wuppertal zur\u00FCck, nein, auch Mitb\u00FCrger, die, die Zeit lieber mit einer oder mehren Flaschen Biere an der Bushaltestelle verbringen.Dies finde ich, umso mehr erschreckend, als in unmittelbarer N\u00E4he es mehrere Schulen und sogar ein Kindergarten zu finden ist, deren Besucher ( Sch\u00FCler und Kindergartenkinder ) auch mit dem Bus an der Haltestelle ankommen bzw. von dort abfahren.Dar\u00FCber hinaus halten es diese Personen, es auch f\u00FCr nicht Notwendig die Sitzgelegenheiten f\u00FCr \u00C4ltere Damen und Herren frei zu machen die w\u00E4hrend der Wartezeit auf den Bus sicherlich gerne Sitzen w\u00FCrden oder m\u00FCssen, weil eine Gehschw\u00E4che vorliegt..Ich gehe mal Stark davon aus, dass diese Sitzfl\u00E4chen wohl auch nur f\u00FCr Ihre Kunden bestimmt sind, die auf einen Bus Warten und nicht um den Tag im Sitzen bei einer Flasche Bier zu verbringen, oder ??Des weiteren, liegen im Bereich des Warteh\u00E4uschens mehrere Kronkorken sowie kleinere Schnapsflaschen, durch diese sich kleine Kinder sicherlich verletzen k\u00F6nnen.Ich, bitte Sie, diesen Zustand schleunigst zu beheben.Mit freundlichen Gru\u00DFTorben Hutmacher"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,Ich m\u00F6chte hiermit eine Beschwerde gegen eines ihrer Busfahrers einreichen.Sachverhalt: Ortszeit: 9:18 Uhr Haltestelle: Mastweg Busnr: 635. Richtung MarklandAls ich den Bus an der Haltestelle gesehen habe bin ich gerannt und stand an der Einstiegst\u00FCr vorne. Als dann der Busfahrer die T\u00FCr nicht \u00F6ffnete klopfte ich einmal an der T\u00FCr, wo er daraufhin die T\u00FCr \u00F6ffnete. Anscheinend hat er wohl sich erschrocken was mit den Ausdruck \"\" Leck mich\"\"  statt guten morgen zu sagen die folge war.Ich habe ihn gefragt ob er mit diesen Ausdruck mich meint. Und um eine Entschuldigung gewartet. Habe ihn nach seinen Namen gefragt wollte mit es nicht mitteilen. Ich weis dass sie bei der Auswahl ihrer Fahrer auf Wirtschaftlichkeit und nach k\u00F6nnen achten. Ich bitte Sie aber, dass Sie wenigsten auch Ihrer Mitarbeiter f\u00FCr solche F\u00E4lle Schulen.Ferner erwarte ich von Ihrerseits und von dem Busfahrer schnellstm\u00F6glich eine Stellungnahme.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenFathi Tekin\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, jetzt ist es mir das 3 Mal bei diesem Busfahrer passiert und denke mir er mobbt mich extra.Bin 70 Prozent Schwertbehindert mit Merkzeichen G:Beim einfahren des Busses halte ich schon meinen Ausweis sichtbar in die Luft steige in der 2 T\u00FCre ein und will mich setzen halte meinen Ausweis hoch und setze mich da ruft er sofort nach vorne kommen er habe nicht so gute Augen,und es w\u00E4re nicht viel los und ich m\u00FC\u00DFte vorne einsteigen.Bin froh jeden Meter zu sparen da meine Beine immer geschwollen sind und jeder schritt weh tut.Am Wichlinghauser Markt bin ich ausgestiegen und hab auf den n\u00E4chsten gewartet das war der Bus mit der Fahrzeugnummer 0863 ein sehr netter Fahrer freuindlich und hilfsbereit .MFG C.Burgenmeister"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren , als Inhaberin eines Tickets 2000 , welches mitlerweile 71,50 Euro kostet finde ich ihr Preis-Leistungverh\u00E4ltnis mittlerweile miserabel . Heute mittag um 14.09 Uhr ist zum wiederholten Male die Linie 625 Haltestelle \"\" Neukuchhausen \"\" ausgefallen . Doch das beste hat einer ihrer Fahrer heute nachmittag mit der Linie 619 Haltestelle \"\" Kluse\/Schauspielhaus \"\" Abfahrt 16.31 Uhr fertiggebracht . Anstatt die Haltestelle anzufahren , wollte er links in die Wupperstrasse einbiegen , sah eine \u00E4ltere Dame und mich an der Haltestelle warten , bemerkte seinen Fehler und f\u00FCr einfach ohne uns aufzunehmen geradeaus weiter in Richtung Landgericht . \""
  },
  {
    "text": "\"Bereits vor 3,5 Wochen hatte ich Ihnen den Vorfall mitgeteilt. Bisher kam keine Reaktion!!!! Der Busfahrer hatte vorne und an der Seite des Busses den Hinweis \"\"Pause\"\". Auf Anfrage eines \u00E4lteren Herrn antwortete der Fahrer sehr ungehalten, er k\u00F6nne doch vorne lesen, wo er hin fahre.... Die T\u00FCr wurde auch nur f\u00FCr wennige Sekunden ge\u00F6ffnet! Soeben habe ich einen Anruf meines Sohnes erhalten, dass er bereits seit 1 Stunde auf einen Bus wartet.... Mittlerweile komme ich zu der \u00DCberzeugung, dass \u00FCber 60,-- \u20AC viel zu teuer f\u00FCr solch schlechten Service sind und werde mein ABO k\u00FCndigen. Wenn ich die t\u00E4gliche Wartezeit an den Bushaltestellen zusammenrechne, komme ich auf viele Stunden pro Monat und dann gibt es Ihrerseits noch nicht einmal eine Antwort auf meine Beschwerde..\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, in letzter Zeit fallen die Buslinien 603 und 625 sehr oft aus.Ich steige immer an der Haltestelle Hermannsh\u00F6he ein und fahre Richtung Hauptbahnhof.Heute morgen z.B. sind 2 Linien hintereinander ausgefallen und dies kommt auch seit einigen Wochen \u00F6fters vor. Dadurch komme ich ca. eine halbe Stunde zu sp\u00E4t zur Arbeit. Ich habe Verst\u00E4ndnis da\u00FCfr, dass der Bus ab und zu Versp\u00E4tungen haben kann, das kommt jetzt aber zu oft vor. Das war nicht das 1. Mal, dass ich zu sp\u00E4t zur Arbeit kam. Mein Betrieb zeigt Verst\u00E4ndnis, aber ich weis, dass viele Betriebe solche Versp\u00E4tungen nicht akzeptieren w\u00FCrden. Ich bitte Sie dringend solche Busausf\u00E4lle in Zukunft zu verhindern."
  },
  {
    "text": "leider habe ich bis heute noch keine Reaktion auf meine Mitteilung an Sie erhalten.Unerfreulicherweise habe ich heute ein weiteres Mal vergebens auf die CE62 Richtung Elberfeld Am Stadtbahnhof gewartet, deren planm\u00E4\u00DFige Abfahrt 8:48 gewesen w\u00E4re.Auch hier waren meine Bem\u00FChungen wieder erfolglos. Ich habe keinerlei Informationen erhalten.Ich finde es schade, dass dies allein bei mir als Kundin und Fahrgast zum zweiten Mal innerhalb kurzer Zeit aufgetreten ist. Wie oft ist das denn der Fall? Grunds\u00E4tzlich ist meine Erwartungshaltung so eingestellt, dass dies nicht die Regel ist. Daher wieder meine Bitte: informieren Sie Ihre Kunden \u00FCber eventuelle Ausf\u00E4lle, f\u00FCr die sicherlich nahezu jeder Verst\u00E4ndnis zeigt. Sonst k\u00F6nnte das Vertrauen in den Service eventuell bald ganz verloren gehen. Abermals verbleibe ich mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen."
  },
  {
    "text": "Der Busfahrer sieht die Sch\u00FClerin noch zum Bus laufen, dieser schlie\u00DFt die T\u00FCre ,lacht und faehrt los. Dieses Verhalten ist unverst\u00E4ndlich, da der Bus noch f\u00FCnf Minuten zu fr\u00FCh war. Das ist kein adequates, freundliches Serviceverhalten, gegen\u00FCber Kunden. Aufgrund der genannten Gr\u00FCnde, war kein p\u00FCnktlicher Schulbeginn m\u00F6glich. Da die Sch\u00FClerin an diesem Tag eine Klasur schrieb, blieb die Versp\u00E4tung nicht ohne konsequenzen. Ich bitte um schriftliche Kenntnisnahme."
  },
  {
    "text": "\"ich komme gerade vom Zahnarzt und w\u00FCrde jetzt gerne nach Hause fahren. Leider f\u00E4hrt mein Bus - die CE 62 um 12.33 vom Hbf zum Eckbusch - nicht. Der Busfahrer forderte uns auf auszusteigen und einen anderen Bus zu nehmen, da er \"\"den Bus gleich irgendwo abstellen werde\"\". Ich bin jetzt - mal wieder - viel l\u00E4nger unterwegs als \"\"normal\"\" und frage mich, wann und wie Sie die vertragsgem\u00E4\u00DFe Erbringung Ihrer Leistungen auf eine Art und Weise sicherstellen, auf die man sich verlassen kann ohne immer wieder verlassen zu sein .....\""
  },
  {
    "text": "heute morgen stand ich abermals um 6:35 Uhr an der Bushaltestelle Eduardstra\u00DFe der Linie 610 in Richtung Wichlinghausen Markt, und abermals kam kein Bus, obwohl weder Schnee gefallen, noch \u00FCber den Abfahrtsmonitor der Website ein Ausfall angek\u00FCndigt war. In letzter Zeit kann man sich, unabh\u00E4ngig vom Schneefall, nicht mehr auf den ersten Bus dieser Linie verlassen - mal kommt er, mal nicht, mal zu fr\u00FCh, mal zu sp\u00E4t. Da ich mir erst ab 20 Minuten Versp\u00E4tung ein Taxi rufen darf und nach 20 Minuten ja theroetisch schon der n\u00E4chste Bus kommt, ich so au\u00DFerdem sowieso zu sp\u00E4t zur Arbeit kommen w\u00FCrde, w\u00FCrde ich mich \u00FCber eine Stellungnahme Ihrerseits freuen, um planen zu k\u00F6nnen, ob sich die Verl\u00E4sslichkeit der 610 nochmal ver\u00E4ndern wird, ansonsten m\u00FCsste ich fr\u00FCher von zu Hause losgehen und auf einen anderen Bus umsteigen."
  },
  {
    "text": "Auch wenn es eh in der Ablage P. landet. ich bin stinksauer. An den letzten 4 Schultagen, fuhr um 7:32 Uhr morgens keine 610, mein Kind ist Grundsch\u00FCler in der Germanenstr. und muss bis zur Freesestr. fahren. nat\u00FCrlich kann er zu Fu\u00DF gehen, aber dann brauche ich auch nicht knapp 100,- im Monat f\u00FCr mich und mein Kind an Fahrkarten ( im Abo) zahlen. Am Montag ist auch am Nachmittag kein Bus um 15:56 wieder runter gefahren. Die bl\u00F6de Entschuldigung Wetterverh\u00E4ltnisse, oder krankes Personal sind mir echt wurscht. Schnee gab es keinen und alle anderen Buslinien schaffen auch ihren Weg. Nur die 610 macht st\u00E4ndig Probleme und das nicht nur an den letzten 4 tagen, das passiert auf dieser Strecke st\u00E4ndig, dann stellt die beknackte Linie ein, und ich muss meinem Kind einen anderen Schulweg beibringen. Aber dann wei\u00DF man zumindest woran man ist, nur dann verdienen sie an mir kein Geld mehr!!!!!!!!!!!"
  },
  {
    "text": "auf diesem Wege m\u00F6chte ich mich \u00FCber einen Busfahrer der Linie 644 Bus Nr. 0606 vom heutigen Tag (27.02.2013) beschweren. Ich bin heute mit 2 Bekannten vom Alter Markt Bstg.8 mit dem Niederflurbus 644 Richtung Sch\u00FCtzenstr. gefahren.Der Bus kam gegen 14:35 an und wir stiegen, f\u00FCr den Busfahrer ersichtlich, mit 4 Kinderwagen (meine 2 Bekannten, eine fremde junge Frau und ich) in den Bus ein. Selbstverst\u00E4ndlich war es etwas enger in dem Bus, aber es beschwerte sich keiner der mitfahrenden Personen dar\u00FCber. Es waren auch nicht sehr viele Personen im Bus. Jeder hatte einen Sitzplatz und in dem Gang standen lediglich wir 4. An der dritten Haltestelle (Carnaper Platz)  stieg eine Dame aus, wobei die T\u00FCr des hinteren Busses auf Grund eines der Kinderwagen sich nur zum Teil \u00F6ffnete, aber das Aussteigen der Dame nicht behinderte. Der Bus fuhr weiter und an der n\u00E4chsten Haltestelle stieg der Busfahrer aus, kam nach hinten uns \u00E4u\u00DFerte in einem sehr schroffen Ton: Zitat: So, einer von Ihnen steigt jetzt mit dem Kinderwagen aus! Zitat ende! Allein mit dem Ton stie\u00DF er auf 4 verdutzte Gesichter. Die junge Frau, die direkt an der T\u00FCr stand entgegnete ihm in dem gleichen Ton das Sie nicht aussteigen w\u00FCrde. Ich fragte ihn, ob das jetzt sein Ernst sei. Nach 3 Stationen zu fordern das einer aussteigt w\u00E4re wohl nicht nachzuvollziehen. Er meinte darauf hin, dass ihm das nicht aufgefallen sei  das so viele Kinderwagen im Bus seien ?sondern er von einer Dame erst darauf hingewiesen wurde. Ich frage mich allen Ernstes wie so etwas sein kann. Ein R\u00FCckspiegel im Bus war vorhanden der meiner Meinung nach vor jeder weiterfahrt genutzt werden sollte und auch am Alter Markt war das Aufkommen an Menschen eher gering so dass er von Anfang an h\u00E4tte sehen m\u00FCssen das 4 Personen mit 4 Kinderwagen im Bus einsteigen. Ihm war das alles anscheinend egal und so fing er an mit uns dar\u00FCber zu diskutieren, dass der Fluchtweg im Falle eines Brandes versperrt sei. Fluchtweg hin oder her. Sicher m\u00F6chte keiner in solch eine Situation kommen, aber ob der Bus, wie so oft, einfach \u00FCberf\u00FCllt ist, oder 4 Kinderwagen dort stehen ist f\u00FCr mich kein Unterschied. Raus wollen in dem Fall alle. Er fragte ob wir, besonders die junge Frau am T\u00FCrbereich hatte er im Auge, die Verantwortung daf\u00FCr \u00FCbernehmen w\u00FCrden, wenn etwas passiert\u2026\u2026 Es d\u00FCrften keine 4 Kinderwagen mit diesem Bus mitfahren. Wo das steht konnte er mir leider nicht beantworten. Weiterhin sagte er, dass er f\u00FCr die Sorgfaltspflicht unterschreiben musste und er es nicht gut finden w\u00FCrde, dass wir uns ihm gegen\u00FCber wiedersetzen. Leider kann man in diesem Schreiben den Tonfall nicht wiedergeben! Nichts desto trotz fuhr er weiter.  An der Haltestelle Sch\u00FCtzenstr. stieg die an der T\u00FCr stehende junge Frau aus um auf ihren Anschlussbus zu warten. Der \u201Enette\u201C Busfahrer sah dieses als Anlass sich nochmals ihr gegen\u00FCber in einem unversch\u00E4mten Ton zu \u00E4u\u00DFern und sagte: Das w\u00E4re doch wohl ein Witz. Die 2 Stationen h\u00E4tte sie auch zu Fu\u00DF gehen k\u00F6nnen, es w\u00FCrde schlie\u00DFlich nicht regnen. Er w\u00FCrde sich das merken.Keine Ahnung ob die junge Frau \u00F6fters das Vergn\u00FCgen mit dieser Person hat. Ich hoffe nicht.In der Vergangenheit gab es schon die ein oder andere Geschichte \u00FCber Kinder die des Busses verwiesen wurden. Bestes Beispiel der kleine x j\u00E4hrige Mitchell. Auch wenn ich nicht wei\u00DF, was daraus geworden ist und es damals Aussage gegen Aussage stand, so zweifelt man nach dem heutigen Tag daran ob nicht doch ein Funken Wahrheit an der Geschichte dran ist. H\u00E4tte der Busfahrer einen anderen Ton an den Tag gelegt, w\u00E4re er bestimmt auch nicht auf taube Ohren gesto\u00DFen. Ich finde es eine Unversch\u00E4mtheit so mit einem \u201EKunden\u201C zu sprechen. Ich besitze seit gut 20 Jahren das Ticket2000, aber sowas habe ich bisher noch nicht erlebt. \u00DCber eine Nachricht Ihrerseits w\u00FCrde ich mich sehr freuen."
  },
  {
    "text": "\"Liebe WSW, ich habe im neuen wsw.info \u00FCber die Einf\u00FChrung des Sozialtickets f\u00FCr finanziell arme Menschen gelesen.Wie sozial ist es,benachteiligten Menschen die Rechte einer normalen Monatskarte zu verwehren?Ich meine explizit die M\u00F6glichkeit,nach 19 Uhr und am Wochenende den gesamten VRR Tarifraum zu bereisen.Ich habe mein Ticket 2000 schon ziemlich lange und,als Betroffener;mich gefreut,etwas von dem knappen Budget etwas einsparen zu k\u00F6nnen.Doch wenn ich Freunde und Verwandte in Solingen und Umgebung besuchen m\u00F6chte,sind nach Ihrem Modell f\u00FCr Hin- und R\u00FCckfahrt sechs Euro f\u00FCr Zusatztickets f\u00E4llig.Das hei\u00DFt,bei zwei Fahrten im Monat am Wochenende bin ich fast am Preis meines 9 Uhr Abotickets.Also lohnt sich der Umstieg auf das vermeintlich g\u00FCnstige \"\"Sozialticket\"\" nicht.Warum ist das so?Warum werden die Rechte finanziell schlecht gestellter Menschen so beschnitten?Dieses sogenannte Sozialticket ist asozial,weil finanziell armen Menschen immer noch nicht gleiche Rechte einger\u00E4umt ,sondern eher beschnitten werden.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen und in der Hoffnung auf eine vern\u00FCnftige Antwort,Matthias Paschulke\""
  },
  {
    "text": "Ich m\u00F6chte mich sehr herzlich bei den beiden Busfahrern der Linie CE 62 und der 603 bedanken, die es heute m\u00F6glich gemacht haben, dass ich mein zun\u00E4chst verlorenes Portemonnaie wiederbekommen habe. Beide waren sehr freundlich und der nette Busfahrer in der Linie 603 hat direkt die Zentrale kontaktiert und mein Portemonnaie f\u00FCr mich ausfindig machen k\u00F6nnen! Vielen, vielen Dank!!!!"
  },
  {
    "text": "Also das finde ich jetzt aber mal eine schweinerei ....Ich mal wieder um 22:02 richtung Bushaltestelle Peibst wollte in die 649 Richtung Postamt einsteigen und was ist der Bus f\u00E4hrt mal wieder 3 minuten ZU FR\u00DCH weiter ... also langsamm bin ichs satt am 03.03.2013 hatten wir das selbe thema und da wurde mir gesagt das ich dann 2 minuten fruher an der Bushaltestelle sein soll heute war ich 3 minuten fr\u00FCher da und der f\u00E4hrt wieder eiskalt vorbei also langsam bin ichs satt mit ihrem unternehmen zu fahren!mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen-Manuel Neuffert"
  },
  {
    "text": "\"Kundin schickt per E-Mail eine weitere FolgekritikSehr geehrte Frau Borowski und sehr geehrter Herr Heinz, noch zum oben genannten Vorgang. Mary Iborra hat noch vor Ihrer Abreise folgende Stellungsnahme geschrieben, daran k\u00F6nne Sie sehen wie ver\u00E4rgert meine G\u00E4ste waren. Ich hoffe in Ihrem Hause ist jemand der der englischen Sprache m\u00E4chtig ist. Besonders interessant ist das Mary kein Wort Deutsch versteht oder spricht und dies aus Ihrer Sicht geschrieben hat. Und wieder ent\u00E4uschend das keinerlei Hilfestellung Ihrer Mitarbeiter erfolgt ist wie in Ihrem Brief besonders ausgedr\u00FCckt wurde: bei Touristen eine m\u00F6gliche HIlfestellung im Vordergrund steht.... To Whom it may Concern: My name is Mary Yborry and my son's name is Renato Iborra. We have decided to take a trip to The Europe Country, in particular, Germany.We have friend in Solingen, Germany, so that is wher we have decided to stay for our visit.In the events of our stay we went to a town called \"\" Wuppertal \"\". We decided to use the Sky train that day. Unsure of hot the system worked we went to purchase a ticket at the ticket machine. Standing there for a while and trying to understant what kind of ticket to purchase was not self - explanatory or Tour firendly. So we purchased a Ticket, knowing that we got a \"\" Basic Ticket \"\" . All the while as we got our ticke, there had been some people watching us, as we got on the they followed. Within 3 minuts of the ride they turned right away towards us asking for our tickets. Drawing their attention towards us ONLY. As we tried to make Conversation. It was very unclear as to what was asked for us. We were asked four our identivications and than asked to step out off the train. Again, trying to make clear of the conversation. It was difficult to understand German. For some odd reason, I did not understand the agend validated my ticket only ??? Not my son's . So that was unclear, nor was that explained during our conversation with them During our conversation with them, we were lef in the dark, with any understandig of all of this. So our conversation struggle continued. They then told us to get back on the train to follow them. Again, not knowing next what they wanted us to do. So we proceeded to follow where they wanted us to go. Only to find out that at the end of our train ride was to the police estation., Again, confused why wer were there, the agent, again talking in German to the Police as though we were criminals. At one point in their conversation, I had asked if anyone in the office knew English. Then at that point one of the officers spoke English. I had askef for the reason why wer were there at the police station. The officer said couase she had brought the situation here. And that we hadt to pay 40 \u20AC to the agend and 150 \u20AC to the Police. With still more confusion I didn't know what to make of this. Only that after we had left there that the agents of the sky train involved with the Police officers of Germany. I felt that they took advantage of us and this situation. So in Future circumstances, I will not ride the Sky Train of Wuppertal. Furthermore, I will pass the word ou in Amerca for People not to ride the Sky - Train as well. Thank you Mary and Renatoo Iborra. Gerne erwarte ich Ihre Antwort und verbleibe trotz der ganzen unerfreulichen Angelegenheit Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenCarolina Kurasch\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, \u00FCber 3 Monate sind vergangen, es gibt noch immer keine Reaktion von Ihnen. Was ist das nur f\u00FCr ein Kundendienst... Mit freundlichem Gru\u00DF Werner Barth"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, meine erste Mail zu diesem Thema ist vom 15.11.2011!!!! Es gibt noch immer keine Stellungnahme! Mit freundlichem Gru\u00DF Werner Barth"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,ich wohne in der X-Stra\u00DFe, seid heute ist ja die X-Stra\u00DFe eine Einbahnstra\u00DFe und es ist komplett auf einer Seite absolutes Parkverbot, zudem sind Stra\u00DFen gesperrt die sinnlos gesperrt sind, die haben nichts mit der Erneuerung der Fahrbahn zu tun. Ich kam heute um 17.30 Uhr von der Arbeit nachhause, ich hab keinen Parkplatz bekommen, es ist unm\u00F6glich alles zu sperren. Hier wohnen so viele Leute,wo soll man parken? Eine Seite darf man nur mit Parkscheibe 1 Stunde parken, warum macht man so ein Schild vor\u00FCbergehend nicht weg? Es beschweren sich viele Leute dar\u00FCber. Man wird sehr sauer wenn man bedenkt das es noch mindestens 4 Wochen lang so geht. Das ist nicht sehr Anwohner freundlich.Bin stink sauer!!!!!!Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Melissa Kleindienst"
  },
  {
    "text": "\"ich bitte Sie, mich auf dem Laufenden zu halten. Denn ich will wissen, warum ihr Kollege meine Telefonate drei mal einfach abgebrochen hat! Das SchokoTicket ist ersetzt. Das hat sich gekl\u00E4rt.Ich betrachte die Geschichte mit dem Telfon-\"\"Service\"\" allerdings noch als offen und erwarte eine Erkl\u00E4rung. Entweder von ihrem werten Kollegen selber, oder aber von Ihnen!In Erwartung verbleibend mit einem Gru\u00DF von der Bosch,\""
  },
  {
    "text": "Wenn ich das richtig verstanden habe, gilt in allen Fahrzeugen der WSW ein Verzehrverbot. Habe ich das so korrekt gelesen und verstanden. Wenn dem so sein sollte, dann Frage ich mich gilt dieses Verbot nur f\u00FCr zahlende Kunden oder auch f\u00FCr Angestellte der WSW und der DB? Falls es also so sein sollte das dieses f\u00FCr Alle gilt, stelt sich mir die Frage warum ein Mitarbeiter der WSW zusammen mit einem Kollegen der DB in der Schwebebahn gen\u00FCsslich ihr MacMen\u00FC verzehren d\u00FCrfen, ohne das hier der Fahrer einen Ton von sich gibt. Sollten nicht gerade die Mitarbeiter der WSW dessen Ruf ja in letzter Zeit mehr als nur gelitten hat, bez\u00FCglich der Bus ausf\u00E4lle, hier als Vorbilder gelten und die Regel des Unternehmens einhalten? Ich wei\u00DF nur ein sollte ich gegen Regeln meines Arbeitgebers versto\u00DFen, gibt einen auf den Deckel. Okay wir werden auch nicht \u00F6ffentlich Unterst\u00FCtzt und hegen und pflegen unsere Kunden. Aber vielleicht vernichten Sie diese Mail mal nicht und versuc  hen was zu \u00E4ndern, aber auch mir ist klar ist der Ruf einmal ruiniert, lebt es sich v\u00F6llig ungeniert."
  },
  {
    "text": "\"auch auf die Gefahr hin, dass Sie der Vorgang nicht sonderlich interessiert, m\u00F6chte ich trotzdem dar\u00FCber berichten: Montagabend, 19.43 Uhr, Haltestelle Lienhardplatz, in Vohwinkel. Es kommen die Linien 621 und 631 hintereinander angefahren und halten; direkt dahinter die Linie 609 (Richtung Tesche), mit der ich fahren m\u00F6chte. Es ist zugegebener Ma\u00DFen nach hinten etwas eng geworden, was den Busfahrer dazu veranlasste, gar nicht erst die Haltestelle anzufahren - er fuhr einfach an die beiden stehenden Busse vorbei, um dann an der n\u00E4chsten Haltestelle - Bahnhof Vohwinkel - etwas l\u00E4nger stehen zu bleiben. Vielleicht h\u00E4tte ich es noch mit einem Sprint geschafft - aber dazu bin ich leider nicht in der Lage. Sicher werden Sie anhand Ihres Einsatzplanes feststellen k\u00F6nnen, wer dieser Fahrer ist, weil ich es unglaublich finde, einfach an der Haltestelle vorbei zu fahren - auch wenn er mich nicht direkt sehen konnte - es h\u00E4tten durchaus noch mehr Fahrg\u00E4ste dort stehen k\u00F6nnen. Es d\u00FCrfte Ihren Fahrern nicht unbekannt sein, dass es an der Haltestelle Lienhardplatz - in beiden Richtungen - des \u00F6fteren zu \"\"Engp\u00E4ssen\"\" kommt. Trotzdem sind m.E. die Fahrer verpflichtet, sich hinten anzustellen  auch wenn evtl. kein Fahrgast mehr da steht. \""
  },
  {
    "text": "Ich bin Student an der BUW und pendle jeden Tag von Oberhausen nach Wuppertal und zur\u00FCck.Das Angebot der Einsatzwagen 800 und 860 zur Uni ist in den Morgenstunden sehr gut. Es gibt seit der Fahrplanumstellung gen\u00FCgend Fahrzeuge in dichter Taktfolge um alle schnellstm\u00F6glich zum Grifflenberg zu chauffieren. Allerdings wende ich mich mit einer Anregung bzw. Bitte an Sie:Auf dem R\u00FCckweg von der Universit\u00E4t zum Hauptbahnhof, gibt es neben den Linien 615 und 645 nur den E800. Der E860 h\u00E4lt auf dem Weg runter nicht an der Universit\u00E4t an.Dadurch kommt es nach Vorlesungsende in den meisten Stunden zu \u00FCberf\u00FCllten Fahrzeugen. Nicht zuletzt auch zum Leidwesen des Fahrpersonals, dass Probleme hat, die dritte T\u00FCre zu schlie\u00DFen. Auf dem Weg runter in die Stadt gibt es dann das n\u00E4chste Manko: Der Uni-Express f\u00E4hrt zwar \u00FCber die Busspur an der Hist. Stadthalle, h\u00E4lt aber offiziell nicht dort an. Die meisten StudentenInnen m\u00FCssen aber Zugverbindungen zur Minute 58, 00 und 13 kriegen. Was Sie vielleicht nicht wissen, die Vorlesungen enden jeweils zur Minute 45. Der Uni-Express f\u00E4hrt aber um 34 ab. Dadurch bedingt kommt es in der Linie 615 um 47 zu massiver \u00DCberf\u00FCllung. Des Weiteren reicht der Uni-Express zur Minute 54 nicht mehr aus, um die Anschl\u00FCsse an die Z\u00FCge rechtzeitig zu erreichen, was zur Senkung der Stimmung beitr\u00E4gt.Mein Vorschlag an Sie: Den Fahrplan des Uni-Express zur Stunde 14 bis 16 Uhr noch einmal \u00FCberdenken und ggf. auf 10, 30, 50 zu verlegen ODER (und das w\u00E4re meine favourisierte Idee) Den Uni-Express auf dem Weg nach unten an der Stadthalle offiziell anhalten zu lassen."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, am gestrigen Montag, 10.06.2013 ist der Bus der Linie 631 in Richtung Vohwinkeler Feld (Bus Nr. 1267)wieder mal zu fr\u00FCh ab der Haltestelle \"\"Vohwinkel Bahnhof\"\" abgefahren, und zwar um 08:25 Uhr stattfahrplanm\u00E4ssig um 08:27 Uhr. Als ich die Fahrerin auf die verfr\u00FChte Abfahrt ansprach, sagte sie,dass in ihrem Plan, den sie im Bus hat, als Abfahrtzeit 08:26 Uhr stehe, und sie auch um diese Zeitabgefahren sei. Meine Information, dass am Haltestellenfahrplan als Abfahrtzeit 08:27 Uhr ausgeschrieben sei,war f\u00FCr sie v\u00F6llig neu. Da sie bei einer \"\"Tochterfirma\"\" angestellt ist, meinte sie, ich solle mich an die WSWwenden, was ich hiermit erneut mache.Verschiedene Abfahrtzeiten im Plan der Busfahrer und an den Haltestellen? So ist der \u00C4rger der Kunden vorprogrammiert!Aber vielleicht ist man bei den WSW ja der Meinung, die Kunden sind bei dem ausged\u00FCnnten Fahrplan froh,wenn \u00FCberhaupt noch Busse in die gew\u00FCnschte Richtung fahren. Da sollten wir einen Haltestellenfahrplan dann auch nicht ganzso ernst nehmen. Oder?Ich bitte Sie auch diesmal wieder um Stellungnahme (auch wenn ich erst auf eine meiner Beschwerden eine Antwort bekommenhabe, die aber unrichtig war). Und ich gebe die Hoffnung nicht auf, dass sich bez\u00FCglich der \"\"richtigen\"\" Abfahrtzeitender Linie 631 doch noch etwas in positiver Richtung ver\u00E4ndert.MfG,Ute Kawashkin\""
  },
  {
    "text": "\"von mir wurde nicht kritisiert, dass der NE 3 in der nach vom 10 auf den 11. Mai um 3.32 ab \"\"Am Kr\u00FCppershaus\"\"  ausgefallen ist, sonder dass dieser dort ohne Halt vorbei gefahren ist. Ich habe mich mit Winken und Rufen aufmerksam gemacht ,jedoch schaute mich der Fahre blos an und fuhr ohne Halt weiter.   Da ich bereits seit ca 3.25 an der Hatestelle wartete und somit fr\u00FCh genug an der Halstestelle war,  bestehe ich auf die die Kostenerstattung des Taxis, da hier offensichtlich ein Fahler Ihres Mitarbeiters vorliegt.   \""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrter Support,Anbei sehen sie eine Auskunft welche nicht richtig war.Beide Hinweise (646 Ausfall 332. P\u00FCnktlich ) waren nicht richtig. 646 Richtung toelleturm kam p\u00FCnktlich und 332 ebenso.Bitte um Nachbesserung falls n\u00F6tigMFGHajdaraj"
  },
  {
    "text": "Hallo meine Frau steht an der Morinstr und muss zur Diemeltreppe. Laut Abfahtsmonitor soll der Buss aber p\u00FCnktlich fahren - ich bitte um eine InfoMit freundlichen Gr\u00FCssenJ\u00FCrgen Lippel"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,ich bin am 9.3.2013 um 23.10 Uhr in die Linie 625 mit dem Kennzeichen ...xxxx in Richtung Cronenberg eingestiegen. Ich bin es gewohnt, dass der Wagen unmittelbar neben dem Bordstein h\u00E4lt. Leider war das bei meinem Ausstieg an der Ambossstra\u00DFe nicht so. F\u00FCr Gebehinderte ist es sehr ung\u00FCnstig, beim Ausstieg zwischen dem Wagen und dem Gehweg ca. 1 Meter \u00FCberbr\u00FCcken zu m\u00FCssen. An der Haltestelle G\u00F6rresweg war zuvor eine Gruppe \u00E4lterer Menschen ausgestiegen. Dort bestand das gleiche Problem. Vielleicht haben Sie die M\u00F6glichkeit, Ihre Kolleginnen und Kollegen auf diese Problematik nochmals hinzuweisen.Vielen Dank.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenMarkus Merk"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, trotz der Meldung auf der Seite des WSW \"\"Die Busse der WSW mobil sind unterwegs. Zur Zeit bestehen keine Einschr\u00E4nkungen [...]\"\" hat der Bus der Linie 635 die Haltestelle Neckarstra\u00DFe am 26.05.2013 um 16:17 nicht bedient.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Max Swarovski\""
  },
  {
    "text": "\"Hallo,die Schwebebahn f\u00E4hrt nicht, aber es gibt dazu keinen Hinweis auf Ihrer Internet-\/Appseite Verkehrsinfo!Dort steht nur der nachfolgende Hinweis (...\"\"keine Einschr\u00E4nkungen\"\"), der sich offenbar allein auf die Busse bezieht.Ich w\u00FCrde mir sehr w\u00FCnschen, dass dort auch aktuelle Informationen zum Schwebebahneinsatz stehen.MfG Frieder Reich\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, es kann nat\u00FCrlich vorkommen, dass ein Bus ausf\u00E4llt. Ich Frage mich aber, warum so etwas nicht in Ihrer APP mitgeteilt wird. Wozu gibt es die APP? Einmin\u00FCtige Versp\u00E4tungen erscheinen dort, aber ein Ausfall nicht. Daran sollten Sie noch etwas verbessern.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenKlaus Fromlowitz"
  },
  {
    "text": "guten abend es ist jetzt nicht das erste mal das ein bus zu sp\u00E4t 15-20min oder komplett ausf\u00E4llt und daf\u00FCr zahl ich jeden monat 102,80\u20AC was ist den da los?kriege ich wenigstens was erstattet?"
  },
  {
    "text": "Wir bitten darum, dass bei Aufenthalt an der Endstation bitte die Motoren abgestellt werden. Es ist wirklich st\u00F6rend am Wochenende wenn der Bus mit laufendem Motor stehen bleib und f\u00FCr unsere Umwelt ist es auch besser, wenn auch nur f\u00FCr ein paar Minuten die Motoren abgestellt werden.Wir bitten darum, dies an Ihre Fahrer weiterzuleiten."
  },
  {
    "text": "die Verbindung Sonntags ist ganz toll !! Wenn man von Heubruch Richtung Barmer Bahnhof f\u00E4hrt und die Linie 608 Richtung Langerfelder Markt bekommen m\u00F6chte , ist das so gemacht , das der Bus gerade weg ist ! Bis 11.23 w\u00E4re es ja noch m\u00F6glich , danach \u00E4ndern sich die Abfahrtszeiten des Busses 608  ! Super gemacht !"
  },
  {
    "text": "\"Im Prinzip pa\u00DFt es in das Bild der WSW. Es w\u00E4re ja nicht das erste Mal, da\u00DF dieses Unternehmen mit Gesch\u00E4ftspraktiken auff\u00E4llig wird, die einem die Galle hochsteigen lassen.Ist es nicht die Abzocke bei den Energieleistungen, dann sind es schmerzhafte K\u00FCrzungen im Busfahrplan, nicht zu vergessen die vielen Schikanen gegen Fahrg\u00E4ste unterschiedlichster sozialer Gruppen. Zu erw\u00E4hnen w\u00E4ren an dieser Stelle auch wieder die diversen Fehlverhalten gegen\u00FCber Kindern\/Sch\u00FClern, die einfach aus den Bussen oder Bahnen verwiesen werden wegen Nichtigkeiten. Aber die Aktion gegen die beiden US-Touristen schl\u00E4gt dem Fa\u00DF den Boden in ganz besonderer Art und Weise aus. F\u00FCr mich handelt es sich hier seitens der Kontrolleure der WSW um vors\u00E4tzlich gelebte Ausl\u00E4nderfeindlichkeit.Wenn sie schon beobachten, da\u00DF ausl\u00E4ndisch sprechende \"\"Mitmenschen\"\" bereits ein Ticket kaufen, aber sich nicht so recht auskennen, dann erwarte ich, da\u00DF man auf die Menschen zugeht und ihnen die Vorgehensweise erkl\u00E4rt und nicht im Hinterhalt wartet, um zuschlagen zu k\u00F6nnen. Dann zeigt man wieder einmal mehr die fiese Seite von Deutschland.Sp\u00E4testens im Gespr\u00E4ch sollte die Situation erkannt werden, das Ticket wird gel\u00F6st und noch ein sch\u00F6ner Aufenthalt gew\u00FCnscht.Nein, hier kann man ja endlich die in den K\u00F6pfen sitzende Ausl\u00E4nderfeindlichkeit unter dem M\u00E4ntelchen der vorgeschobenen \"\"Gleichbehandlung\"\" ausleben. \""
  },
  {
    "text": "\"immer wieder fahre ich mit dem PKW  (aus Richtung Steinbeck kommend)  an der Schwebebahnhaltestelle  \"\"Robert-Daum-Platz\"\"  vorbei,   bzw.   komme dort verkehrsbedingt zum Anhalten.  Und seit vielen Wochen\/Monaten  das gleiche traurige Bild: - Das  blaue Haltestellenschild ist derma\u00DFen dreckig, dass man  den \"\"ROBERT\"\"  kaum noch lesen kann.Meinen Sie nicht auch, dass eine turnusm\u00E4\u00DFige Reinigung  solcher Schilder vonn\u00F6ten ist?? Also, gerade nach Wintermonaten m\u00FC\u00DFten solche Arbeiten doch  \"\"vollautomatisch\"\"  auf dem Plan stehen;  \u00FCbrigens wie auch das gelegentliche Reinigen mancher Stra\u00DFenschilder, -oder ?? Jeden Tag sind den lokalen Berichten der Medien zu entnehmen, dass Wuppertal attraktiver erscheinen muss, um z.B. auch mehr Besucher in der Stadt zu locken. ...  Na ja,  Ich hoffe, Sie kommen jetzt nicht mit dem Argument :  (welches wir  f\u00FCr alles zahlende B\u00FCrger nicht mehr h\u00F6ren k\u00F6nnen - !) :  \"\"Wir haben kein Geld.\"\"\""
  },
  {
    "text": "Hallo WSW Beschwerdemanagement, ich bin ein Anwohner xxx der Bushaltestelle W\u00FCstenhofer Stra\u00DFe. Seit der letzten Fahrplan\u00E4nderung ist bekanntlich am Wochenende die Bushaltestelle W\u00FCstenhofer Stra\u00DFe die Endhaltestelle der Buslinie 620. Der Bus kommt jede halbe Stunde ca. 5 Minuten vor Abfahrt an. In diesen 5 Minuten l\u00E4sst fast jeder Busfahrer den Motor laufen. Dadurch das die H\u00E4user der Mirker Strasse 97, 99, 101 alle Ihre Schlafzimmer auf der Stra\u00DFenseite haben, ist es nicht mehr m\u00F6glich auszuschlafen. Das Nageln der Dieselmotoren sind mehr als St\u00F6rend wenn diese praktisch vor dem Fenster laufen gelassen werden. Es kann nicht sein das keine R\u00FCcksicht auf die Anwohner genommen wird. Ist es nicht m\u00F6glich das die Busfahrer die Anweisung bekommen k\u00F6nnen an dieser Bewohnten Haltestelle den Motor erst bei Nutzung zu starten? Eine Stellungsnahme zu meinem Anliegen w\u00FCrde mich freuen"
  },
  {
    "text": "Ich bin seit Jahren Kunde bei ihnen. Ich w\u00FCrde mir w\u00FCnschen, dass ab einer Temperatur von unter ca. 17 grad die Fenster in den Bussen geschlossen werden, da es sehr unangenehm zieht."
  },
  {
    "text": "\"Im Anhang befindet sich u. a. der Fahrplan der CE62.Bitte senden Sie mir die Fahrpl\u00E4ne der CE61. Einmal ab Bf.-Unterbarmen Richtung Lichtscheid. undmorgens fr\u00FCh die Busverbindung alt 7:18 Uhr ab Stadtbahnhof, neu die beiden Alternativverbindungen.FGBrigitte Borntr\u00E4ger-----Original Message-----Date: Thu, 28 Feb 2013 12:47:05 +0100Subject: Ihr Anliegen vom 26. Februar 2013From: kritik.verkehr <kritik.verkehr@wsw-online.de>To: \"\"abm.borntr\u00E4ger@t-online.de\"\" <abm.borntr\u00E4ger@t-online.de>WSW mobil GmbH Lob & KritikGespr\u00E4chspartner:Adam TauschUnser Zeichen:35750-TaIhr Anliegen vom 26. Februar 2013, abm.borntr\u00E4ger@t-online.deNach dem Fahrplanwechsel gibt es AlternativenGuten Tag Frau Borntr\u00E4ger,Ihr Sohn besucht die Rudolf-Steiner-Schule in Wuppertal. Zur Zeit f\u00E4hrt er mit der Linie 670 bis Wuppertal Ronsdorf und steigt dort in die Linie CE61 um. Mit dieser Verbindung erreicht er rechtzeitig seine Schule. Nachmittags besteht noch diese Verbindung in umgekehrter Folge. Weil die Linie CE 61 bisher in einem 20 Minuten Takt fuhr, konnte Ihr Sohn diese angenehme Verbindung von und zur Schule nutzen.Mit dem Fahrplanwechsel am 24. M\u00E4rz 2013 wird sich einiges \u00E4ndern. Die Linie CE61 verkehrt nur noch st\u00FCndlich sowohl vom Alten Markt, als auch von Ronsdorf aus. Die genauen Abfahrtzeiten entnehmen Sie bitte der Anlage. Zus\u00E4tzlich wird eine Fahrt von Ronsdorf \u201EAm Stadtbahnhof\u201C in Richtung Barmen um 7.20 Uhr angeboten. Hierbei handelt es sich um einen Einsatzwagen, der direkt das Schulzentrum Kothen anf\u00E4hrt. Anschl\u00FCsse in Ronsdorf (Linie 670) und an der Haltestelle \u201ELichtscheid Wasserturm\u201C sind ber\u00FCcksichtigt. F\u00FCr die R\u00FCckfahrt von der Haltestelle \u201EUnterbarmen Bhf.\u201C in Richtung Remscheid gibt es zuk\u00FCnftig alternative Verbindungen. In Richtung Remscheid besteht zum einen die M\u00F6glichkeit \u00FCber Wuppertal Hauptbahnhof und von dort aus mit der Linie 615 bis zur Haltestelle \u201EHochstr.\u201C, zum anderen mit der Linie RB47 (DB) \u00FCber Remscheid Hbf. zur Haltestelle \u201ESteinberger Str.\u201C zu fahren. F\u00FCr diese Verbindungen ben\u00F6tigt Ihr Sohn zuk\u00FCnftig nicht mehr Zeit wie bisher. Die genauen Fahrtzeiten k\u00F6nnen Sie der Anlage entnehmen oder eine individuellen Fahrplanauskunft unter: http:\/\/efa.vrr.de\/vrr\/XSLT_TRIP_REQUEST2?language=de&itdLPxx_transpCompany=wsw& abrufen.Zuk\u00FCnftig w\u00FCnschen wir Ihren Sohn weiterhin reibungslose Fahrten zwischen Remscheid und Wuppertal.Freundliche Gr\u00FC\u00DFe\""
  },
  {
    "text": "Hallo Mobicenter Team!Als ich heute den Netzwerkverkehr meines Handys \u00FCberwachte fiel mir auf, dass ihre Daten f\u00FCr die API der Verkehrsunternehmen in der App hinterlegt sind. Jeder, der etwas Ahnung hat und Google nutzen kann hat somit die M\u00F6glichkeit Ihre App zu dekompilieren und die API, welche wahrscheinlich nur f\u00FCr Verkehrsunternehmen des VRR gedacht ist, zu nutzen.Ich hoffe ich konnte Ihnen damit helfen!- - - - - - - - - - - - - - - - - - Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen,Patrick Tomczick"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrter Damen und Herren,wie gewohnt wollte ich in der Nacht von Freitag dem 8.3. auf Samstag den 9.3. den Nachtexpress um 1,10 Uhr nach Hause nehmen. Ich wartete also an der gewohnten Haltestelle am Wall. Dort stand eine Informationstafel zur Verlegung der Haltestelle in den Bereich \"\"Am Wall 23-27\"\". Das ist der Bereich der \u00FCblichen Bushaltestellen, also eigentlich keine \u00C4nderung. Aufgrund dessen blieb ich dort stehen. Als die Busse kamen, fuhren diese allesamt an allen Wartenden (ca. 20 Personen) inklusive mir vorbei. Demnach sind ihre Informationen schlichtweg einfach falsch! Der jetzige Haltestellenbereich befindet sich n\u00E4mlich nun ungef\u00E4hr bei Hausnummer 30 Am Wall. Diese Fehlinformationen hatte zur Folge, dass ich folglich dazu gen\u00F6tigt wurde, den Heimweg zu Fu\u00DF anzutreten. Eine weitere Folge daraus war, dass ich das ganze Wochenende mit einer Erk\u00E4ltung im Bett lag und das Wochenende damit versaut war. Ich bin \u00FCber diesen Vorfall dementsprechend sauer! Bitte \u00FCberdenken Sie doch mal die Richtigkeit ihrer Informationen, die sie an Ihre Kunden ausgeben. \""
  },
  {
    "text": "Heute morgen gab es eine kurzfristige Betriebsst\u00F6rung  bei de rSchwebebahn. Das wurde auch mehrmals auf der Haltestelle durchgegeben. Allerdings bekommt man das im FZ nicht mit. K\u00F6nnen da die Fahrer diese Informationen nicht auch durchgeben? Vielen Dank."
  },
  {
    "text": "Habe am 16.06.2013  an der Bushaltestelle ca.1stunde auf den 625 Bus gewartet leider aber vergeblich es war zwischen 14 u. 15 Uhr angeblich hat lt. Ordnungsamt der Fahrer gesagt das es ein Hindernis gegeben hat und der Bus nicht wenden konnte nachdem dieses behoben war kam dann auch ein Bus der aber mit vollem Tempo an der Haltestelle Heidt wo bereits einige Fahrg\u00E4ste standen einfach vorbei gefahren ist. In Wuppertal z\u00E4hlt der Fahrgast wohl nicht mehr ich fand es eine Unversch\u00E4mtheit, zumal ich eine \u00E4ltere Frau bin hinzu kommt das ich auch  Schwerbehindert bin es w\u00E4re sehr freundlich sie w\u00FCrden mir zu dem verhalten des Busfahrermal eine Auskunft geben  obwohl ich das wohl kaum von den Wuppertaler Stadtwerken wohl kaum erwarten kann da ich schon einiges erlebt habe wo ich heute noch auf eine Entschuldigung warte"
  },
  {
    "text": "Der Bus kam verst\u00E4ndlicherweise aufgrund des Schneefalls ein paar minuten zu sp\u00E4t. Die Busfahrerin war sichtlich genervt und gestresst. Als ich in den Bus einstieg (als 1. Fahrgast) ging ihr das scheinbar nicht schnell genug, weshalb sie die T\u00FCr schloss bevor ich ausser Reichweite der sich schliessenden T\u00FCrgelenke war. Ich kann ihnen sagen, als das sich schliessende T\u00FCrgelenk gegen meinen Arm knallte, war das alles andere als angenehm. Als ich dann kaum halt findend auf dem nassen\/ glatten Boden fast ausgerutscht bin ( alles spielte sich neben der Fahrerkabine ab, ich hatte somit noch keine M\u00F6glichkeit mich hinzusetzen) hat ihre Mitarbeiterin es scheinbar besonsers witzig gefunden aprubt und mit enormen Tempo loszufahren. Da schon auf meine letzte Anmerkung keine Antwort erhalten habe, verspreche ich mir hiervon nicht allzu viel. Als Besitzerin eines Abos finde ich diesen Umgang mit Beschwerden grenzwertig. Aber ich lasse mich gerne eines besseren belehren."
  },
  {
    "text": "Gestern Abend stand ich an der Haltestelle Wolkenburg  in Fahtrichtung Barmen und habe auf den Bus um 19.42 gewartet. Dieser kam um 19.42 in einen Affenzahn an mir vorbei und lie\u00DF mich stehen. Ich habe gewunken um auf mich aufmerksam zu machen. Es kann nicht sein das ein Busfahrer einfach bei den Winterverh\u00E4ltnissen  Leute an der Bushaltestelle stehen l\u00E4sst nur weil er keine Lust hat an zuhalten. Die Wagennummer konnte ich nicht erkennen da der Fahrer sehr schnell an mir vorbei gefahren ist.  Ich zahle viel Geld an die WSW und erwarte das dir Fahrer egal ob am Berg oder nicht anhalten m\u00FCssen und die Leute mitnehmen.  Es ist unversch\u00E4mt. Da ich den Weg mit schweren Taschen laufen musste.MFG"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, heute Morgen fuhr ich  mit der Linie 640 (Abfahrt: 7.45 Uhr R\u00E4dchen) Bus-Nr. 0601Als ich in den Bus einstieg, war es im Bus eisig kalt.Ich wartete bis zur Haltestelle \"\"Lichtscheid\"\" (ca. 15 Minuten) , ob es vielleicht noch w\u00E4rmer wird (ich sa\u00DF direkt an der Heizung) aber das war nicht der Fall. Als ich an der Haltestelle Lichtscheid zum Busfahrer ging um ihm zu sagen, \"\"er m\u00F6chte doch bitte die Heizung anstellen\"\", erwiderte er nur, dass die Heizung an w\u00E4re. Darauf sagte ich, dass die Heizung kalt w\u00E4re und nur \"\"kaltes Gebl\u00E4se\"\" an w\u00E4re. Darauf sagte er nur mit einem Schulterzucken: \"\"daran kann ich nichts machen\"\". Falls die Heizung defekt ist, glaube ich nicht, dass das gemeldet wurde. Der Busfahrer h\u00E4tte doch zumindest das Gebl\u00E4se ausschalten k\u00F6nnen. Und ein bisschen mehr Freundlichkeit w\u00E4re auch nett gewesen.Da meine Fahrzeit ca. 45 Minuten dauert, musste ich mich anschlie\u00DFend mal erst aufw\u00E4rmen, da ich total durch gefroren war. Da man ja auch seinen Fahrpreis bezahlt, w\u00E4re es schon angenehm, wenn im Bus die Heizung angeschaltet w\u00E4re, zumal ich nicht nur 10 Minuten im Bus sitze! Ich habe keine Lust mir noch eine dicke Erk\u00E4ltung zu holen!!!! Mit der Bitte um R\u00FCckanwort verbleibe ich  mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenJutta Petritschka \""
  },
  {
    "text": "\"Wir wohnen xxx an der Endhaltestelle der 633. Viele Fahrer\/innen lassen hier ununterbrochen den Motor laufen. Ich habe schon mehrfach Fahrer\/innen angesprochen. Heute wurde mir von einem Fahrer gesagt, der Bus habe keine Standheizung, er m\u00FCsse daher den Wagen laufen lassen. Die Haltestelle ist mitten in einem Wohngebiet und manchmal geht das schon morgens um 5.00 Uhr los. Wenn die Busse dann auch noch mit \"\"Klimaschutz\"\" werben, fragt man sich, ob das wirklich sein muss. Auch heute Abend (12.3.) z.B. 19.00-19.20 Uhr ist der Motor durchgelaufen. Das geht hier so in einer Tour. Ich kann aber nicht mit jedem Fahrer pers\u00F6nlich sprechen und bitte um Ihre Hilfe.\""
  },
  {
    "text": "sehr geehrte damen und herren, ich hab eim rga ein bericht \u00FCber ihre schwebebahn knotrole gelesen. ich finde es traurig wie mit g\u00E4sten in unserm land umgegangen wird. kein wunder das wir wenns ums ausl\u00E4nder geht als nazis tituliert werden. hilfe und verst\u00B4\u00E4ndis kann man ja auch von einem der solch ein beruf, ne sagen wir besser sich den tag mit so einer stupiden t\u00E4tigkeit verbring auch nicht erwarten. wenn solche menschen was im kopf h\u00E4tten w\u00FCrden sie einer richtigen arbeit nachgehen, so denke ich.wenn sie fast 2000 schwarzfahrer haben und 12personen haben die das kontrolieren. dann bekomen sie ca.80000euro damit ihre 12 leute kosten bestimmt weniger als 80000euro denn so ein job ist ja eh schlecht bezahlt. schde das immer auf recht gepocht werden muss. dies ist meine meinung zu dem thema."
  },
  {
    "text": "Da der CE 61 nicht mehr ganzt\u00E4gig f\u00E4hrt ist man mittags dazu gezwungen mit der 640 von Ronsdorf nach Barmen zu fahren, diese h\u00E4lt dort allerdings nur Am Stadtbahnhof und nicht am Ronsdorf Markt, was einen Anschluss der Linien 620\/630 auf Lichtscheid an die 640 erfordert, der allerdings nicht eingehalten wurde. Die 630 fuhr entweder gar nicht oder ist zu fr\u00FCh mindestens 11:53 am Markt abgefahren, die 620 kam p\u00FCnktlich am Markt, hatte aber durch die gegebene Verkehrssituation etwa 2minuten Versp\u00E4tung an Lichtscheid, sodass f\u00FCr die Kunden kein Anschluss gew\u00E4hrleistet wurde. Dieser sollte aber wenn schon an Linien gespart eingehalten werden. In diesem speziellen Fall hatte zwar keiner den Fahrer nach Anschluss gebeten, allerdings ist in der Vergangenheit trotz Hinweis beim Fahrer keine Funkverbindung aufgenommen worden, da der Anschluss von Fahrerseite ebenfalls als selbstverst\u00E4ndlich angesehen wird. Ich hoffe das vlt Betriebsintern eine einheitliche L\u00F6sung gefun  den wird und bitte auch nicht um Antwort da dies durchaus mal vorkommen kann, allerdings h\u00E4ufen sich die Vorf\u00E4lle, die zu Stunden in der der CE 61 f\u00E4hrt keinen weiteren Einfluss haben."
  },
  {
    "text": "am 14.06.13 bog ich von der R\u00F6diger auf die Eschenstr. um 20:38 Uhr ein. Mir kam der Bus  W-SW xxxx mit einer weichlichen Fahrerin  auf der H\u00F6he der B\u00E4ckerei entgegen. Ich setzt zur\u00FCck, damit der Bus abbiegen konnte. Die Busfahrerin stoppte erst gar nicht, sondern zog  stringent mit den Bus weiter vor. Ich sah den Bus schon in meiner Vorderseite des Autos und wurde immer panischer. Die Busfahrerin interessierte dies nicht. Dadurch wurde ich gezwungen weiter r\u00FCckw\u00E4rts zu fahren oder aber ich h\u00E4tte die Vorderseite meines Autos besch\u00E4digt gehabt. Durch diese N\u00F6tigung  \u00FCbersah ich eine Pfeiler auf der re. hinteren Seite meines Autos und dieser schrammte mir dann die rechte untere Seite des Autos an. Die Busfahrerin fuhr selenruhig weiter, als w\u00E4re nicht geschehen.Das Verhalten ihrer Mitarbeiterin sehe ich als N\u00F6tigung an, da sie keinerlei Anstalt macht, die Situation zu entsch\u00E4rfen, indem sie einfach immer weiterfuhr. Ich erwarte von Ihnen eine Stellungnahme zu diesem Vorfall."
  },
  {
    "text": "heute morgen fuhr ich mit meinen Kindern in der Linie 618 Richtung Oberbarmen. Mein Sohn Taner (X Jahre) ging zum Busfahrer und bat Ihn sein Taschengeld (2\u20AC St\u00FCck) in vier f\u00FCnfzig Cent St\u00FCcke zu wechseln. Der Busfahrer verkaufte meinem Sohn daraufhin ein Kurzstreckenticket Erwachsene und gab Ihm 50cent zur\u00FCck. Daraufhin sprach ich den Busfahrer an und sagte Ihm er solle das Ticket zur\u00FCck nehmen. Er verweigerte die obwohl ich wei\u00DF, dass  das er es h\u00E4tte stornieren k\u00F6nnen. Ich bitte um Stellungnahme. Ein f\u00FCnfj\u00E4hriges Kind ist nicht ann\u00E4hernd gesch\u00E4ftsf\u00E4hig."
  },
  {
    "text": "\"bei Einstieg von ca 15 Fahrg\u00E4sten am Wall wollte der Fahrer von allen Fahrg\u00E4sten unbedingt den Fahrausweis sehen. Blockade im Bus bei Abfahrt  3 min Versp\u00E4tung!An der Haltestelle Rudolfstr. erneuter Vorfall , Farer will unbedingt Fahrausweis von Fahrgast mit Fahrrad sehen.mehrm\u00FCnitige Fahrtunterbrechung hier. -R\u00FCcksprache mit Zentrale- Auf den Hinweis, sich doch bitte auf das Kerngesch\u00E4ft Busfahren zu konzentrieren und die Frage ob ich noch heute mein Fahrziel erreichen w\u00FCrde, wurde vom Fahrer mit h\u00E4mischen Grinsen erwidert und das ginge mich nichts an. Mehre Fahrg\u00E4ste machten ihren Unmut \u00FCber das Verhalten lautstark Luft.An meiner Ausstiegshaltestelle B\u00FCrgerallee betrug die Verrsp\u00E4tung bereits 9 Minuten. Es w\u00FCrde mich interessieren, wieviel Versp\u00E4tung bis zur Endhaltestelle Hannoverstr. aufgekommen sind? Sind soche \"\"kundenfreundlichen\"\" Fahrer f\u00FCr die WSW und Fahrg\u00E4ste noch zumutbar?\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte damen und herren Gestern abend um 19.05 uhr hatte die Buslinie 636 eine Motorpanne und fiel deshalb aus bzw. Ist mit mindestens 20 Minuten Versp\u00E4tung abgefahren . Deshalb bin ich zu einem wichtigen Termin zu sp\u00E4t gekommen und m\u00F6chte Sie daher bitten mir diese Versp\u00E4tung schriftlich zu best\u00E4tigen. Ich w\u00E4re Ihnen sehr dankbar wenn sie mir diese noch heute an meine E mail adresse senden w\u00FCrden, kundenemail@live.de vielen Dank"
  },
  {
    "text": "\"Mal eine ganz ehrliche Frage: Wollen Sie die Fahrg\u00E4ste der 619 ver\u00E4pppeln? Seit Wochen wird auf der von 3 Bussen befahrenen Linie ein \"\"kurzer\"\" Bus eingesetzt. Heute die Kr\u00F6nung (war schonmal passiert) von 2 Bussen, dich benutzt habe, sind 2 Kurze. Davon sogar einer dieser unertr\u00E4glichen Setra-Busse, der bei den heutigen angek\u00FCndigten 33 Grad weder Fenster noch Klimaanlage hat. Da ich heute noch in nach Elbefeld und zur\u00FCck zum N\u00FCtzenberg fahren muss, werde ich den Setra-Bus auf jeden Fall meiden. Und dann noch kurze Busse einzusetzen, auf einer Linie, die stark frequentiert ist. Gestern war zum Gl\u00FCck auch ein Gelenkzug im Einsatz. So konnten wenigstens die drei Kinderwagen mit fahren und auch der Rest der Fahrg\u00E4ste. W\u00E4re das gestern heute gewesen, h\u00E4tten etliche Fahrg\u00E4ste schon am D\u00F6ppersberg gestapelt mitfahren k\u00F6nnen, weil der kurze Bus v\u00F6llig \u00FCberlastet gewesen w\u00E4re. Auch auf der Fahrt Richtung D\u00F6ppersberg sind die kurzen Busse schon nach der Kyffh\u00E4userstr. oder Anilintreppe zeitweise \u00FCberf\u00FCllt, dass vorallem \u00E4ltere Damen und Herren nur noch stehend fahren k\u00F6nnen. Ich frage Sie allenernstes. Was soll der Mist? Daf\u00FCr fuhr heute morgen die 601 - die normalerweise von kurzen Bussen befahren wird, ein g\u00E4hnene leerer Gelenkzug durch die Gegend. Ich weis zwar nicht, wie und wo disponiert wird, wo welcher Bustyp eingesetzt wird. Ich empfehle aber ihrem Disponenten mal dringend, die 619 mit Gelenkz\u00FCgen zu best\u00FCcken - so wie es in den letzten Jahrzehnten bisher \u00FCblich war.\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, als langj\u00E4hriger Kunde m\u00F6chte ich zu zwei Punkten meine Kritik und Unmut \u00E4ussern. Den Anlass haben sie mir geliefert durch die ihr Schreiben (Leserbrief) zum  Schwarzfahren zweier amerikanischen G\u00E4sten, indem sie schreiben 'Gleiches Recht f\u00FCr alle'. Hier h\u00E4tte ich mehr Fingerspitzengef\u00FChl erwartet.Ich habe kein Problem damit mich mit Versp\u00E4tungen oder Ausf\u00E4llen zu arrangieren, auch die negative Fahrplan\u00E4nderung kann ich einigerma\u00DFen kompensieren, aber was mich in letzter Zeit sehr \u00E4rgert ist zum einen die Tatsache, dass es immer wieder vorkommt das Sitze zur Fu\u00DFablage benutzt werden und auch wenn die Busse recht leer sind, also auch der Fahrer eine gute Sicht hat, es keine Reaktion der Fahrer gibt, auch nicht wenn man sie pers\u00F6nlich anspricht. Desweiteren ist vermehrt zu beobachten, dass das Einstiegsverbot in der Mitte oder im hinteren Bereich mi\u00DFachtet wird und scheinbar durch die Fahrer toleriert wird. Gilt jetzt hier auch 'gleiches Recht f\u00FCr alle'?  Hier sollten sie einmal verst\u00E4rkte Kontrollen durchf\u00FChren und das ginge sogar durch einzelne Kontrolleure, die sonst nur im Zweier- oder Dreierpack auftauchen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenGerhardt Altmann"
  },
  {
    "text": "Hallo zusammen,anbei eine Reaktion auf den Zeitungsbericht.Viele Gr\u00FC\u00DFeAnna GaboldVon: Matischitz, Michel Gesendet: Mittwoch, 19. Juni 2013 13:37An: Gabold, AnneBetreff: WG: Weiterl.: Bestrafung der US Touristen siehe WZ vom 14.6.2013Hallo Frau Gabold,was soll ich mit dieser Mail tun? Frau Krieger kenne ich nicht.  Weiter an das Beschwerdemanagement?Viele Gr\u00FC\u00DFe von nebenanMichel Mateschitz                           Von: Hannelore Krieger [mailto:rieger1@versanet.de] Gesendet: Mittwoch, 19. Juni 2013 10:40An: Mateschitz, MichelBetreff: Weiterl.: Bestrafung der US Touristen siehe WZ vom 14.6.2013 -------Originalmeldung------- Von: Hannelore KriegerDatum: 19.06.2013 10:37:14An: Michel.Mateschitz@WSW-online.deBetreff: Bestrafung der US Touristen siehe WZ vom 14.6.2013  Sehr geehrter Herr Mateschitz, ich schreibe Ihnen, weil ich betroffen bin \u00FCber die Vorgehensweise der WSW Kontrolleure gegen\u00FCber den US  Touristen, die ihr Ticket nichtentwertet hatten. Eine freundliche Ermahnung h\u00E4tte gen\u00FCgt, ein 40 \u20AC Protokoll w\u00E4re nach meiner Meinung schon \u00FCbertrieben gewesen, aberwas die Kontrolleure insgesamt veranstaltet haben ist unglaublich,unangebracht und instinktlos.Liebenswertes Wuppertal ist hier nicht zu erkennen. Eine Entschuldigung per Brief evtl. unter Beif\u00FCgung eines Buches \u00FCber Wuppertal unddie Schwebebahn halte ich f\u00FCr angebracht und notwendig.Eine Schulung des Personals f\u00FCr solche Situationen scheint mir dringend erforderlich zu sein. mit freundlichen Gr\u00FCssen Wilhelm B\u00F6rne                       ADRESSE"
  },
  {
    "text": "Also laut dem fahrplan sollte die liene 615 um 6:27 an der Haltestelle cronenfeld abfahren aber da der Bus schon um 6:24 los gefahren ist komme ich jetzt zu sp\u00E4t zur Arbeit also Frage ich mich wof\u00FCr ich soviel Geld zahle wenn dieBusse eh so fahren wie sie wollen."
  },
  {
    "text": "die Behauptung, der Busverkehr laufe ohne Einschr\u00E4nkungen (20.42 Uhr, 12.3.2013) ist ein bodenlose Unversch\u00E4mtheit. Ich habe gerade bei -8\u00B0 fast 90 Minuten im Freien, auf einen Bus wartend, verbracht. Nachdem ich mir mit einem anderen Fahrgast ein Taxi teilte bin ich jetzt endlich an meinem Bestimmungsort angelangt.Nat\u00FCrlich habe ich Verst\u00E4ndnis f\u00FCr witterungsbedingte Ausf\u00E4lle. Aber zu behaupten, die Busse f\u00FChren planm\u00E4\u00DFig ist schlicht impertinent.Von der Haltestelle Unterbarmen Bahnhof fuhr der CE 61 Richtung Ronsdorf nicht. Die 611 fuhr zum Hbf. Dort stand ich und wartete vergebens auf den Bus 620, der schlicht und einfach nicht kam. Ich erwarte von Ihnen die \u00DCbernahme der Taxikosten und verbleibe durchgefroren"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, f\u00FCr meine Tochter, Adriane Pohl, brauche ich eine Bescheinigung, das es ihr am 12.03.2012 nicht m\u00F6glich was, p\u00FCnktlich um 7:55 Uhr in der Schule zu sein.Wir wohnen in Velbert Neviges, sie muss morgens um 6:30 Uhr an der Schillerstr. in die 49 steigen bis Markt, und dann in den Bus nach Hattingen-Mitte, von dort aus nach Hattigen-Welper. Am 12.03. war schon der 1. Bus wegen der schlechten Wetterverh\u00E4ltnisse nicht p\u00FCnktlich.Da sie um 8:00 Uhr eine Klausur geschrieben hat, brauch sie eine Bescheinigung, dass die Busse versp\u00E4tet gefahren, bzw. ausgefallen sind, damit sie die Klausur nachschreiben kann.F\u00FCr Ihre Bem\u00FChungen bedanke ich mich schon jetzt im voraus."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren An der Haltestelle Hahnherberg wurden die Wartenden darauf hingewiesen, dass due Busse aufgrund eines Unfalls an einer anderen Haltestelle abfahren w\u00FCrden. Allerdings fuhren in diesem Moment schon die entsprechenden Linien an den Wartenden vorbei. Mein n\u00E4chster Bus sollte um 11.39 kommen, die 645. Also standen wir alle an einer anderen Haltestelle bis etwa 11.38 und da fuhren auf einmal die Busse wieder die regul\u00E4re Haltestelle an. Wieder hatten welche ihren Bus verpasst, da man uns diesmal gar nicht informierte.Passen Sie demn\u00E4chst solche Aktionen besser ab und informieren Sie die Kunden ad\u00E4quat. In der K\u00E4lte zu stehen macht keine Freude."
  },
  {
    "text": "als ich vorgestern, am 14. M\u00E4rz 2013 um 18.30 Uhr, an der Bushaltestelle Konrad-Adenauer-Stra\u00DFe stand um mit der 645 zu fahren, fuhr diese einfach an mir vorbei! Obwohl ich genau an der Haltestelle wartete.Kann mir das vielleicht jemand erkl\u00E4ren? Es ist bereits das zweite Mal innerhalb von drei Wochen das ein Bus einfach vorbeif\u00E4hrt.Ich halte das f\u00FCr einen sehr schlechten Service und kann eigentlich nur hoffen das so etwas Konsequenzen hat. Viele Leute suchen einen Job als Busfahrer.Da sollte man dann lieber diese Leute anstellen, die Ihre Arbeit auch anst\u00E4ndig machen!Vorallem bei der Witterung (es war stark am schneien) darf so etwas nicht passieren. Ich bin Gott sei Dank jung und fit und habe somit meinen Termin noch auf den letzten Dr\u00FCcker wahrnehmen k\u00F6nnen. Aber was ist wenn so etwas bei einem \u00E4lteren Menschen passiert, welcher eventuell nicht mehr ganz fit auf den Beinen ist?!?Ich bin nach meinen letzten Erfahrungen auf jeden fall sehr froh wenn ich nicht mehr auf Ihren Busservice angewiesen bin, hoffe aber dennoch das man dort eine Verbesserung vornehmen wird."
  },
  {
    "text": "\"Die Abfahrtzeit der 649 ist normalweise 05.42 Uhr. Heute jedoch fuhr der Bus bereits um 05.38 Uhr, also vier Minuten zu fr\u00FCh; ohne anzuhalten, an der Haltestelle vorbei. Ich war noch ca. eine Minute fu\u00DFl\u00E4ufug entfernt, was meines Erachtens ausreichend sein sollte. Leider passiert das in den fr\u00FChen Morgenstunden h\u00E4ufig, meistens handelt es sich jedoch nur um eine Minute. Vier Minuten  zu fr\u00FCh jedoch halte ich f\u00FCr v\u00F6llig unangemessen.Ich bitte Sie daher, Ihre Fahrernnen und Fahrer nochmals deutlichst auf diese Tatsache hinzuweisen, In einem Zeitungsartikel in der Velberter Zeitung \u00FCber den \u00D6PNV wurd mal ein Busfahrer zitiert: Es gibt viele Gr\u00FCnde, dass ein Bus Versp\u00E4tung hat, jeodch keinen, dass er zu fr\u00FCh abf\u00E4hrt. Recht hat er.\""
  },
  {
    "text": "\"bitte erkl\u00E4ren Sie mit, warum es sowohl heute sowie in den vergangenen Wochen immer wieder zu Ausf\u00E4llen der o. g. Linien kommt. Warum wird man auch durch Ihren \"\"Abfahrtmonitor\"\" dabei immer in die Irre gef\u00FChrt? Alle Angaben entsprechen zu keinem Zeitpunkt den tats\u00E4chlichen Gegebenheiten. Ich hoffe Sie nehmen die Anfrage eine Dauerkunden erst und Antworten zeitnah.\""
  },
  {
    "text": "Ich muss sagen, das ich etwas entt\u00E4uscht bin.Da ich die Schwebebahnstation Werther Br\u00FCcke immer aus beruflichen Gr\u00FCnden nutzen musste, interessiert mich doch sehr wie es dort mit dem Bauvortschritt ausschaut, bzw. ab wann man in etwa damit rechnen kann, diese station wieder zu nutzen.Jedoch finde ich keinerlei Informationen zu diesem Thema.Eine kleine Info, das die Station im April wohl wieder aufmachen soll habe ich irgendwann mal gefunden, diese ist nun jedoch verschwunden.Besteht irgendwie die m\u00F6glichkeit hier zumindest ein wenig Transparenz f\u00FCr den Kunden zu machen?"
  },
  {
    "text": " Leider stehe ich dieses jahr schon wiederholt umsonst an der Haltestelle am eckbusch. Der bus um 06.19 ist ausgefallen und man steht hier bei diesen eisigen Temperaturen und wartet. Wann soll sich das \u00E4ndern ? Ich uberlege navh all den Jahren wieder das Auto zu nehmen. \u00DCbrigens steht in ihrer app zu den verkehrsmeldungen das alle busse fahren. \u00DCber eine Antwort w\u00FCrde ich mich freuen."
  },
  {
    "text": "Die 628 Richtung Sedanstra\u00DFe f\u00FCr 6.17 Uhr war 4 Minuten zu fr\u00FCh und ist an der Haltestelle Siegesstra\u00DFe ohne Halt an mir vorbeigefahren. Wirklich unm\u00F6glich.Bitte \u00FCberpr\u00FCfen Sie das."
  },
  {
    "text": "Ich m\u00F6chte mich \u00FCber einen Ihrer Fahrer beschweren. Besagter Fahrer nahm einige Kurven (insbesondere Kreisverkehr Neuenteich) so eng und bremste an den Haltestellen so stark, dass ein Kinderwagen fast umfiel und auch die stehenden Fahrg\u00E4ste gro\u00DFe Schwierigkeiten hatten, sich auf den Beinen zu halten. Das Kind im Kinderwagen hatte gro\u00DFe Angst und weinte laut, was der Fahrer offensichtlich auch bemerkte. Jedoch zeigte er keine weitere Reaktion und fuhr genauso aggressiv weiter."
  },
  {
    "text": " Ihr Mitarbeiter ist die bereits wieder aufgehobene Umleitung gefahren, was vorher selten geklappt hat, wir sind daraufhin zu Fuss gegangen und wurden dann vom Fahrzeug ueberholt, drehen ohne Einweiser ist nicht gestattet ?!?!?!"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und herren,Mich hat soeben ein Fahrer der Buslinie 613 an der Haltestelle Brillerkreuz Richtung Eckbusch versetzt. Er ist einfach an der Haltestelle vorbei gefahren und das vor der eigentlichen Abfahrtszeit.Dieser Service ist unm\u00F6glich. Als ticket2000 Besitzer werde ich ihnen k\u00FCnftig Taxifahrten in Rechnung stellen.Mit freundlichen Gr\u00FCssenPeter Buchbinder"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herrenauf anraten des unfreundlichen Busfahrers beschwere ich mich, denn meine letzte Beschwerde hat offensichtlich f\u00FCr Unmut gesorgt.14:55abWuppertal VohwinkelGleis 3R-Bahn RE4 15:05anWuppertal BarmenGleis 2Dortmund Hbf15:08abW-Barmen BfBstg. 4Bus 624 15:20anWuppertal KlingelhollWuppertal SternenbergDie Bahnhofsuhr hat 15:07:25 angezeigt als ich aus dem RE4 ausgestiegen bin. Zur Bushaltestelle brauche ich nicht l\u00E4nger als 30 s, wenn ich mich beeile. Es ist f\u00FCr mich unglaublich wie es nur sein kann, dass der Busfahrer mir auf H\u00F6he der letzten T\u00FCr die Vordert\u00FCr schlie\u00DFt, um langsam loszurollen und dann endg\u00FCltig abzufahren, wenn ich auf H\u00F6he der Vordert\u00FCr bin. Ich habe keine Ahnung wie sp\u00E4t ich am Bussteig war, ich sch\u00E4tze 15:08:10 -5\/+20 s. Das k\u00F6nnen Sie am Fahrtenschreiber besser beurteilen, wann der Bus losgefahren ist. Aber ich wusste, dass ich den Bus noch ein mal einholen kann, wenn ich mich beeile. Elf nach war ich am Alten Markt, es fand ein Fahrerwechsel statt.Ich sage zum Fahrer, der nicht auf mich warten wollte: \"\"Guten Tag, Sie konnten mir vorhin nicht mal eben mir f\u00FCr 5 Sekunden die T\u00FCr \u00F6ffnen?\"\"\"\"Ich habe einen Plan einzuhalten!\"\"\"\"Laut Fahrplan habe ich hier einen Anschluss.\"\"\"\"Was haben Sie?\"\"\"\"Einen Anschluss.\"\"Der Fahrer schrie mich an, ich habe davon nicht alles verstanden: \"\"... wenn Sie meinen, dass alle Busfahrer dumm und naiv sind, dann haben Sie sich geirrt. Da steht die Nummer, beschweren sie sich mit einem sch\u00F6nen Gru\u00DF von mir.\"\"Der Bus fuhr 15:15 ab, aber der neue Busfahrer hat beim Abfahren zwei mal weiteren hinzukommenden Fahrg\u00E4sten die T\u00FCr ge\u00F6ffnet.Wenn ich nicht gut zu Fu\u00DF w\u00E4re, w\u00FCrde ich den \"\"Anschluss\"\" nicht wahrnehmen. Bitte passen Sie den Fahrplan an.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenPaul Dudek\""
  },
  {
    "text": "Der Bus ist mal wieder ausgefallen. Warum ? Meine Nachbarin ist jetzt 20 Minuten verso\u00E4tet auf dem Weg nach Essen, wo die Kollegen jetzt 20 Minuten vor dem Geb\u00E4ude warten m\u00FCssen, Da sie den Schl\u00FCssel hat. Aufgrund des Busausfalls haben wir in Oberbarmen keinen Anschluss mehr an S-Bahn bzw. Zug erreicht. Ich bin jetzt mal wieder 15 Minuten l\u00E4nger unterwegs gewesen. Jede Woche mindestens 1 Tag mit Versp\u00E4tungen oder einem Ausfall ! Gute Quote !!!"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,Ich m\u00F6chte mich auf diesem Weg \u00FCber einen Ihrer Fahrer beschweren. Er war zu meinem Bedauern heute sehr unfreundlich.Der Bus Nr 0173 (624 20.03.14 07:55 Haltestelle Werther Br\u00FCcke in Fahrtrichtung Wichlinghausen Markt) stand wegen einer roten Ampel noch in der Haltestellenbucht. Auf Grund einer Ampelphase kam ich wenige Sekunden nach schlie\u00DFen der T\u00FCre an. Auf mein Klopfen drehte sich der Fahrer in meine Richtung und sch\u00FCttelte den Kopf. Zu diesem Zeitpunkt war die Ampel immer noch rot.Durch ein Einstigen w\u00E4re die Abfahrt nicht verz\u00F6gert wurden.H\u00E4tte der Fahrer mich nicht bemerkt, w\u00E4re es verst\u00E4ndlich. Aber mir eindeutig ein Zeichen zu geben zeugt von keinen guten Manieren.Es ist schade, dass es immer wieder vereinzelte Fahrer gibt, die sich so verhalten. Denn es sind diese Berichte, an die sich Kunden erinnern.\u00DCber eine Antwort w\u00FCrde ich mich freuen. Bis dahin verbleibe ichMit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenJustus Gerber"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,ich bitte Sie, dem Fahrer, der um 19:09 mit der Linie 623 vom Hbf Richtung Am Arrenberg fahren sollte dringend das Fahrplan- und Uhrzeitlesen beizubringen. Es kann doch nicht sein, dass er schon um 19:07 Uhr vom Hbf abf\u00E4hrt, oder? Nach den Infos, die ich von Ihnen bekommen habe, sollte er die genaue Abfahrtszeit am Hbf kennen.Wenn Sie schon dabei sind: Ein paar Verkehrsregeln schaden ihm auch nicht, wenn er sie wiederholt. Z.B. was ein Schild bedeutet, wenn eine 20 im roten Kreis steht, scheint er nicht zu wissen. Stattdessen ist er gefahren als ob ihn jemand verfolgt.In Anbetracht dessen, dass ich mit ihm jetzt wieder Richtung Stadt fahren muss und besser 5 min vorher an der Haltestelle stehen sollte, komme ich jetzt schnell zum Ende. Ich bitte Sie jedoch um eine Antwort.MfGBernd Ulmer"
  },
  {
    "text": "Ich bin gegen 13.35 an der morianstr. Eingestiegen richtung petruskrankenhaus. An der haltestelle hauptbahnhof war fahrerwechsel und es \u00FCbernahm eine kollegin den bus. Diese person machte dann einen kamikazeflug mit uns durch die engen und teilweise sehr absch\u00FCssigen strassen des hesselnberg etc. Und ging bei jedem hindernis im letzten momet voll und ruckartig in die bremsen sodas wir jeweils nach vornr rutschten. Hat man diesen personen eigentlich nicht beigebracht das sie menschengut bef\u00F6rdern. Wenn diese dame durch ihre f\u00FClle zuviel energie hat soll sie sie anders los werden doch nicht an ihren kunden. Erwarte ihre stellungnahme."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, ich stieg in den Bus, schwer bepackt mit Einkauftaschen, wollte ein Kurzticket beim Fahrer l\u00F6sen.Das angebotene Geld 1\u20AC St\u00FCck und 50 Cent in Kleingeld nahm der Fahrer nicht an.Er zwang mich zum Ausstieg an der Halte Neuenteich.\u00DCber diesen Vorgang m\u00F6chte ich mich beschweren, bitte um Kl\u00E4rung.Svetlana Yurikovina"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,in einem Ihrer Busse der Marke MAN (pol. Kennz.: WSW xxxx) funktioniert seit Wochen die Heizung nicht richtig (Gebl\u00E4se bl\u00E4st nur kalte Luft in den Innenraum), die jeweils von mir (Inhaber eines Ticket2000 Abo) darauf angesprochenen Fahrer scheinen diese Information nicht weitergeleitet zu haben, weswegen ich Ihnen diese Nachricht zukommen lasse.Ich bitte Sie unverz\u00FCglich eine entsprechende Reparatur durchzuf\u00FChren!Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenGerd von Kleiwitz"
  },
  {
    "text": "Gleicher Sachverhalt wie in meiner Beschwerde von Mittwoch !!! Busausfall ! Zum 2. mal in dieser Woche ! Auf meine erste Beschwerde habe ich noch keine Antwort erhalten ! Wie soll das jetzt in den Osterferien weiter gehen ? Noch mehr Ausf\u00E4lle ? Gut das meine Nachbarin zu Fu\u00DF nach Oberbarmen gegangen ist. Wie erkl\u00E4rt man seinem Arbeitgeber, dass der Bus 2 mal in einer Woche ausgefallen ist und man erneut zu sp\u00E4t kommt ? Klingt doch total unglaubw\u00FCrdig.Ich bitte um kurzfristige, schriftliche Stellungnahme. Das sind Sie, meiner Meinung nach, langj\u00E4hrigen Abokunden schuldig.Gestern war der Bus ausnahmsweise mal sehr p\u00FCnktlich, der Busfahrer freundlich und der Fahrstil sehr angenehm. Gut das es auch noch gutes Personal bei der WSW \/ VSG gibt."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,die Fahreugnummer kann ich nicht auflisten, weil der Bus gar nicht gekommen ist. Das ist allein schon \u00E4rgerlich genug. Getoppt wird das Ganze durch die neue elektronische Anzeigetafel der Abfahrtszeiten, die an der Haltestelle Karlsplatz installiert wurde. Meine Linie rutscht immer h\u00F6her von Platz 4 auf Platz 1, von Dauer 3 Min, bis Ankunftszeit \"\"sofort\"\". Dann verschwindet die Linie aus dem Display und der Bus kommt gar nicht. Eine solche Anzeige ist das Geld nicht wert, wenn die Information gelogen ist. W\u00FCsste man, das der Bus gecancelt ist, k\u00F6nnte man seine Zeit anders einteilen, schon mal anrufen, dass es sp\u00E4ter wird, noch in die Apotheke gehen oder...oder..H\u00F6ren Sie endlich auf, meine Zeit zu verschwenden, Was Sie Ihren Fahrg\u00E4sten diese Saison zugemutet haben, ist eine Frechheit. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenIsolde Hartmann\""
  },
  {
    "text": "Hallo, seit einiger Zeit fahre ich aus Essen zu meiner Partnerin nach Wuppertal, Haltestelle Klever Platz. Ich steige am Bahnhof Steinbeck aus, da ich von dort manchmal einen fr\u00FCheren Bus erreiche, als wenn ich bin zum Hauptbahnhof fahren und dort umsteigen w\u00FCrde. Nun muss man vom Bahnhof Steinbeck allerdings bis zur (H) Weststra\u00DFe laufen. Oft passiert es leider, dass der Bus an einem vorbeif\u00E4hrt w\u00E4hrend man auf dem Weg zu dieser Haltestelle ist. Ich frage mich deshalb, wieso am Bahnhof Steinbeck keine Haltestelle vorhanden ist. Dies w\u00E4re zumindest in Richtung Klever Platz mit Sicherheit von Vorteil. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Marcel Delber"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, besteht die M\u00F6glichkeit, dass Sie die Probleme mit den Busausf\u00E4llen irgendwann einmal in den Griff bekommen ?Heute durfte ich mit 2 Kindern wieder einmal gut 25 Minuten - bei dem herrlichen \"\"Fr\u00FChlingswetter\"\" - auf den n\u00E4chsten Bus warten, da der 7.27h nicht kam. Meine Kinder haben mittlerweile das Problem, dass die Lehrer die Entschuldigung \"\"Der Bus kam wieder nicht\"\" als faule Ausrede ansehen.Am Montag (18.03.) fiel die Linie gleich 2x hintereinander aus!\""
  },
  {
    "text": "Hallo Zusammen,die Fahrt um 15:09 der Linie 623 in Richtung Am Arrenberg ist ausgefallen. Wann bekommen die WSW das Problem mit dieser Linie in den Griff ?"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, Ihre Ticketseite f\u00FCr die online Gruppenticketbestellung ist f\u00FCr gro\u00DFe Gruppen schwer zu benutzen, f\u00FCr unge\u00FCbte Leute, die damit nicht jeden Tage umgehen. Ich versuche die Tickets schon seit Tagen zu bestellen und habe gro\u00DFe Probleme damit. Ich habe aber Ihr Mobicenter bereits per Mail kontaktiert und hoffe, das Sie sich schnell melden.  Vielleicht sollten Sie Ihre Onlineticketseite unge\u00FCbten Leuten vorlegen, diese k\u00F6nnen dann Ihre Erkl\u00E4rung durchlesen und dann werden Sie merken, dass dabei viele Fragen offen bleiben. Am Telefon sind auch h\u00E4ufiger Leute, die sich damit nicht auskennen. Schade!Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Hermine Daum"
  },
  {
    "text": "ehr geehrte Damen und Herren,Sie verstehen die Schwebebahn als Touristenattraktion. K\u00F6nnen Sie mir dann bitte mal erkl\u00E4ren, warum Touristen auf Ihrer Webseite nicht ausdr\u00FCcklich dar\u00FCber informiert werden, dass die Schwebebahn am Wochenende nicht f\u00E4hrt? Wir reisen extra an, um eine Fahrt zu machen und erfahren vor Ort, dass wir uns die Reise h\u00E4tten sparen k\u00F6nnen. Warum gibt es keinen eindeutigen Hinweis auf Ihrer Startseite? Schlechte Informationspolitik. Da h\u00E4tte ich von einem Unternehmen, wie dem Ihren wesentlich mehr erwartet.MFG"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, hiermit nutze ich jetzt mal die Gelegenheit um etwas Damof bei Ihnen abzulassen. Wir wohnen am Wichlinghauser- Markt (Westkotterstrasse ). Oh Gott sagen die Einen, Oh wie sch\u00F6n sagen die Anderen.Ja,die Lage ist der Haupt-verkehrs-knoten-punkt von wichlinghausen,dass soll heissen und ist der \"\"Trubel\"\" durch aus bekannt. Wenn jedoch morgens um 4.00h der erste Bus angefahren kommt und beim warten an der Haltestelle durchgehend den Motor laufen l\u00E4sst ist man schon \"\"etwas\"\"genervt!Ich denke, dass es auch gewiss etwas mit Gem\u00FCtlichkeit (Standheizung) auf sich hat. Doch ist es wirklich morgens zw.4.00h und 6.00h von N\u00F6ten?.Kann man da nicht etwas R\u00FCcksicht auf die, bis dahin,noch schlafenden Mitb\u00FCrger nehmen?!?Ich freue mich auf eine Antwort von IhnenMit freundlichen Gr\u00FCssenValerie Bader-Heinz\""
  },
  {
    "text": "Heute fuhr ich mit der Linie 625 um 18 Uhr 38 von der Haltestelle Neukuchhausen richtung Sudberg . Es war die busnummer 0962 . Beim Einstieg gr\u00FCsste ich den Fahrer . Nachdem ich den Fahrschein bezahlt habe ,wollte ich noch eine Frage stellen.Der fahrer machte aber ein b\u00F6ses Gesichterwiederte  nicht meinen  Gru\u00DF sondern tat  so als wenn ich Luft w\u00E4re . Ich fahre nicht oft Bus aber ich mu\u00DF sagen kundenfreundlich ist dieses nicht"
  },
  {
    "text": "Auch der Bus kam nicht. Das ist der 2. Ausfall f\u00FCr mich an diesem Tag (siehe Beschwerde vom 20. + 22. 3.). Als n\u00E4chster Bus kam dann ein Bus des VER. Die kommen wenigstens immer. Dieser war jedoch durch den vorherigen Busausfall so ma\u00DFlos \u00FCberf\u00FCllt, das einige Leute in Oberbarmen nicht mehr in den Bus pa\u00DFten. Da meine Eltern auch vergeblich auf eine 608 gewartet habe, gehe ich davon aus, dass die Busse der WSW am Freitag fast komplett (2 von 3 Bussen pro Stiunde) ausgefallen sind ! Stolze Leistung der WSW !!! Gut das die Busse des VER auf dieser Strecke fahren, sonst kommt man ja gar nicht mehr weg ! Komisch auch, das die 604 immer f\u00E4hrt und nicht ausf\u00E4llt ! Kann man da nicht mal logistisch was machen, dass dann nicht auf einer Linie mehrere Busse ausfallen sondern ein anderer Fahrer von einer anderen Linie abgezogen wird und diesen Dienst \u00FCbernimmt ? So ist das auf jeden Fall kein Zustand ! Ich hoffe, dass sich ganz viele andere Leute auch beschweren und Ihn  en damit ganz viel Arbeit machen. Vielleicht \u00E4ndert sich dann mal was. P.S. Ich w\u00FCrde mich mit der Antwort beeilen, damit nicht noch diverse Ausf\u00E4lle hinzu kommen."
  },
  {
    "text": "\"Bin so w\u00FCtend!Guten morgen liebes wsw-team,als ich heute morgen um 6uhr an der tescher haltestelle auf die 609 gewartet habe,na was soll ich ihnen schreiben,er kam nicht.Als ich auf den fahrplan schaute,musste ich mit schrecken feststellen,es wurden so viele busse gestrichen.WARUM?Ich zahle jedes jahr mehr f\u00FCr mein ticket,wo geht das ganze geld bin.Es w\u00E4re so toll,wenn die 609 wieder um 5;01uhr fahren w\u00FCrde,dann m\u00FCssten die berufspendler nicht zum bahnhof bei der k\u00E4lte laufen.Ich bin sehr ver\u00E4rgert und das geht nicht nur mir so,durch diese aktion haben sie keine kunden gewonnen.Vielen dank f\u00FCr ihre zeit und es w\u00E4re nett,wenn sie mir den grund daf\u00FCr sxchreiben w\u00FCrden.  Mit frdl. gr\u00FCssen Jessica Kleindienst\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,Nachdem ja leider morgens fr\u00FCh um 5.27 Uhr der CE 65 aus Sudberg weggefallen ist, fahre ich seit Montag um 5.35 Uhr mit der 625. Gestern bin ich damit bis Wall \/ Museum gefahren und habe im Verwaltungshaus Elberfeld um 6.18 Uhr gestempelt.Heute habe ich mir gedacht \u2013 sei mal nicht so faul \u2013 und steige Cronenberg \/ Rathaus in den CE 64 \u2013 Wall\/ Museum.Ich traf noch eine Kollegin und es klappte wunderbar \u2013 bis Elberfeld Hauptbahnhof. Meine Kollegin und ich sa\u00DFen noch einige Minuten im Bus. Die Fahrerin stand dann auf und sagte: sie m\u00FCsse uns jetzt bitten auszusteigen. Auf unsere Einw\u00E4nde die Endstation w\u00E4re Wall \/Museum, sagte sie sie m\u00FCsse aber nun auf die Toilette. Bei allem Verst\u00E4ndnis f\u00FCr die nat\u00FCrlichen Belange eines jeden  Menschen.a.)h\u00E4tte man uns das sofort sagen k\u00F6nnen, denn wir machen morgens fr\u00FCh keine Sightseeing \u2013 Tour durch Wuppertalb.)da ich solche Sachen schon h\u00E4ufiger geh\u00F6rt habe, sollte man evtl. \u00FCberdenken den CE 64 Wuppertal Hauptbahnhof enden zu lassen. Vielleicht k\u00F6nnte man so manche Irritationen vermeiden.Zumindest habe ich heute um 6.09 stempeln k\u00F6nnen.Mit freundlichem Gru\u00DFRenate Schmidt ADRESSE, E-MAIL"
  },
  {
    "text": "Hallo Herr Kr\u00FCger,hallo Konrad,wer kann mir zu diesem Thema etwas sagen, damit ich f\u00FCr Herrn Sammler eine Antwort aufsetzen kann?Freundliche Gr\u00FC\u00DFe vom Alten MarktAxel Heinz"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Frau Borowski und sehr geehrter Herr Heinz, leider habe ich bis heute noch keine Stellungsnahme von Ihrem Vorgesetzen erhalten . Bitte teilen Sie mir den derzeitigen Stand mit. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenkritina kalle"
  },
  {
    "text": "Seht geehrter Herr Tausch,ich m\u00F6chte mich f\u00FCr die schnelle und einfache Bearbeitung bedanken. Die Busfahrer machen tats\u00E4chlich ausnahmslos die Motoren bei l\u00E4ngerem Halten aus. Der Nachbarschaft ist es positiv aufgefallen und jeder ist zufrieden. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenH\u00FCssein K\u00FClc\u00FC"
  },
  {
    "text": "Wie sieht Ihre Entsch\u00E4digung f\u00FCr einen ungemelden Busausfall aus? Sonntag Graf wilhelm Platz 10.45 Uhr kam kein Bus unf auch kein Hinweis darauf. Wilma Peters ADRESSE"
  },
  {
    "text": "\"Der Bus ist zu fr\u00FCh gefahren. Das Fahrzeug wurde zwar gebremst, ist dann aber weiter gefahren. Der Busfahrer der Linie 623 Richtung \"\"Sonneblume\"\", Abfahrt 21:51 Uhr, hat mir diese Beschwerde empfohlen. Er kam erst nach diesem Vorfall, aber p\u00FCnktlich, an der Bushaltestelle an.\""
  },
  {
    "text": "\"Ich stand an der Ersatzhaltestelle. Der Bus hielt an der gesperrten Haltestelle. Als ich am Fahrverhalten sah, dass er nicht auch an der Ersatzhaltestelle halten wollte, machte ich mich durch Winken bemerkbar. Der Busfahrer sah mich und fuhr \"\"freundlich\"\" winkend an mir vorbeir.Der Fahrer des kurz darauf korrekt haltenden Busses der Linie 645 bot mir freundlicher Weise an, gemeinsam an der Endhaltestelle den Fahrer der Linie 625 zur Rede zu stelle, was ich aus Zeitgr\u00FCnden ablehnte.\""
  },
  {
    "text": "er Busfahrer hat insgesamt 3 Fahrg\u00E4sten den Zutritt zum Bus verweigert. Die ersten beiden G\u00E4ste lie\u00DF er in der N\u00E4he der Haltestelle Wall\/Museum bei Fahrt nicht herein. Das ist ja noch ok. Jedoch war er sehr am\u00FCsiert dar\u00FCber. Den 3. jungen Mann, den er nicht hinein lie\u00DF,  lie\u00DF er am Karlsplatz an eiber langen Rotphase der Ampel nicht herein. Er h\u00E4tte einige sekunden daf\u00FCr Zeit gehabt. Der junge Mann warsehr nett und ruhig .  Trotzdem \u00F6ffnete der Busfahrer die T\u00FCr nicht. Er sch\u00FCttelte lachend den Kopf. Auch dies bereitete ihm Freude. Kundenservice sollte bei den Busfahrern trotz Monopolstellung gro\u00DF geschrieben werden. Dies ist noch lange nicht der Fall."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Hreen, ich hab keine Beschwerde sondern wollte Ihnen ein Lob aussprechen f\u00FCr die gut durchdachte Busl\u00F6sung hier am Eckbusch. Bitte lassen Sie sich nicht von den ewigen Querelen beeindrucken, mitder jetzigen L\u00F6sung  sind viele Bewohnung sehr zufrieden und wir k\u00F6nnen uns nicht den teiweise unwahren Behauptungen von wegen wegfallen der Parkpl\u00E4tze uws. anschlie\u00DFen.Viele Gr\u00FC\u00DFe Erna Meier-L\u00FCdenscheid"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrter Herr Engels, ich m\u00F6chte Ihnen meinen Protest gegen den ausged\u00FCnnten Fahrplan der Linie CE61 in meiner Doppelfunktion als Leiter der Fachschaft Leichtathletik im Stadtsportbund Wuppertal und als Bildungsgangleiter des Berufskollegs am Haspel zum Ausdruck bringen. F\u00FCr die Leichtathleten ist die Anbindung an den Sportplatz \"\"Oberbergische Str.\"\" von besonderer Wichtigkeit, da sich hier das Trainingszentrum aller Leichtathletikvereine befindet. Da es sich bei \u00FCber 90% aller Athleten um Kinder und Jugendliche handelt, die keinen F\u00FChrerschein besitzen, ist die Anbindung ab sofort nur noch \u00FCber die Hin- und R\u00FCckfahrt mit dem Auto durch Eltern etc. m\u00F6glich. Bei drei bis vier Trainingseinheiten pro Woche wird hier den Eltern ein hoher Zeitaufwand - vielleicht ein zu hoher - abverlangt. Es steht zu bef\u00FCrchten, dass viele unserer Sch\u00FCler und Jugendlichen in Zukunft nicht mehr Leichtathletik treiben werden, sondern zuhause \"\"abh\u00E4ngen\"\". Gesellschaftspolitisch finde ich das verheerend, umweltpolitisch kontraproduktiv. Der Hinweis im neuen Fahrplan, dass alternativ die Linie 640 benutzt werden k\u00F6nne, klingt f\u00FCr viele Eltern wie ein Hohn. F\u00FCr die Sch\u00FClerinnen und Sch\u00FCler des Berufskollegs am Haspel, die aus Ronsdorf kommend  unsere Zweigstelle in der Ritterstra\u00DFe oder die Sporthalle am Hesselnberg besuchen wollen, aber erst zur 2. Stunde oder sp\u00E4ter anfangen, ist zuk\u00FCnftig nur der Weg \u00FCber Elberfeld m\u00F6glich. Ganz schlimm wird es, wenn meine Sch\u00FCler den CE61 um 7 Uhr nehmen wollen und der Bus einmal wieder nicht kommt. Der Umweg \u00FCber Elberfeld mit der CE62 (wenn sie denn kommt) bringt meinen Sch\u00FClern satte Versp\u00E4tungen von 30 Minuten und mehr ein. Ich bitte Sie eindringlich, Ihre einschneidenden Ma\u00DFnahmen in den Busfahrplan der Linie CE61 zu \u00FCberdenken, besser noch, diese zu revidieren! Mit freundlichem Gru\u00DF Heinz Pfahl P.s.: Meine Frau hat ihr Ticket 2000 (9 Uhr) zum 30.04. gek\u00FCndigt, weil auch die Linie CE62 zwischen 9 und 13 Uhr nicht mehr f\u00E4hrt.\""
  },
  {
    "text": "Hiermit m\u00F6chte ich mich bei Ihnen Beschwerden, der Grund ist hier Ihre Ersatzhaltestelle vor unserem Wohnhaus am Westring 62. Dort haben Sie die Ersatzhaltestelle aufgestellt, allerdings OHNE M\u00DCLLEIMER ! Dies hat zufolge, das Ihre Fahrg\u00E4ste den M\u00FCll auf den Boden und in unseren Hauseingang sowie auf die Wiese und in den Gang zu den M\u00FClltonnen werfen. Bitte hiermit, das zu Beseitigen, sowie an der Haltestelle einen M\u00FClleimer befestigen."
  },
  {
    "text": "Ich wohne am Platz der Republik und habe kein Auto. Das letzte Lebensmittelgesch\u00E4ft,ein kleiner ALDI, wurde im letzten Jahr geschlossen. Viele Menschen, auch alte und schwache, m\u00FCssen ihre Eink\u00E4ufe in der Stadt erledigen.Es w\u00E4re f\u00FCr viele Menschen sehr hilfreich, wenn am Hofkamp zwischen den Haltestellen Wall und Neuenteich  (am Netto) eine Haltestelle eingerichtet w\u00FCrde!Wo muss man diese Idee einreichen, damit sie bei den Verantwortlichen \u00FCberdacht wird?"
  },
  {
    "text": "\"Der \"\"Haltestellen-\u00C4rger am Eckbusch\"\" lie\u00DFe sich sofort seitens der WSW beenden mittels der exakten Wiederherstellung der \"\"Haltestellen-Situation am Eckbusch\"\" vor dem Fahrplanwechsel am 24. M\u00E4rz 2013; lediglich die Ex-Haltestelle des CE62 st\u00E4nde dann als reine Einstiegshaltestelle (nur bei Bedarf nach Fahrersicht) s\u00E4mtlicher am Eckbusch verkehrenden Buslinien zur Verf\u00FCgung; \u00C4rger aufgehoben!\""
  },
  {
    "text": "\"dieses schreiben erreicht sie erst ziemlich sp\u00E4t, da ich mich als erstes an den VRR gewendet habe, der mir dann mitteilte, dass ich mich bei Ihnen melden solle.ich(2x Jahre, Theologiestudent) musste  wegen einer OP Vorbesprechung am 22.02.2013 von Wuppertal\/Barmen nach Haan ins St. Josef Krankenhaus. Das Ticket f\u00FCr den Hinweg habe ich beim Busfahrer gekauft. Ich sagte: \"\"Ein Ticket nach Hahn bitte\"\". Daraufhin fragte er mich etwas verunsichert ob das Preisstufe B ist. Ich antwortete \"\"Ich vermute ja\"\". Daraufhin habe ich ein Ticket f\u00FCr 5,10 Euro gezahlt. Ich benutzte dabei Bus Linie 622 ab 09:26 stieg um 09:51 in die S-Bahn S8 und in Haan um 10:30 in den Bus 742 bis zur Haltestelle Haan, Krankenhaus. Soweit alles ok.Bei der Heimfahrt vom Klinikum bin ich am 22.02.2013 um 13:01 bei der Haltestelle Haan Robert Koch-Str. in den Bus 742 eingestiegen und kaufte dort wieder mein Ticket \"\"Ein Ticket nach Wuppertal Barmen bitte!\"\" Daraufhin wollte der Fahrer von mir 2,50\u20AC. Ich sagte \"\"Sind sie sich sicher? Ich will nach Barmen! Heute Morgen habe ich n\u00E4mlich von Barmen hier her 5,10\u20AC gezahlt.\"\" Er antwortete in Anwesenheit einer Zeugin: \"\"Ja Sie haben ja schon gesagt, dass sie nach Wuppertal wollen\"\". Folglich machte ich mir keine Gedanken mehr und ging davon aus, dass der Busfahrer am Morgen wohl ein zu teures Ticket ausgestellt hat. Bei der Haltestelle W-Vohwinkel bin ich um 13:23 in die Schwebebahn 60 eingestiegen. Hier kam ein Kontrolleur auf mich zu und sagte mir, dass mein Ticket nicht f\u00FCr eine Gebiets\u00FCberschreitung g\u00FCltig ist und verlangte meinen Ausweis. Ich erkl\u00E4rte ihm den Sachverhalt, jedoch bezeugte er, dass er in einer solchen Situation  keine Befugnis habe das zu kl\u00E4ren, ich soll meinen E  inspruch bitte beim Infocenter vortragen. Netter Weise meldete sich die Dame vor uns zu Wort und sagte, dass Sie dabei direkt hinter mir gestanden war und best\u00E4tigte, dass ich den Busfahrer wie oben beschrieben um ein Ticket gebeten habe und meinen Missmut ge\u00E4u\u00DFert habe. Kurz darauf wurde ich gebeten den Zug mit dem Kontrolleur zu verlassen, der mir nur noch den \u00DCberweisungsbogen in die Hand dr\u00FCckte und mir Mut zusprach, dass die Leute im Infocenter doch eine Gewisse Menschenkenntnis haben und das ganze vielleicht auf Kulanz laufen lassen k\u00F6nnten. Leider ist es mir auf Grund meiner Operation und der daraus resultierenden eingeschr\u00E4nkten Mobilit\u00E4t, nicht m\u00F6glich gewesen im Infocenter vorzusprechen. Aus diesem Grund habe ich am 06.03.2013 die \u00DCberweisung von 40\u20AC vorgenommen, um keine zus\u00E4tzlichen Mahngeb\u00FChren zahlen zu m\u00FCssen.Ich w\u00E4re Ihnen sehr dankbar, wenn sie eine R\u00FCckzahlung der 40 \u20AC einleiten. Gerne darf der Verkehrsverbund den Differenzbetrag von 2,60 einbehalten.  Meines Erachtens nach  ist dem Busfahrer das \u201EVergehen\u201C zuzurechnen, daher \u00E4rgere ich mich sehr \u00FCber den Anspruch auf 40\u20AC von einen gut gesinnten Fahrgast.Ich w\u00E4re Ihnen sehr dankbar, wenn sie das Problem l\u00F6sen k\u00F6nnten, da ich als Student auf das Geld angewiesen bin.Gerne sende ich ihnen auch eine Kopie des Tickets f\u00FCr die Hinfahrt oder die Bescheinigugn des Ticketeinzuges.\""
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren.Ich bin erschrocken und ver\u00E4rgert was Ihr Unternehmen f\u00FCr inkompetente Mitarbeiter besch\u00E4ftigt! Besonders ein Busfahrer der Linie 641 der morgens s\u00E4mtliche Sch\u00FCler und Sch\u00FClerinnen transportiert ist mir unangenehm aufgefallen. Der Fahrstil dieses Busfahrers ist mit Worten nicht zu beschreiben rote Ampeln, Stoppschilder usw. scheinen f\u00FCr diesen Busfahrer ein Fremdwort zu sein! Der Busfahrer ist derma\u00DFen unfreundlich und unkooperativ dass ich feststellen muss, dass man diesen Fahrer besser Nachts fahren lassen sollte wo er m\u00F6glichst wenig Fahrg\u00E4ste ihres Unternehmens gef\u00E4rden kann! Wenn der Busfahrer der Meinung ist die Fahrg\u00E4ste an einer Ersatzbushaltestelle einfach nicht aussteigen zulassen zumal es in W\u00FClfrath durch die Baustelle die die Haltestellen \"\"Goethestra\u00DFe\"\" und \"\"Stadmitte\"\" unbefahrbar macht derzeit schon schwierig genug f\u00FCr die Fahrg\u00E4ste ist, grenzt die schon an N\u00F6tigung und Freiheitsberaubung! Mal ganz davon abgesehen das es selbst verst\u00E4ndlich ist, dass  schulpflichtige Sch\u00FCler und Sch\u00FClerinnen p\u00FCnktlich zum Unterricht erscheinen m\u00FCssen!Die Fahrten sind von gef\u00E4hrlichen Brems- und \u00DCberholman\u00F6vern gepr\u00E4gt! Die Busse die uns morgens zu Verf\u00FCgung stehen sind alt und meist komplett \u00FCberf\u00FCllt! Ich bin der Meinung, dass dies nicht gerechtfertigt ist, Sie sollten sich im klaren sein, dass wir zahlende Kunden sind und das die Zukunft ihres Unternehmens in unseren H\u00E4nden liegt! Sollte sich ZEITNAH nichts an den von mir angezeigten Problemen \u00E4ndern sehe ich mich gezwungen rechtliche Schritte gegen den betroffenen Busfahrer und ihr Unternehmen einzuleiten!Mit Freundlichem Gru\u00DF Kai Jakobs\""
  },
  {
    "text": "Durch eine erneute Versp\u00E4tung der Linie 641 , habe ich mal wieder meinen Anschlussbus an Wieden Schleife die 601 Richtung Wuppertal Hauptbahnhof verpasst. Da die 641 wiederholt fast 10 Minuten versp\u00E4tung hatte, bin ich zu sp\u00E4t zum Unterricht erschienen. W\u00E4re die Linie 641 p\u00FCnktlich gewesen w\u00E4re ich wie geplant 20  Minuten vor beginn des Unterrichtes anwesend gewesen durch diese Versp\u00E4tung bin ich dann leider 10 zu sp\u00E4t angekommen. Ich hoffe dies wird registriert und die Busse halten ihre Termine ein, denn das gleiche wird auch von einem Sch\u00FCler erwartet."
  },
  {
    "text": "Wiederholte Beleidigung des Fahrers. Muss ich mich als Kundin wirklich als Schlampe betiteln lassen? Und das einzig allein auf die Frage ob er mich zwischen den Haltestellen rausl\u00E4sst? (der Hinweis auf diese M\u00F6glichkeit h\u00E4ngt \u00FCbrigens auch noch direkt hinter dem Fahrer). Dass er das nicht macht, ist sicher seine Entscheidung, aber man kann das auch ordentlich sagen. Ist mir bei dem speziellen Herren leider schon \u00F6fter passiert. Name will er nicht nennen"
  },
  {
    "text": "Hallo Herr Heinz,ich vermute die Antwort geht heute oder morgen raus.Falls nicht einfach kurze Zwischeninfo an den Herren.Danke und Gru\u00DFF. Sammler"
  },
  {
    "text": "Guten Tag Herr Heinz, ich muss Sie wieder behelligen und um Hilfe bitten. Herr Jakob hat sich bei Herrn Dr. Bljad beschwert, dass es keine Wochenkarten gibt. Er hat hier eine Zweitwohnung und muss dann f\u00FCr 3 Wochen 2 Monatskarten nehmen (da \u00FCber Monatswechsel) und das w\u00E4re so teuer. Wochenkarten gibt es ja im VRR nicht. Kann Herrn Jakob anderweitig geholfen werden? Oder ist geplant Wochenkarten wieder einzuf\u00FChren? Vielen Dank schon mal. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenDipl.-\u00D6k. Susanne Huber"
  },
  {
    "text": "Ich bin seit Jahren Kundin und seit Anfang des Jahres frag ich mich... ob ich das auch bleiben soll. Ewige VerSpaetungen ,Busfahrer die wohl Glauben sie w\u00FCrden einen Porsche anstelle eines Busses. Das Blockieren des vorderen Einsteiges wegen privater Unterhaltungsmusik und zu guter letzt dad ewige wandern Diverser. Bushaltestelle stellen!"
  },
  {
    "text": "au den Bahnsteigen ist grunds\u00E4tzlich das Rauchen verboten.  Wie sieht es an Bushaltestellen aus? Manchmal stehen Raucher in dem Warteh\u00E4uschen und andere werden dort auch bel\u00E4stigt - besonders wenn es Regnet."
  },
  {
    "text": "In der Presse ist zu lesen, dass der Wall wegen des Wegfalls des Busbahnhofs dreispurig wird. Was ich bei der Diskussion vermisse, ist wie Ihre Planungen der Linienf\u00FChrungen sind. Welche Buslinien werden \u00FCber den Wall geleitet ? Alle Linien ? Oder werden auch Linien wegfallen ? Wo und wie wird die 619 zum und vom N\u00FCtzenberg fahren ? Schafft der Bus die Kurve um Koch am Wall oder wird die 619 \u00FCber die Neumarktstra\u00DFe geleitet ? Fahren die Busse Richtung Cronenberg und Ronsdorf auf der S\u00FCdstra\u00DFe oder wird der Johannisberg am Erweiterungsgeb\u00E4ude die Stra\u00DFe zur Stadthalle wieder er\u00F6ffnet. Ich denke Ihre Busse werden noch nicht fliegen k\u00F6nnen."
  },
  {
    "text": "\"Der Sohn ( Jens Spahn \/ Vertragsnummer: 536xxxx, Basisvertragsnummer: 512xxxx) des Kunden wurde im Bus kontrolliert und sein Schokoticket war nicht lesbar. Nachdem der Sohn im KC war, musste er 10 \u20AC \u00FCr ein Ersatzticket zahlen. Der Vater weist darauf hin, dass dieser Austausch nun zum mindestens 3. mal geschehen musste, bislang wurden allerdings keine 10 \u20AC berechnet. In diesen F\u00E4llen war der Vater auch jedes Mal im KC. Erstaunlich ist es laut Vater, dass diese Chipkarten offensichtlich derart mangelhaft konstruiert sind, dass trotz keiner mechanischen Einwirkung von au\u00DFen, h\u00E4ufig diese Defekte auftreten. Zumal bei einem Umtausch der Mitarbeiter im KC etwas von einer \"\"schlechten Charge\"\" an Chipkarten erz\u00E4hlt hat, und dass es \u00F6fter Reklamtionen g\u00E4be. Der Vater w\u00FCrde sich deshalb sehr \u00FCber eine R\u00FCckzahlung der 10 \u20AC sehr freuen. Vor- und Zuname: Jens Spahn Anschrift:Geb. Datum:Kundennummer:  Vertragsnummer: 536xxxx, Basisvertragsnummer: 512xxxxRufnummer f\u00FCr R\u00FCckfragen:  0202-xxxxxxx (dienstl.)   Herr Peter Spahn Burghoff \""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,wie Sie aus den beigef\u00FCgten Fotos erkennen k\u00F6nnen ist unsere Grundst\u00FCckseinz\u00E4unung durch div. Personengruppen (haupts\u00E4chlich WSW-Kunden) vollst\u00E4ndig zerst\u00F6rt. Nach Abschluss der derzeitigen Dacharbeiten soll die Einz\u00E4unung in massiver und widerstandsf\u00E4higer Form ersetzt werden.  Das Haltestellenschild ragt in unser Grundst\u00FCck hinein und muss in jedem Fall umgesetzt werden, da der Fahrplankreisel dann nicht mehr drehbar sein wird.Wir stelle Ihnen anheim bzw. schlagen Ihnen vor, im Bereich zwischen Hausecke und Telefonverteilerkasten ein Warteh\u00E4uschen zu errichten. Hierzu w\u00E4re die teilweise Inanspruchnahme unseres Grundst\u00FCckes von uns vorstellbar und w\u00FCrde von uns mitgetragen.Letztendlich aufgrund des derzeitigen Haltestellenstandortes haben wir mit Bel\u00E4stigungen, Besch\u00E4digungen und Verschmutzungen an Zaun, Hauswand und Hauseingang im Wesentlichen durch Ihre Kunden verursacht zu k\u00E4mpfen. Wir gehen davon aus, dass durch ein Warteh\u00E4uschen sich die Situation deutlich entspannen w\u00FCrde und bitten daher um Pr\u00FCfung unseres Vorschlags und um Stellungnahme. Das Haltestellenschild ist in jedem Fall zu versetzen.Mit freundlichem Gru\u00DFHorst Schlemmer        Wohnungseigent\u00FCmergemeinschaft          Adresse Telefonnummer"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, wir sind am Wochenende (22.06. - 23.06.) extra nach Wuppertal gefahren, um einmal mit der ber\u00FChmten Schwebebahn zu fahren. Hatten uns vorher im Internet \u00FCber die Abfahrtszeiten erkundigt. Mussten aber vor Ort feststellen, dass die Bahn nicht fuhr. Unsere Entt\u00E4uschung dar\u00FCber ist gro\u00DF und wir waren stinksauer. Wieso wurde man im web bei der Fahrplanauskunft nicht informiert. Keine gute Reklame. Einmal und nie wieder......... Gru\u00DF Ulla Piekenhagen aus Bremerhaven"
  },
  {
    "text": "Seit einigen Wochen muss ich \u00E4rgerlicherweise feststellen, dass die 608, welche den alten Markt in Wuppertal Barmen um 44 verlassen soll mindestens 2 Minuten eher losf\u00E4hrt. Heute morgen war es dann wieder soweit: um 41 laufe ich den Bus entgegen, nur um festzustellen, dass dieser um Punkt 42 die Haltestelle verl\u00E4sst. Der Fahrplan an der Haltestelle ist nicht ge\u00E4ndert worden, von daher ist es mir schleierhaft wieso der Bus regelm\u00E4\u00DFig die Haltestelle zu fr\u00FCh verl\u00E4sst. Ich bitte um R\u00FCckantwort da dies sehr \u00E4rgerlich ist."
  },
  {
    "text": "Der Linienbus parkte vor der Ein\/Ausfahrt der Tiefgarage Am Eckbusch 41 (102 Garagen) und stand z.T. quer auf der Stra\u00DFe. Blockierte die Ein-\/Ausfahrt total, zwei Linienbusse standen dahinter und kamen nicht weiter. Der Fahrer des blockierenden Busses war nicht zu sehen. Irgendwann kam die Fahrerin zur\u00FCck mit den Worten: ich mu\u00DFte mal aufs Klo. Die Huperei war entsetzlich."
  },
  {
    "text": "Wollte mit meinem Partner der Rollstuhlfahrer ist die Schwebebahn benutzen.Aufzug ging,leider konnten wir die Bahnen nicht benutzen da der Einstieg zu hoch war.Hatten den Fahrer um Hilfe und Fragen gebeten,dieser hat jedoch nur genervt abgewunken.Hatten mehrer Z\u00FCge abgewartet, keiner war trotz Rollstuhlzeichen auf dem Bahnsteig f\u00FCr uns geeignet.Hatten dann alternativ die S-Bahn genommen.Hat mich sehr ge\u00E4rgert der Umgang des Fahrers mit uns, werden die Stadt nicht mehr besuchen,ist ja alles andere als Barrierefrei"
  },
  {
    "text": "Hiermit teile ich Ihnen mit, dass in der Linie 614, Wagen nr0611, Abfahrt 13 Uhr02 in Richtung Rott, der Busfahrer rauchend im Bus steht w\u00E4hrend seiner Pause. Die Luft im Bus ist eine Zumutung. Mit freundlichem Gru\u00DF,M. K."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, ganz so dumm bin ich nun auch nicht. Ihre zurechtweisende Art einem Kunden gegen\u00FCber, finde ich sehr anma\u00DFend. Woher soll ein nicht Wuppertaler wissen, dass es unter WSW zu finden ist. Man googeln = Wuppertaler Schwebebahn Fahrplanauskunft mit dem Datum, wo man gerne fahren w\u00FCrde. Vielleicht sollten Sie es mal aus den Augen eines Ausw\u00E4rtigen sehen. Ihre U. Brandenburger"
  },
  {
    "text": " Die 636 in Richtung Wuppertal Oberbarmen fuhr um 20:42 (laut Fahrplan 20:46) an der Haltestelle Lenneper Stra\u00DFe ohne zu halten an mir vorbei. Besonders zu sp\u00E4terer Stunde ist dieses Verhalten ihrer besch\u00E4ftigten Busfahrer gegen\u00FCber zahlenden Kunden doppelt \u00E4rgerlich, da ein solches Verhalten eine 20-30-min\u00FCtige Wartezeit mit sich bringt. Ich empfinde dieses Verhalten als Frechheit gegen\u00FCber ihren Kunden und w\u00FCnsche, dass der betroffebe Busfahrer auf sein Fehlverhalten aufmerksam gemacht wird."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,mir ist j\u00FCngst aufgefallen, dass die \u00DCberdachung der Wuppertaler Bushaltestelle \"\"Im Johannistal\"\" (Richtung W.-Elberfeld) undicht ist und bei regnerischem Wetter schon betr\u00E4chtliche Mengen an Wasser \u00FCber die Beleuchtungseinrichtung ablaufen (s.Bild im Anhang). Vielleicht sind die Aufh\u00E4ngungen am Dach nicht wasserdicht? Keinen Schimmer... ich dachte nur, ich gebe Ihnen mal den Tip, bevor das Wasser seinen Weg in den Stromkreis der Beleuchtung findet und mehr als nur optischen Schaden anrichtet.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenH. W.\""
  },
  {
    "text": "Ich m\u00F6chte ihnen mal mitteilen,das jeden morgen an der Haltestelle am Timpen in Richtung Oberbarmen zwischen 9 und 11Uhr Lkw`s stehen die da ihre wahre in ruhe ausladen.seit einiger zeit stehen sogar 2 lkw`s auf der Haltestelle, sodas die Busse die Haltestelle garnicht anfahren k\u00F6nnen.ich bin schwerbehindert und kann dann nicht von der stra\u00DFe aus in den Bus einsteigen.ich bitte sie die Haltestelle frei zu halten. mit freundlichen gru\u00DF Edgar Welsch"
  },
  {
    "text": "Hallo Stadtwerke.Komm gerade von der Haltestelle Am Timpen Richtung Oberbarmen. Da steht schon wieder der Lkw von der B\u00E4ckerei H.. Ich konnte nicht in den Bus einsteigen weil er auf der Stra\u00DFe stehen blieb,da der Lkw die Haltestelle blockiert.Warum unternehmen sie nichts?"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrter Herr StallerWir wohnen ADRESSE und haben dort am Haus, auf dem Parkdeck, einen Parkplatz. Dieser Parkplatz ist \u00FCber eine Einfahrt kurz vor der Bushaltestelle zu befahren.Leider steht jetzt wiederholt ein Bus so in der Einfahrt das wir mit unserem PKW nicht auf\/vom Parkdeck kommen. Heute gegen 9 Uhr 30 (BUS und Nummer im Bild Anhang) wollten wir wieder vom Parkplatz fahren, besagter Bus stand im Weg, der Fahrer sah mich zwar fuhr aber nicht weg, so musste ich aussteigen und Ihn bitten wegzufahren, als er erwiderte das er das nicht k\u00F6nne weil ein Auto hinter ihm Parkte (stand aber keiner als ich kam). Es kamen dann noch Bewohner aus dem Haus die dieses sahen und auch auf ihn einredeten das das so nicht ginge, blieb er einfach stehen. Nach ungef\u00E4hr 10min fuhr er dann weg, mit 10kmh vor mir her. Ich kann verstehen das die Situation am Eckbusch im Moment f\u00FCr alle Problematisch ist, aber Einfahrten sollten eigentlich nicht blockiert werden."
  },
  {
    "text": "Vergangenen Sonntag, den 30.06.2013, wartete ich vergeblich an der Ersatzbushaltestelle W\u00FClfrath Stadtmitte auf die Linie 601 Richtung Wuppertal.Da ich bereits um 17.35 Uhr an der Haltestelle stand, habe ich den Bus, der planm\u00E4\u00DFig um 17.47 Uhr dort abf\u00E4hrt, definitiv nicht verpasst. Bereits vormittags in der selben Linie, Richtung W\u00FClfrath, musste ein Passagier dem Busfahrer erkl\u00E4ren, wie er fahren muss, da er von einer Ersatzhaltestelle nichts wusste. Aus diesem Grund gehe ich davon aus, dass auch dieses mal die Ersatzhaltestelle vom Bus 601 nicht angefahren wurde, sondern dieser direkt bis zur Haltestelle W\u00FClfrath Rathaus fuhr.Da dieser Bus sonntags nur st\u00FCndlich f\u00E4hrt und ich in der Gastronomie t\u00E4tig bin und keine andere M\u00F6glichkeit hatte, zur Arbeit zu gelangen, kam ich eine ganze Stunde zu sp\u00E4t, die nat\u00FCrlich auch von meinem Lohn abgezogen wurde.F\u00FCr die angefallene lange Wartezeit und den Lohnverlust, entstanden durch unzureichende Organisation ihrerseits, fordere ich hiermit Schadensersatz. Ich w\u00FCrde mich \u00FCber eine zeitnahe Stellungnahme zu diesem Vorfall sehr freuen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen, Sarah Wagner"
  },
  {
    "text": "Hallo WSW Mobil.Heute Morgen um 10Uhr wollte ich vom Am Timpen nach Alter Markt mit der Linie 608 fahren.Tja da stand der Lkw von der B\u00E4ckerei H. wieder auf der Haltestelle und dann stellte sich noch ein Pkw dahinter so das der Bus die Haltestelle nicht anfahren konnte und ich wieder nicht einsteigen konnte.Bin dann wieder nach Hause gegangen. Konnte wieder den Termin beim Arzt nicht wahr nehmen.Warum schafft die WSW Mobil nicht die Haltestelle nur f\u00FCr Busse freizuhalten? Wenn das jetzt eine Lkw abladestelle ist dann muss die Haltestelle eben verlegt werden damit man auch einsteigen kann.Mit freundlichen Gru\u00DF     Edgar Welsch"
  },
  {
    "text": "Hallo Peter,die Kundin hat recht der Hinweis, das Sie im selben Fahrzeug verweilen kann, ist an dieser Stelle in EFA falsch. \u2013 Im beiliegenden Ausdruck der Linie 621 ist jedoch klar erkennbar welche Fahrten im Aushangfahrplan gekennzeichnet werden (Y2 \u2013 als Hinweis \u00FCber der Fahrt) und welche in EFA gesichert werden (untere Anschlusszeile \u2013 Fahrten mit \u201AS\u2018 f\u00FCr Sitzenbleiber). Du siehst das die Fahrt um 16:09 Uhr ab GEPA-Weg nicht gekennzeichnet wurde und der Fahrgast an der Haltestelle Wieden Schleife umsteigen muss. Frage an MDV: Wie ist diese Besonderheit zu erkl\u00E4ren?Ich werde die betroffene Anschlussbindung (die aus meiner Sicht richtig definiert ist) in einzelne, fahrtspezifische, Definitionen aufteilen und Dir sp\u00E4ter zusenden.F\u00FCr eine \u201Aoffizielle\u2018 Stellungnahme zum Kunden ist das WSW-Beschwerdemanagement zust\u00E4ndig. Frage an Axel und Adam: Sendet Ihr dem Kunden (und dem VRR-Beschwerdemanagement) eine R\u00FCckmeldung?Mail: s.g\u00E4rtner@googlemail.com Anliegen:Sehr geehrte Damen und Herren,der Fahrplan online zeigt bei Strecken wenn man Start und Ziel angiebtetwas anderes, verkehrtes an als bei der Anzeige des Aushangfahrplanes.Die 621 wird bei der von-bis-Anzeige vom Gepa-Weg Rtg. Wieden angezeigt,dass man um 16:09 Uhr werktags im Bus sitzen bleiben kann weil diese zur601 wird. Das ist nciht richtig. Die 601 wird ab Gepa-Weg erst um 16:39 zur601 ab Wieden und f\u00E4hrt dann weiter bis nach Elberfeld.Gestern habe ich leider diesen falschen Bus benutzt. Ich hatte einenArzttermin der ich durch diese Fehlauskunft fast verpasst h\u00E4tte. Als ichWiedenSchleife merkte, dass diese 621 nicht zur 601 rtg. Elberfeld wurde,stieg ich um in die 621 Rtg. Vohwinkel und von da aus weiter mit derSchwebebahn. Sehr viel stress bei \u00FCber 30 Grad gestern.Ab jetzt werde ich mir immer vergleichsweise die Aushangfahrpl\u00E4neonline.ansehen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Sandra G\u00E4rtner"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, ich m\u00F6chte mich auf diesem Wege \u00FCber das r\u00FCcksichtslose Fahrverhalten eines Ihrer Busfahrer der Line 611 beschweren. Folgendes trug sich am Mittwoch, den 03.07.2013 zwischen 17:05 Uhr und 17:10Uhr zu. Ich war mit dem Fahrrad auf der Stra\u00DFen In den Birken in Richtung Nevigeser Stra\u00DFe unterwegs. Kurz vor dem Abzweig Birkenh\u00F6he befindet sich ein Zebrastreifen mit Bedarfsampel und Verkehrsinsel. Die Fahrbahn ist dort verengt. Beim Abzweig Katernbergerschule, also keine 50m vor dem Zebrastreifen, \u00FCberholte mich mit gro\u00DFer Geschwindigkeit ein Gelenkbus und scherte kurz vor dem Zebrastreifen wieder in die Fahrspur. Meine Geschwindigkeit betrug in diesem absch\u00FCssigen Abschnitt mindestens 40 km\/h und ich konnte eine Kollision mit dem hinteren Teil des Busses nur durch eine rabiate Bremsung verhindern. Der Bus bog unmittelbar nach dem Zebrastreifen links (!) in die Stra\u00DFe Birkenh\u00F6he ein und fuhr die Haltestelle Birkenh\u00F6her Schleife an. Ich frage Sie: Warum setzt Ihr Busfahrer in einer solchen Situation \u00FCberhaupt zum \u00DCberholen an, wenn er ohnehin nach wenigen Meter links abbiegt. Ihr Fahrer schien, zur Rede gestellt, das gef\u00E4hrliche wie unsinnige Fahrman\u00F6ver f\u00FCr normal zu halten. Ich fordere Sie mit dieser Mail zu einer Stellungnahme auf."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, seit Jahren beziehen meine Kinder das Schokoticket im Abo. Meine Tochter suchte vor kurzem das MobiCenter in Wuppertal Elberfeld auf, um sich unter anderem zu erkundigen, ob ihr Schokoticket im gesamten VRR - also bis nach Venlo - g\u00FCltig ist. Zur Antwort bekam sie lediglich: \"\"Da musst du mal im Internet gucken!\"\"Ich bin davon ausgegangen, dass Ihre Mitarbeiter solche Fragen ad\u00E4quat beantworten k\u00F6nnen und wir als Abonennten einen entsprechenden Service in Anspruch nehmen k\u00F6nnen. Bitte teilen Sie mir daher auf diesem Weg mit, wie weit das Schokoticket der Preisstufe D von Wuppertal aus g\u00FCltig ist. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen\""
  },
  {
    "text": "\" Guten Tag,es gibt leider ein Problem an der Haltestelle \"\"Historische Stadthalle\"\" auf der Bahnhofstr. \/ Ecke K\u00F6lner Str., also in Fahrtrichtung Hauptbahnhof. Das Warteh\u00E4uschen und auch das sch\u00F6ne neue Haltestellenschild befinden sich direkt hinter der Einm\u00FCndung der K\u00F6lner Str.; die Busse jedoch fahren dort fast bis zur Einm\u00FCndung der Stra\u00DFe Kleeblatt vor, so da\u00DF man st\u00E4ndig rennen mu\u00DF um den Bus dort noch zu erreichen. Dabei spricht kein \u00E4u\u00DFeres Anzeichen daf\u00FCr, da\u00DF sich der Bereich der Haltestelle bis dort hin ausdehnt, der wie gesagt Warteh\u00E4uschen und Haltestellenschild markieren f\u00FCr den Fahrgast den Bereich der Haltestelle ganz klar, scheinbar aber nicht f\u00FCr Ihr Fahrpersonal.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen\""
  },
  {
    "text": "Guten Morgen, Abfahrthaltestelle ist Wuppertal Am Kraftwerk.Wie ich am aush\u00E4ngen Fahrplan gesehen habe, f\u00E4hrt dort die Linie 630 erst um 16.52 ab und die Linie 620 schon um 16.32 ab. Peter Jever"
  },
  {
    "text": "Guten Tag, gestern ist wieder etwas passiert, was mich dazu gebracht hat, Ihnen zu schreiben. In der 619 Richtung Distelbeck ist um ca. 20.45 Uhr am Robert daum Platz eine etwas korpulentere \u00E4ltere Frau eingestiegen. Die busfahrerin fuhr direkt los, bevor diese \u00E4ltere Dame Platz nehmen konnte. Somit st\u00FCrzte die alte Frau, knallte mit ihrem rechten Arm gegen eine metallstange, konnte dadurch, dass sie dick war nicht aufstehen und Ihre Fahrerin hielt es nicht mal f\u00FCr n\u00F6tig, anzuhalten, so dass wir die Frau eben hochheben k\u00F6nnen. Nicht einmal eine Entschuldigung kam von ihr, als wir erst am Bahnhof ausgestiegen sind. Ich kannte die Frau nicht aber mir ist aufgefallen, dass Ihre Fahrer ohne R\u00FCcksicht auf alt Jung behindert oder mit Kinderwagen irgendwas beachten. Hauptsache sie sind schnell mit ihrer Tour fertig oder wie? Desweiteren m\u00F6chte ich Ihnen noch sagen, dass die Fahrer \u00FCberhaupt nicht auf die Abfahrtszeit achten. Entweder sie fahren einfach zu fr\u00FCh los o  der Rauchen schoen langsam die Zigarette wodurch manche Menschen zu sp\u00E4t zur Arbeit kommen oder den Anschluss verpassen. Ich k\u00F6nnte ihnen noch so viel negatives erz\u00E4hlen. Aber das reicht zum ersten. Ich hoffe meine Beschwerde kommt an die richtige stelle wo sie auch ernst genommen wird."
  },
  {
    "text": "Die Kundin ist in Richtung Bus gegangen. Die Fahrerin hat sie gesehen und ist mit Kaffebecher in derHand losgefahren. Die Kundin blieb an der Haltestelle stehen."
  },
  {
    "text": "Der Kunde hat Abotickets bestellt und diese sind noch nicht eingetroffen. Er hat diese aber geradeeben erst bestellt. (03.07.2013) Er meldet sich in ein- zwei Wochen nochmal."
  },
  {
    "text": "\"Die Kundin ist mit einigen Touristen mit der Schwebebahn gefahren. Der Fahrer hat sich durchgehendmit einem anderen Kollegen unterhalten. (W\u00E4hrend der Fahrt). Als die Kundin den Kollegen aufforderteein St\u00FCck zur Seite zu gehen, sagte dieser nur: \\\"\"Hier stehe ich und ich gehe hier nicht weg\\\"\". DerFahrer sagte dazu nichts und unterhielt sich einfach weiter.\""
  },
  {
    "text": "\"ich w\u00FCrde mich nicht direkt an diese E-Mail Adresse wenden, wenn mein Anliegennicht so einfach und doch anscheinend so kompliziert w\u00E4re!? (als es mittlerweile erscheint!?)Zum Sachverhalt:Am 19.6 war ich - wie \u00FCblich - auf dem \"\"Herrenabend\"\", einem Treffen mit meinen Freundenin der Elberfelder Innenstadt...im Katzengold.Da wir meistens ein paar \"\"Bierchen\"\" trinken, fahre ich an diesem Tag mit dem Bus in die Stadtund sp\u00E4ter am Abend wieder nach Hause auf den D\u00F6nberg.o auch an diesem Abend!Als ich um ca. 23:30 an der Haltestelle \"\"Wall\"\" zu Fu\u00DF ankam, um den Bus 625 um 23:45 Richtung H\u00F6henstrassezu nehmen, fiel mir ein, das ich keine g\u00FCltige, also \"\"freie\"\" 4-er Fahrkarte mehr hatte.Also versuchte ich am Fahrkartenautomaten eine neue 4er Karte zu l\u00F6sen....Ich hatte nur noch einen 20 Euro Schein im Portemonnaie und steckte diesen in den Automaten, w\u00E4hlte die Funktion\"\"4-er Karte\"\" an.Leider gab der Automat keine einzige 4-er Karte aus und lie\u00DF sich auch durch mehrere \"\"Eingabebefehle oder Abbruchbefehle\"\" nicht dazu bringen,die Fahrkarte oder gar den Geldschein, auszugeben. Kurz und gut - der \"\"Zwanni\"\" war weg ;-(((Die Fakten:Automat 453 \/ 19.6.13 \/ Uhrzeit ca. 23:28 UhrDarstellung des weiteren Ablaufs:Die auf dem Display des Automaten angegebene Service-Telefonnummer funktionierte nicht - Durchsage: \"\"Diese Nummer ist nicht vergeben\"\"Weitere Recherchen im Internet nach Servicenummern und anschlie\u00DFende Anwahl dieser, brachten zun\u00E4chst \u00E4hnliche Ergebnisse!Also rief ich das WSW-\"\"Sorgentelefon\"\" (oder so \u00C4hnlich) an, und konnte - wieder \u00FCber weitere Telefonvermittlungen  - mein Anliegen endlich beschreiben.Der Sachbearbeiter nahm am 20.6 (also einen Tag nach dem Geldverlust) den Vorgang auf,und versprach eine \"\"unkomplizierte Bearbeitung und \u00DCberweisung des Betrages\"\" auf mein Konto.Auf diese \u00DCberweisung warte ich heute - am 6.7.2013 - immer noch!!!!!Es w\u00E4re also nett, wenn Sie sich um mein Anliegen k\u00FCmmern k\u00F6nnten!? - damit ich nicht erneut solche langen Mails schreiben muss!Insgesamt macht die WSW - Verzeihung! -  einen ziemlich \"\" Beh\u00F6rden-\u00E4hnlichen und unorganisierten\"\" Eindruck....In Hoffnung auf Kl\u00E4rung meines Anliegens.... Gru\u00DFBj\u00F6rn Miele\""
  },
  {
    "text": "Wie kann es immer wieder vorkommen, dass Ihre Fahrer trotz Versp\u00E4tung Autofahrern, die aus Nebenstra\u00DFen kommen, Vorfahrt gew\u00E4hren?? Um dann an der n\u00E4chsten Ampel bei Wechsel auf Rot einzutreffen und weitere 2 Minuten Versp\u00E4tung eingefahren zu haben. Hier f\u00FChlt sich der Busfahrgast als klassischer Bef\u00F6rderungsfall, der im Gegensatz zum Autofahrer viel Zeit hat.Auch kam es auf der Linie 630 am Freitagnachmittag mal wieder zu Ausf\u00E4llen. Sie bekommen es nicht hin. Herzlichen Gl\u00FCckwunsch!"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, warum ist die Linie 639 heute morgen um 6.30 Uhr am \"\"Am Todtenberg\"\" nicht gefahren? F\u00FCr eine R\u00FCckmeldung per E-Mail bin ich dankbar.Mit bestem Gru\u00DF\""
  },
  {
    "text": "Hallo Frau Borowski,ich wei\u00DF nicht, ob Sie evtl. von Frau Ostendorf schon eine R\u00FCckmeldung zum o. g. Thema bekommen haben. Das Thema ist etwas kompliziert.Der Wetterschutz der Fa. S. wurde aufgrund eines Bauvorhabens im Haltestellenbereich \u201EEhrenberger Stra\u00DFe\u201C abgebaut und sollte nach Fertigstellung des Geb\u00E4udes wieder aufgebaut werden. Seit l\u00E4ngerer Zeit ist aber keine Bauaktivit\u00E4t zu verzeichnen, nur der Bauzaun steht noch im Haltestellenbereich. Mehrere Anfragen der Bezirksvertretung haben wir folgenderma\u00DFen beantwortet:An der Haltestelle stand vor dem Umbau des Bunkers eine Wartehalle der Fa. S.. Diese Wartehalle musste leider aufgrund des Umbaus abgebaut werden. Wie ich bereits den Mitgliedern der Bezirksvertretung bei einem Ortstermin zum Wetterschutzaufbau in Langerfeld mitgeteilt habe, wird die Fa. S. dort erst wieder eine Wartehalle aufbauen, wenn die Umbauma\u00DFnahme abgeschlossen ist und der gesamte Gehweg, ohne Baustellenabsperrung, wieder zur Verf\u00FCgung steht. Sollte die Umbauma\u00DFnahme nicht weiter gef\u00FChrt werden, muss f\u00FCr einen Wiederaufbau der Wartehalle eine gesicherte Aussage vorliegen, dass der Wetterschutz an einem Standort \u201EX\u201C wieder aufgebaut werden kann und ein Abbau, selbst bei weiterer Umbauaktivit\u00E4t nicht mehr erforderlich ist. Diese Aussage liegt uns und der Fa. S. aber nicht vor. Aus diesem Grund ist zur Zeit ein Wiederaufbau des Wetterschutzes nicht m\u00F6glich.Aufgrund der erneuten Anfragen haben wir die Fa. S. gebeten, Kontakt mit dem Bauherrn aufzunehmen und evtl. einen Wiederaufbau des Wetterschutzes zu pr\u00FCfen. Ob ein Wiederaufbau m\u00F6glich ist kann ich zum jetzigen Zeitpunkt nicht sagen.Ich hoffe, ich konnte Ihnen mit diesen Informationen etwas weiterhelfen.Jan Wunnenstein"
  },
  {
    "text": "mein Sohn Til 0x jahre \u00FCbt gerade das nach hause kommen von der schule mit dem bus ist total motiviert und stolz . bis am letzten donnerstag als er um 16.15 uhr in die 630 am kraftwerk in ronsdorf einstieg und an der staubenthaler h\u00F6he aussteigen wollte auf den stop knopf gedr\u00FCckt hat gerufen hat er m\u00F6chte gerne aussteigen und auch noch andere leute dem busfahrer zuriefen das jemand aussteigen m\u00F6chte . der busfahrer sagte nur nein und fuhr weiter . ich als mutter hab mir nat\u00FCrlich grosse sorgen gemacht das mein sohn nicht nach hause kamm . er fand das nat\u00FCrlich auch nicht so lustig er ist dann eine bushaltestelle danach ausgestiegen.und was soll ich sagen seine lust mit dem bus zu fahren h\u00E4lt sich im moment in grenzen.  aber ich finde das eine echte frechheit .  und m\u00F6chte darum bitten das diesem busfahrer mal einer die meinung sagt. lg"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren!Sie verkaufen als Souvenir g\u00FCnstige Bus-Modelle. Warum kann ich bei Ihnen keine gleichwertigen Modelle der Schwebebahn kaufen?Mit dankbarem Gru\u00DFDieter Rosenke"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, ein Monat ist vergangen, Sie haben es wieder nicht f\u00FCr erforderlich gehalten, eine Antwort bzw. eine Stellungnahme \/ Entschuldigung zu geben. Dieser \"\"Kundendienst\"\" ist einfach unglaublich, damit k\u00F6nnen Sie keine neuen Kunden erhalten und vergraulen Ihre Stammkunden. Mit freundlichem Gru\u00DF Werner Barth\""
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,hiermit widerrufe ich meine Einzugserm\u00E4chtigung zu o.g. Kundennummer f\u00FCr das Ticket meiner TochterNadja Ebert mit sofortiger Wirkung. Bitte kurze Best\u00E4tigung.Gerne h\u00E4tte ich den Sachverhalt mit Ihnen telefonisch besprochen, Ihre \"\"Hotline\"\" (Telefon 0202-569-5210) war jedoch gestern (08.07.2013, 13.05 Uhr-14.02 Uhr) und heute (09.07.2013, 10.02 Uhr - 10.46 Uhr sowie 11.58 Uhr - 12-30 Uhr) in den genannten Zeitr\u00E4umen nicht erreichbar (Musikschleife). Ich habe die gesamte Zeit jeweils ohne Unterbrechung in der Warteschlefe verbracht. Ich frage mich wer f\u00FCr diese \"\"Hotline\"\" verantwortlich ist, die weder Hinweise auf verbleinde Wartezeit, noch sonstige Kommunikationsm\u00F6glichkeit mit Kunden bietet. Das die Anrufe (f\u00FCr mich) kostenpflichtig waren (da vom Handy probiert) ist umso \u00E4rgerlicher.Wir wollten eigentlich den Vertrag \u00E4ndern (Umstellung auf Youngticket, wegen Ausbildungsbeginn). Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Rolf Ebert\""
  },
  {
    "text": "Samstag bekam ich am Kartenrverkaufsschalter im Elberfelder Bahnhofstunnel die Auskunft, f\u00FCr eine Fahrt mit dem Ticket 2000 nach Venlo ein Zusatzticket kaufen zu m\u00FCssen, was ich auch getan habe. Im Zug selbst gab es eine Grafik, die erkl\u00E4rte, dass Venlo zum VRR Bereich geh\u00F6rt.Die R\u00FCckfahrt habe ich auch bezahlt, da in Venlo die Auskunft ebenso war, ein Ticket ziehen zu m\u00FCssen. Inzwischen weiss ich aber aus zuverl\u00E4ssiger Quelle, dass ab dem 01.01.2013, Venlo tats\u00E4chlich zum VRR Bereich geh\u00F6rt. Warum sind Ihre Angestellten nicht entsprechend informiert, ebenso die Holl\u00E4nder ????Ich h\u00E4tte gerne meine 6 Euro zur\u00FCck. Ich bitte freundlich um eine Antwort. MFG Kerstin Scherzer"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrter Herr Heinz,nunmehr sind zwei Wochen seit Ihrer R\u00FCckmeldung auf meine mail vom 26.06. vergangen. Leider habe ich bisher keine weitere Stellungnahme aus Ihrem Hause erhalten.Das erw\u00E4hnte Bauger\u00FCst wird in den n\u00E4chsten Tagen abgebaut und es wird dann umgehend erforderlich, die Zaunl\u00FCcke zu schlie\u00DFen. Daher fordere ich Sie hiermit auf, den Haltestellenmast umgehend umzusetzen bzw. daf\u00FCr zu sorgen, dass der Fahrplankreisel nicht mehr in unser Grundst\u00FCck hineinragt.Sollten Sie wider Erwarten doch noch hinsichtlich meines Vorschlags t\u00E4tig werden wollen, dann bitte ich um umgehende R\u00FCckmeldung.Mit freundlichem Gru\u00DFJapser Cillessen          Wohnungseigent\u00FCmergemeinschaft          ADRESSE"
  },
  {
    "text": "Hallo, ich habe eine Frage zu den Abfahrtszeiten der Linie 647 ab Tutwelm in Velbert. Auf dem Plan steht 16.10 Uhr Richtung Hattingen.Ein 1xj\u00E4hriger Junge aus der Jugendhilfe-Einrichtung in der ich arbeite, sollte mit dem Bus nach Hattingen zum Fu\u00DFballtraining fahren, aber der Bus kam nicht. Er hat eine halbe Stunde gewartet und musste dann gefahren werden. Nun sagten ein paar andere Jugendliche aus der Gruppe, dass dies \u00F6fter der Fall sei. Stimmen die Zeiten auf dem Plan nicht oder bedienen die Fahrer die Routen nach eigenem Ermessen? Da jetzt ein Kind unserer Gruppe regelm\u00E4\u00DFig diesen Bus nehmen muss, w\u00E4re es wichtig zu wissen, ob die 647 tats\u00E4chlich zuverl\u00E4ssig zu dieser Zeit fahren wird.\u00DCber eine schnelle Antwort w\u00FCrde ich mich sehr freuen. LG Nadine Caracas"
  },
  {
    "text": "\"Der Bus kam zwar p\u00FCnktlich, aber wir sa\u00DFen 15 min. lang im Bus, ohne da\u00DF der Busfahrer es f\u00FCr n\u00F6tig gehalten h\u00E4tte, uns  Fahrg\u00E4ste zu informieren, warum er nicht losf\u00E4hrt. Ihm war es wichtiger, sich mit dem drau\u00DFen stehenden Kollegen zu unterhalten, w\u00E4hrend andere Fahrg\u00E4ste schimpfend den Bus wieder verlie\u00DFen, um mit einer anderen Linie zu fahren. Diese Alternative hatte ich auch, in Form des CE62.Dieser kam zwischenzeitlich, parkte aber hinter der 620, f\u00FCr mich nicht erkennbar und fuhr dann z\u00FCgig an uns vorbei, was mich doppelt \u00E4rgerte. Zum allem \u00DCberflu\u00DF, ich war ja schon sp\u00E4t dran, hatte dieser Bus dann auch noch eine Panne in der N\u00E4he Parkstra\u00DFe, so da\u00DF wir alle aussteigen mu\u00DFten. Schon w\u00E4hrend der ersten gefahrenen Meter hatte ich den Eindruck, da\u00DF sich dieser Bus nicht \"\"gesund\"\" anh\u00F6rt, aber ich bin ja kein Fachmann. Was ich nur richtig mies finde ist, da\u00DF es der Busfahrer nicht f\u00FCr n\u00F6tig hielt, seine Fahrg\u00E4ste \u00FCber die versp\u00E4tete Abfahrt zu informieren. Konnte er nicht \u00FCbers Mikro sagen, da\u00DF er erst 15 min. sp\u00E4ter losf\u00E4hrt? Dann h\u00E4tte ich noch die M\u00F6glichkeit gehabt, mit dem CE 62 zu fahren. Dazu bin ich ein Fahrgast, der immer vorne einsteigt, weil es ja Vorschrift ist. Schon h\u00E4ufig, eigentlich regelm\u00E4\u00DFig bekomme ich mit, da\u00DF es den Busfahrer gar nicht interessiert, viele steigen hinten ein, kriegen einen Sitzplatz und ich, die sich an die Vorschrift h\u00E4lt, mu\u00DF im Gang stehen. Vielen Dank auch!Ich zahle f\u00FCr mein Ticket 2000 viel Geld, habe Verst\u00E4ndnis, wenn ein Bus sich mal versp\u00E4tet, aber da\u00DF Fahrg\u00E4ste so behandelt werden, das geht eindeutig zu weit. Schade, da\u00DF ich auf Ihr Unternehmen angewiesen bin. Ich h\u00E4tte sonst schon l\u00E4ngst gewechselt....................\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,beiliegend ein Foto von der besch\u00E4digten Schautafel an der Bushaltestelle \u201EWerk \u00D6hde\u201C zu ihrer Kenntnis Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenManfredLisicki"
  },
  {
    "text": "die Haltestelle vom Bus 603 ist nach der Baustellen-Fertigstellung vergangenen Freitag wieder frei. Noch immer aber halten die Busse noch auf der Ersatzhaltestelle auf den Parkpl\u00E4tzen. Auch auf der anderen Stra\u00DFenseite wurde wegen der Baufahrzeuge Schilder mit absolutem Halteverbot aufgestellt und damit auch dringend ben\u00F6tigter Parkraum blockiert. Es w\u00E4re sehr sch\u00F6n, wenn Sie schnell Abhilfe schaffen k\u00F6nnten. Danke f\u00FCr Ihre Bem\u00FChungen und Gru\u00DF Benno Alberich"
  },
  {
    "text": "Ich bin mehr als ersch\u00FCttert dar\u00FCber, was sie f\u00FCr Menschen bei sich arbeiten lassen!  Vielleicht sollten sie sich in Zukunft die F\u00FChrungszeugnisse zeigen lassen! Ihr Fahrer ist nicht nur kriminell, bricht in Wohnungen ein,  schl\u00E4gt M\u00E4dchen und ist sowieso schon vorbestraft, ich habe sogar noch Videos, die zeigen, wie unaufmerksam und unverantwortlich er f\u00E4hrt! Von einem Busfahrer erwarte ich, dass er sich nur auf dis Stra\u00DFe konzentriert und nicht auf kleine M\u00E4dchen! Ich werde nicht nur zur Polizei gehen, sondern auch an die Presse."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,heute Morgen um 11:15 Uhr stieg meine Schwiegertochter, Frau Svenja Sloti in die Schwebebahn ein. Sie war mit Kleinkind im Alter von 1x Monaten ohne Kinderwagen unterwegs. Beim Einsteigen am D\u00F6ppersberg\/Hauptbahnhof in die Schwebebahn entwertete Sie Ihr Ticket, mit Kind auf dem Arm, mit Tasche und einh\u00E4ndig. Ohne weiter auf die \u201EBedruckung\u201C des Tickets zu achten setzte sie sich in eine Reihe und fuhr in Richtung Oberbarmen. Kurz vor der V\u00F6lklinger Stra\u00DFe wurde sie von einem Kontrolleur um Ihr Ticket gebeten, was sie auch bereitwillig machte. Dieser schaute sich das Ticket an und sagte: \u201Enicht richtig entwertet, steigen Sie bitte aus!\u201CWie ein Verbrecher wurde sie aus der Schwebebahn gef\u00FChrt, was ihr mehr als peinlich war. Das Kleinkind war auch von dieser Situation \u00FCberfordert und die Herren antworteten auf mehrfache Nachfrage, was denn nun falsch sei, nicht. An der V\u00F6lklinger Stra\u00DFe stand meine Schwiegertochter dann umringt von 6 \u2013 8 M\u00E4nnern und Frauen und wurde \u00FCber die \u201ENichteindeutigkeit\u201C des Tickets aufgekl\u00E4rt, diese zweifelten die Ehrlichkeit meiner Schwiegertochter an. Es fehlte angeblich an einer Seite ein kleiner Teil des Druckes. Man k\u00F6nne nicht das komplette Druck erkennen. Sie wollte jeder weitern Diskussion aus dem Weg gehen und erkl\u00E4rte sich bereit die 40 Euro Bu\u00DFgeld zu bezahlen. Darauf bekam sie ein \u00DCberweisungsformular. Sie forderte Ihr \u201Eangeblich\u201C falsches Ticket zur\u00FCck, weil sie dies als Beweis mit nach Hause nehmen wollte. Die R\u00FCckgabe wurde ihr verweigert. Auf Nachfrage meiner Schwiegertochter, wie sie denn dann Ihre Unschuld beweisen k\u00F6nne, wurde ihr gesagt: \u201Edas d\u00FCrfen wir nicht, wir m\u00FCssen das mitnehmen, kl\u00E4ren sie das mit der WSW\u201CDie Bitte, dieses Ticket abfotografieren zu d\u00FCrfen, f\u00FCr den Unschuldsbeweis wurde ebenfalls verweigert. Somit hat sie zus\u00E4tzlich zu dem gekauften Ticket von 2,50 \u20AC noch ein Bu\u00DFgeld von 40,-- \u20AC erhalten, plus der Schmach, vor dem Kind wie ein Verbrecher behandelt zu werden, ohne jede Chance, sich mit Hilfe des Tickets rechtfertigen zu k\u00F6nnen. Jetzt fragen wir uns, wie soll sich eine junge Frau in Alter von 2x Jahren gegen eine \u00DCbermacht von 6 \u2013 8 Leuten, die sie bedr\u00E4ngen und letztlich wie ein St\u00FCck Mist behandeln, wehren, wenn ihr s\u00E4mtliche Fragen negativ verweigert werden?  Unter diesen Umst\u00E4nden, war sie zu verunsichert, sich den Namen oder eine Dienstnummer des Kontrolleurs geben zu lassen, ich hoffe und denke, Sie k\u00F6nnen diesen Namen ermitteln. Wir fordern unmi\u00DFverst\u00E4ndlich die R\u00FCckgabe des Tickets, um die Unschuld mit Hilfe eines Rechtsanwaltes beweisen zu k\u00F6nnen. Sobald wir im Besitz dieses Tickets sind, werden wir die \u00DCberweisung der 40 Euro unter Vorbehalt vornehmen, um dann den Rechtsanwalt einzuschalten und die Sache rechtlich pr\u00FCfen zu lassen. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, sehr gerne m\u00F6chte ich f\u00FCr meine private Fotosammlung den Austausch der letzten Schwebebahnbr\u00FCcke in diesem Sommer festhalten. K\u00F6nnen Sie mir einen genauen Termin nennen, wann die letzte Br\u00FCcke ausgetauscht wird!? Vielen Dank, MfG"
  },
  {
    "text": "am 13.7.13 wollte ich mit Linie 630 lt. Fahrplan um 13:45 nach Cronenberg Hahnerberg fahren.An der Haltestelle Lichtscheid Wasserturm war die Fahrt lt.Busfahrer zu Ende.Ich musste eine halbe Stunde warten bis der n\u00E4chste Bus der Linie 630 zum Hahnerberg fuhr.Das ist aus   dem Fahrplan nicht ersichtlich. War das ein Versehen des Busfahrers oder ist dasdie Absicht der WSW ihre Kunden so zu verschaukeln"
  },
  {
    "text": "\"Sehr gehhrte Damen und Herrn, ich habe versucht tel. mit ihrer Fahrplanauskunft Kontakt auf zu nehmen.Da ich aus K\u00F6ln anrufe, lande ich leider immer wiedr bei den KVB .Die Dame dort erkl\u00E4rte mir das die u. a. Rufnummer f\u00FCr alle \u00F6ffentlichen Verkehrsbetrieb sei und man immer in dem Ort lande in dem man wohnt.Dies ist mit Verlaub schwachsinn.Es muss doch m\u00F6glich sein auch andere \u00D6PVs anzurufen.Meine Frage an die WSW ist:\"\" Kann ich mit dem sch\u00F6ner Tag Ticket der DB auch Schwebebahn fahren? Wenn nein was kostet ein Tagesticket f\u00FCr 4 Pers. mit der Schwebebahn?\"\" Der Hinweis das ich auf ihrer Homepage Tarife sehen kann er\u00FCbrigt sich, da die Homepage mir meine Frage zum DB Ticket nicht beantwortet. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenElwira K\u00F6ngeter\""
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, liebe Kollegin, lieber Kollege,ich stehe kurz vor dem Erlebnis, hautnah mitzuerleben, was die K\u00FCrzungen bei der Linie CE 61 bedeuten: Kinder, die nicht zum Sportplatz an der Oberbergischen Stra\u00DFe kommen! Am Mittwoch findet dort das Sportfest der Erich-Fried-Gesamtschule statt (betrifft aber sicher auch andere Schulen und Vereine). Die j\u00FCngeren Kinder m\u00FCssen erst ab 11 Uhr dort sein - Problem: es f\u00E4hrt kein Bus. Bedeutet: entweder gehen die Kinder - von wo auch immer aus startend - zu Fu\u00DF die Oberbergische Stra\u00DFe hinunter oder die Eltern, die nicht gerade arbeiten m\u00FCssen, organisieren irgendwie \"\"Eltern-Taxis\"\".F\u00FCr den Heimweg haben die Kinder \"\"Gl\u00FCck\"\": st\u00FCndlich f\u00E4hrt sie ein Bus wieder auf die H\u00F6hen, sofern sie denn alle in den Bus passen bzw. nicht wieder ein Eltern-Taxi sie abholt.Mich bzw. unsere Familie betrifft dieses Problem jetzt zum ersten Mal und \"\"irgendwie\"\" wird unser Sohn auch zum Sportplatz kommen. Aber als WSW-Besch\u00E4ftigte wurde ich bei einer Elternveranstaltung in der letzten Woche nat\u00FCrlich wieder angesprochen.... Ich kann den Unmut einiger Eltern hier nur an Sie bzw. die Fahrplan-Verantwortlichen weitergeben und darauf hoffen, dass aus den st\u00FCndlichen Fahrten zumindest wieder halbst\u00FCndliche werden.Bitte reihen Sie meine Mail in die Reihe derer ein, die unzufrieden mit der neuen Taktung der CE 61 sind. Ich stehe leider zwischen allen St\u00FChlen: ich kann unsere Verkehrsplaner (ein wenig) verstehen, aber zum Teil noch viel mehr die Eltern Bus-fahrender Kinder.Danke f\u00FCr Ihr Verst\u00E4ndnis. \""
  },
  {
    "text": "\"Es ist ein Dauer-\u00C4rgernis in Bussen der WSW, das in dieser Form nun schon zum ca. 30.(!) Mal in diesem Jahr passiert ist!Ich habe wie immer rechtzeitig den \"\"Stopknopf\"\" bet\u00E4tigt und stand schon vor Erreichen der Haltestelle Friedenshain deutlich sichtbar ausstiegsbereit an der mittleren T\u00FCr. Der Fahrer gab nach dem Halt zwar die hintere T\u00FCr frei, die mittlere T\u00FCr jedoch blieb geschlossen. Mein Blick nach vorn zum Fahrer wurde zun\u00E4chst von diesem ignoriert, bis ich laut \"\"Hallo!\"\" durch den Bus rief. Erst dann lie\u00DF dieser sich endlich dazu herab, die mittlere T\u00FCr zu \u00F6ffnen! Das ist jetzt schon allein in diesem Jahr zum ca. 30. Mal so abgelaufen!Lernen Ihre Fahrer eigentlich KUNDENORIENTIERUNG, nachdem sie eingestellt werden? Wenn ja, warum machen sie keinen Gebrauch davon? Ich empfinde es als eine absolute Unversch\u00E4mtheit von Seiten eines Busfahrers, sich so gegen\u00FCber einem zahlenden Kunden zu verhalten! Ich fordere Sie deshalb hiermit auf: Stellen Sie dieses Verhalten ab! Ein Fahrer hat gef\u00E4lligst selbst darauf zu achten, unmittelbar nach dem Halt die mittlere T\u00FCr zu \u00F6ffnen, ohne extra vom Fahrgast darauf aufmerksam gemacht zu werden!MfG\""
  },
  {
    "text": "\"Erneute Schikane seitens eines Busfahrers!Es ist ein Dauer-\u00C4rgernis in Bussen der WSW, das in dieser Form nun schon zum ca. 30.(!) Mal in diesem Jahr passiert ist!Ich habe wie immer rechtzeitig den \"\"Stopknopf\"\" bet\u00E4tigt und stand schon vor Erreichen der Haltestelle Friedenshain deutlich sichtbar ausstiegsbereit an der mittleren T\u00FCr. Nach Erreichen der Haltestelle \u00F6ffnete der Fahrer die mittlere T\u00FCr jedoch nicht. Mein Blick nach vorn zum Fahrer wurde zun\u00E4chst von diesem ignoriert. Ein erstes \"\"Hallo!\"\" meinerseits in seine Richtung ebenfalls. Ein deutlich lauteres \"\"Machen Sie mal die T\u00FCr auf!\"\" meinerseits folgte. Erst dann lie\u00DF sich dieser Busfahrer endlich dazu herab, die mittlere T\u00FCr zu \u00F6ffnen! Das ist jetzt schon allein in diesem Jahr ca. 30 Mal so oder \u00E4hnlich abgelaufen!Ich muss mich jetzt leider wiederholen:Lernen Ihre Fahrer eigentlich KUNDENORIENTIERUNG, nachdem sie eingestellt werden? Wenn ja, warum machen sie keinen Gebrauch davon? Ich empfinde es als eine absolute Unversch\u00E4mtheit von Seiten eines Busfahrers, sich so gegen\u00FCber einem zahlenden Kunden zu verhalten! Ich fordere Sie deshalb hiermit erneut auf: Stellen Sie dieses Verhalten ab! Ein Fahrer hat gef\u00E4lligst  unmittelbar nach dem Halt die entsprechend T\u00FCr zu \u00F6ffnen, wenn dort ein Fahrgast steht, ohne extra vom Fahrgast (mehrfach) darauf aufmerksam gemacht zu werden!P.S.: Bei meiner letzten Beschwerde vor einigen Wochen gab es keinerlei Reaktion Ihrerseits. Ich bin ja sehr gespannt, ob dieses Mal eine Reaktion erfolgt.\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,heute gegen 12.02 Uhr am \u201EAlter Markt\u201C stand der Bus 608 an der Haltestelle und der Busfahrer lie\u00DF gerade die ersten Fahrg\u00E4ste einsteigen. Als ich den Bus noch nicht ganz erreicht hatte, sah ich aber bereits einen \u00E4lteren Herrn im Rollstuhl vor dem Bus stehen, der dem Fahrer sehr unmissverst\u00E4ndlich zuwinkte, weil er offensichtlich einsteigen wollte.Als ich die Bust\u00FCr erreichte (und fast mit einem Bein in der T\u00FCre stand!) und noch mal einen Blick zur\u00FCck auf den Rollstuhlfahrer warf, um dann den Busfahrer zu bitten die Rampe im Bus auszufahren, so dass auch der Rollstuhlfahrer einsteigen konnte, schloss der Busfahrer die T\u00FCre und fuhr sofort! ohne eines Weiteren Blickes los. Er sollte sich zumindest beim Schlie\u00DFen der T\u00FCre vorher vergewissern, ob niemand mehr in der T\u00FCre steht oder einsteigen will. Das ist wirklich eine Unversch\u00E4mtheit und h\u00F6chst diskriminierend. Selbst die Fahrg\u00E4ste, die bereits im Bus sa\u00DFen und das mitbekamen guckten sehr entr\u00FCstet.Der Busfahrer m\u00FCsste blind sein, um den Rollstuhlfahre und mich (die, wie gesagt, schon fast in der T\u00FCre stand) nicht gesehen zu haben. Ich nehme an der Busfahrer war zu bequem, um aufzustehen und die Rampe f\u00FCr den Rollstuhlfahrer rauszulassen oder sein Bus hatte bereits Versp\u00E4tung, so dass er z\u00FCgig weiterfahren wollte. Da ich mobil bin, konnte ich auf die Schwebebahn umsteigen. Der \u00E4ltere Herr im Rollstuhl hingegen, musste in der prallen Sonne! auf den n\u00E4chsten Bus warten, was wie gesagt eine unglaubliche Unversch\u00E4mtheit ist. Aufgrund der Tatsache, dass der Bus ein Ennepetaler Kennzeichen hat, kann es sein, dass der Bus nicht zu Ihrem Unternehmen geh\u00F6rt. In dem Fall w\u00FCrde ich, an Ihrer Stelle, diese Beschwerde an das andere Unternehmen weiterleiten, da dieses Verhalten bei allen Leuten, die es mitbekommen haben, negativ auf die WSW zur\u00FCckf\u00E4llt und nicht noch mal passieren sollte. \u00DCber die oben angegeben Daten und einem Dienstplan k\u00F6nnen Sie bestimmt den Busfahrer auf sein diskriminierendes Verhalten ansprechen.Vielen Dank!Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenPatricia Wolfram"
  },
  {
    "text": "Vielen Dank f\u00FCr die Information. K\u00F6nnen Sie mir bitte meinen Beschwerdetext noch zukommen lassen? Da ich dachte, sie k\u00F6nnten die Beschwerde direkt weiterleiten, habe ich diesen nicht gespeichert und ich m\u00F6chte nicht alles noch einmal schreiben m\u00FCssen. Besten Dank! Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Patricia Wolfram"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, aufgrund der Bauma\u00DFnahme auf der Kaiserstr. f\u00E4hrt die 631 Richtung Dasn\u00F6ckel eine Umleitung, die auch leider sehr st\u00F6ranf\u00E4llig ist (Verkehrsaufkommen >>> Versp\u00E4tung). An dem Haltestellenschild hat man leider vergessen, einen Fahrplan in die vorgesehene Tasche zu stecken. Deshalb m\u00F6chte ich Sie bitten, hier schnellstm\u00F6glich Abhilfe zu schaffen, damit man sehen kann, ob sich Warten lohnt (habe heute schon 2x gewartet, 1x vergeblich...). Gern h\u00F6re ich von Ihnen. Mit freundlichem Gru\u00DF Werner Barth"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, am 07. Juli 2013 um etwa 13.15 Uhr beim Schwebebahnhof Wuppertal HBF\/D\u00F6ppersberg entstieg ich einer Schwebebahn. Beim Entsteigen der Wagens setzte ich meinen linken Fu\u00DF infolge einer Personenstauung unwillk\u00FCrlich so dicht bei der Wagent\u00FCr auf den Boden der Station, dass beim Zur\u00FCckschwingen der Schwebebahn der Wagen oberhalb meines Fu\u00DFes meine Haut streifte. Gl\u00FCcklicherweise kam es nur zu einer Hautabsch\u00FCrfung, die jedoch f\u00FCr den restlichen Tag meine k\u00F6rperlichen Aktivit\u00E4ten einschr\u00E4nkte. Ich vermute, dass dies keine Einzelfall ist und w\u00FCrde mich freuen, wenn Informationen darauf hinweisen, einen Mindestabstand der F\u00FC\u00DFe beim Ein- und Ausstieg zum schwingenden Wagen einzuhalten. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenHans-J\u00F6rg Kr\u00E4ter"
  },
  {
    "text": "Guten Tag,gestern wollte ich per Bus mit meiner Frau von der Eschenstra\u00DFe nach Beyenburg zur Wupperbr\u00FCcke. Dazu druckte ich mir die Fahrplandaten aus (Anlage 1). Diese nannte als Abfahrtzeit 14.17 Uhr. An der Haltestelle mussten wir dann feststellen, dass der Bus schon um 14.12 weg war. Ich verstehe nicht, warum Sie im Internet falsche Zeiten ver\u00F6ffentlichen. Wir gingen dann zu Fuss zur Friedrich-Engels-Allee und nahmen dort den Schwebebahn-Express in H\u00F6he der Loher Str. nach Oberbarmen. Dort hatten wir eine Wartezeit bis 15.16 laut Fahrplan. Tats\u00E4chlich fuhr der Bus aber erst um 15.24 und war um 15.39 an der Wupperbr\u00FCcke. Merkw\u00FCrdig war noch, dass der Bus drau\u00DFen als 636 gekennzeichnet war und wir nur per Zufall erfuhren, dass es die 626 sei. So erging es auch einer Frau, dass sie in den vermeintlichen 636er einstieg und dann erst Richtung Beyenburg festellte, dass sie falsch war.Die Fahrtzeit nach Beyenburg dauerte also 38 Minuten l\u00E4nger als im ausgedruckten Fahrplan angegeben. Daf\u00FCr bitte ich f\u00FCr 2 Personen um entsprechende Entsch\u00E4digung.Noch toller wurde es auf der R\u00FCckfahrt. Hier wollten wir den Bus laut Internetausdruck und laut Fahrplan an der Haltestelle um 22.58 Uhr nehmen. Um 22.50 Uhr waren wir an der Haltestelle. Es kam aber kein Bus, so dass wir uns ein Taxi rufen mussten. Das kam um 23.21 Uhr. Bis dahin gab es keine Spur von einem Bus. Die Taxikosten lagen bei \u20AC 23,00 (Anlage 3). Auch hier bitte ich um Erstattung dieses Betrages als Schadenersatz.Meine Bankverbindung ist die GLS-Bank, Konto 40271xxxxx, BLZ 4306xxxx.Herzliche Gr\u00FC\u00DFeKlaus-J\u00F6rg ReinhardtEADRESSE mailto:Klaus-J\u00F6rg.Reinhardt@t-online.de"
  },
  {
    "text": "Guten Tag,gestern wollte ich per Bus mit meiner Frau von der Eschenstra\u00DFe nach Beyenburg zur Wupperbr\u00FCcke. Dazu druckte ich mir die Fahrplandaten aus (Anlage 1). Diese nannte als Abfahrtzeit 14.17 Uhr. An der Haltestelle mussten wir dann feststellen, dass der Bus schon um 14.12 weg war. Ich verstehe nicht, warum Sie im Internet falsche Zeiten ver\u00F6ffentlichen. Wir gingen dann zu Fuss zur Friedrich-Engels-Allee und nahmen dort den Schwebebahn-Express in H\u00F6he der Loher Str. nach Oberbarmen. Dort hatten wir eine Wartezeit bis 15.16 laut Fahrplan. Tats\u00E4chlich fuhr der Bus aber erst um 15.24 und war um 15.39 an der Wupperbr\u00FCcke. Merkw\u00FCrdig war noch, dass der Bus drau\u00DFen als 636 gekennzeichnet war und wir nur per Zufall erfuhren, dass es die 626 sei. So erging es auch einer Frau, dass sie in den vermeintlichen 636er einstieg und dann erst Richtung Beyenburg festellte, dass sie falsch war.Die Fahrtzeit nach Beyenburg dauerte also 38 Minuten l\u00E4nger als im ausgedruckten Fahrplan angegeben. Daf\u00FCr bitte ich f\u00FCr 2 Personen um entsprechende Entsch\u00E4digung.Noch toller wurde es auf der R\u00FCckfahrt. Hier wollten wir den Bus laut Internetausdruck und laut Fahrplan an der Haltestelle um 22.58 Uhr nehmen. Um 22.50 Uhr waren wir an der Haltestelle. Es kam aber kein Bus, so dass wir uns ein Taxi rufen mussten. Das kam um 23.21 Uhr. Bis dahin gab es keine Spur von einem Bus. Die Taxikosten lagen bei \u20AC 23,00 (Anlage 3). Auch hier bitte ich um Erstattung dieses Betrages als Schadenersatz.Meine Bankverbindung ist die GLS-Bank, Konto 40271xxxxx, BLZ 4306xxxx.Herzliche Gr\u00FC\u00DFeKlaus-J\u00F6rg ReinhardtEADRESSE mailto:Klaus-J\u00F6rg.Reinhardt@t-online.de"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,Vielen Dank f\u00FCr ihre schnelle Antwort. Vielleicht w\u00E4re es m\u00F6glich mich zu informieren, sobald die Br\u00FCcke ausgetauscht wird? Vielen Dank,MfGMarkus-MotzkusMobil gesendet"
  },
  {
    "text": "Der Fahrer der Linie traf einen Bekannten\/Verwandten, der in seinem Auto unterwegs war. Daraufhin parkte er seinen Bus einfach auf der Stra\u00DFe, stieg aus und verbrachte die Zeit, in der sich immer mehr Autos in der nunmehr durch den Bus blockierten Stra\u00DFe ansammelten, mit Gespr\u00E4chen, um dann nach einigen Minuten mit b\u00F6ser Miene doch wieder in seinen Bus zu steigen. Der Fahrer war ein junger, untersetzter Mann mit dunklem Haar."
  },
  {
    "text": "Hallo Herr Heinz,mein Anliegen ist leider falsch bei Ihnen angekommen. Ich fragte nach warum der Uni-Express die Busspur nicht nutzt. Denn auch ich sehe einen deutlichen Vorteil durch die Nutzung der Busspur. Ich f\u00E4nde es sch\u00F6n, wenn das Fahrpersonal nochmals darauf aufmerksam gemacht werden w\u00FCrde die Busspur an der Haltestelle Historische Stadthalle zu nutzen, denn wie Sie bereits schrieben \u201EDaher sind alle unsere Busfahrer regul\u00E4rer Linien (auch der Uni-Express ist eine regul\u00E4re Linie) angewiesen, diese Busspuren zu nutzen [\u2026]\u201C sollte auch der Uni-Express diese Busspur nutzen um schneller und vor allem p\u00FCnktlich zum Hbf zu gelangen.\u00DCber eine Antwort w\u00E4re ich sehr dankbar.Viele Gr\u00FC\u00DFeMoritz Gerst"
  },
  {
    "text": "Die Busfahrerin stand ca. 8 min an der Haltestelle, ohne die Fahrt fahrplangem\u00E4\u00DF fortzusetzen. Sie gab ihr Mobiltelefon an eine Passantin, die telefonieren wollte. Dadurch kam es zu einer erheblich Ankunftsverz\u00F6gerung an meiner Zielhaltestelle.Des Weiteren war der Bus mal wieder nicht klimatisiert, was eine Frechheit bei den momentanen Temperaturen ist! Dieses habe ich schon h\u00E4ufiger festgestellt. Warum funktioniert die Klimaanlage bei priv. Busunternehmen immer und bei der WSW nie??Ich bitte Sie zuk\u00FCnftig auf die Anliegen Ihrer Fahrg\u00E4ste zu achten, was bei den momentanen Fahrpreisen mehr als erw\u00FCnschenswert ist!"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,Seit kurzem sind auf der Wagenhalle Spitzd\u00E4cher mit Glasscheiben montiert worden. Da die nicht blendfrei sind, werde ich, wenn die Sonne scheint,  von morgens bis abends aufs \u00FCbelste geblendet. Meine Fenster zeigen nach Heckinghausen, ich wohne gleich gegen\u00FCber der Wagenhalle. Meine Frage: gibt es eine M\u00F6glichkeit, die Fenster blendfrei zu machen? \u00DCber Ihre Antwort w\u00FCrde ich mich sehr freuen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrtes WSW-Team,am 25.07.13 fuhr ich wie jeden morgen mit der 611 (an diesem Tag Busnummer 1280) um 07:20 Uhr vom Hbf zur Arbeit in Heckinghausen. An der Bushaltestelle Am Haspel stiegen zwei Kinder,mit afro-amerikanischer Herkunft ein. Leider ist diese Information wichtig zu erw\u00E4hnen.Die Kinder stiegen nicht vorne ein. Die Busfaherin (blonde Haare) ging zu den Kindern und sagte bzw. schrie u.a.folgendes: Geld f\u00FCr S\u00FC\u00DFigkeiten habt Ihr aber kein Geld f\u00FCr ein Ticket. Auch IHR m\u00FCsst lernen das man Geld verdienen muss. Ihr k\u00F6nnt nicht alles einfach so bekommen hier... Diesen Satz wiederholte die Busfahrerin und wurde immer lauter. Die Busfahrerin fragte nicht,ob die Kinder ein Ticket hatten, sondern ging gleich davon aus, dass es nicht so war. Dann hab ich die Busfahrerin gebeten nicht in so einem Ton und in einer solchen Lautst\u00E4rke  mit den beiden Kindern zu reden. Daraufhin Verbot sie mir mit einem Sh...den Mund. Sie sagte den Kindern sie sollen so lange hinter der Busfahrerin sitzen bis diese aussteigen m\u00FCssen. Den Sinn dieser Aktion verstehe ich nicht. Entweder lasse ich die Kinder so mit fahren oder ich bitte Sie h\u00F6flich raus, wenn diese kein Ticket haben.diese Information erfragte sie jedoch nicht.Bedenken Sie bitte, wie traurig es ist, dass zwei 6-8 j\u00E4hrige Kinder in den Ferien allein um die Uhrzeit unterwegs sind.Die Busfahrerin ist mir bereits von einem anderen Tag in Erinnerung geblieben. Dort redete Sie ungeniert mit einer alten Dame, dass die Leute arbeiten gehen sollen und sich nicht von uns Arbeitenden Deutschen aushalten lassen sollen. Das k\u00F6nne ja nicht sein. Jeder der hier hin kommt m\u00FCsste arbeiten gehen...Ich denke, dass die Worte ausreichend sind und nicht falsch verstanden werden k\u00F6nnen.Ich bitte sie nun, sich der Angelegenheit anzunehmen und dieses Verhalten der Mitarbeiterin zu \u00E4ndern. Rassistisches Verhalten und rassistische \u00C4u\u00DFerungen sind in unsere heutigen Gesellschaft nicht zu tolerieren.Bitte melden Sie sich binnen 7 Tage bei mir, ansonsten sehe ich mich gezwungen einen Leserbrief an die WZ zu schicken. Denn egal welche Hautfarbe oder Herkunft, alle Menschen sollten gleich behandelt werden."
  },
  {
    "text": "Guten Tag,der o.g Bus ist heute fr\u00FCh um 7:09 Uhr an der Haltestelle Dorrenberger Hof, ohne anzuhalten, vorbeigerauscht. Ich hatte die Bushaltestelle noch nicht ganz erreicht. Regul\u00E4re Abfahrtzeit: 7:14 Uhr. Ich bin dann zu Fu\u00DF hinterher zur n\u00E4chsten Haltestelle, da war er auch schon weg, 2 Minuten zu fr\u00FCh, Marienstr. ebenfalls. Ich habe daf\u00FCr absolut kein Verst\u00E4ndnis und m\u00F6chte Sie bitten, Ihren Busfahrern mitzuteilen, dass es auch in den Schul- und Semesterferien Fahrg\u00E4ste gibt, die zur Arbeit m\u00FCssen. Viele Gr\u00FC\u00DFei. A. Karin Bunz"
  },
  {
    "text": " Hallo Herr Heinz,mein Weckruf vom 11.07.2013 hat bisher nicht gefruchtet. Ich kann nicht glauben, dass ich nach nunmehr einem Monat immer noch keine Antwort erhalten habe. Sorgen Sie doch bitte daf\u00FCr, dass mir die zust\u00E4ndige Abteilung zumindest mitteilt, ob hier seitens der WSW kein Interesse besteht oder ob die Bearbeitung meiner Anfrage sich aus ???? Gr\u00FCnden verz\u00F6gert oder ob Sie keine Lust haben, sich um die Anliegen Ihrer Kunden zu k\u00FCmmern.Auf jeden Fall erwarte ich eine umgehende Korrektur des Standortes Ihres Haltestellenschilds. Sollte ich bis Ende der Woche keine Antwort von Ihnen erhalten, dann geht mein n\u00E4chstes Schreiben an den Vorstand und an die Presse.Peter GillissenSehr geehrter Herr Heinz,nunmehr sind zwei Wochen seit Ihrer R\u00FCckmeldung auf meine mail vom 26.06. vergangen. Leider habe ich bisher keine weitere Stellungnahme aus Ihrem Hause erhalten.Das erw\u00E4hnte Bauger\u00FCst wird in den n\u00E4chsten Tagen abgebaut und es wird dann umgehend erforderlich, die Zaunl\u00FCcke zu schlie\u00DFen. Daher fordere ich Sie hiermit auf, den Haltestellenmast umgehend umzusetzen bzw. daf\u00FCr zu sorgen, dass der Fahrplankreisel nicht mehr in unser Grundst\u00FCck hineinragt.Sollten Sie wider Erwarten doch noch hinsichtlich meines Vorschlags t\u00E4tig werden wollen, dann bitte ich um umgehende R\u00FCckmeldung.Mit freundlichem Gru\u00DFJapser Cillessen          Wohnungseigent\u00FCmergemeinschaft          ADRESSE"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,die hintere Achse bei Ihre Fahrzeug klang beim \u00DCberfahren von Schlagl\u00F6chern, Kanaldeckeln etc. nicht so, wie sie klingen soll. Bei meine PKW w\u00E4re ich in die Werkstatt gefahren, um die Achse oder das Gelenk nachschauen zu lassen.Vielleicht haben auch Sie die M\u00F6glichkeit, das rechte Rad der hintersten Achse zu \u00FCberpr\u00FCfen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenMerten Marx"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, meinem 1x-j\u00E4hrigen Sohn Dominik verlie\u00DFen auf der R\u00FCckfahrt einer Radtour, Wetter- und Temperaturbedingt, die Kr\u00E4fte.Als Inhaber eines Schokotickets war er in der Annahme er k\u00F6nnte sein 20 Zoll Fahrrad in der Schwebebahn kostenlos bef\u00F6rdern und entschied sich zwei Stationen mit der Schwebebahn zu fahren.Dort wurde er kontrolliert. Leider zeigte der Kontrolleur kein Mitleid f\u00FCr seinen Notfall und ich soll nun ein erh\u00F6htes Bef\u00F6rderungsentgelt von 40 \u20AC ( EBE-Nr. 400780 ) bezahlen.Der Kontrolleur hat sicher nur seine Arbeit vorschriftsgem\u00E4\u00DF ausgef\u00FChrt, vielleicht darf er aber auch mal Menschlichkeit und ein bisschen Fingerspitzengef\u00FChl zeigen.Als Kollege und Mitarbeiter der WSW Energie & Wasser AG ( Personal Nr.: XXXX ) m\u00F6chte ich sie bitten diese Email an die entsprechende Stelle weiterzuleiten und hoffe auf eine kulante L\u00F6sung ihrerseits.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen J\u00FCrgen Kuhlmann"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,mir ist aufgefallen, dass die Busse in Wuppertal (und anderswo) sowohl im Sommer als auch im Winter mit laufendem Motor f\u00FCr l\u00E4ngere Zeit an den Haltestellen stehen.Da sich das Klima aufgrund des Schadstoffaussto\u00DFes bereits ver\u00E4ndert, frage ich Sie, ob dieses Verhalten nicht ver\u00E4ndert werden kann.Ich bitte Sie um Stellungnahme. Mit freundlichem Gru\u00DFSabine Kiessinger"
  },
  {
    "text": "Der Busfahrer bekamm keine Abl\u00F6sung und lie\u00DF die Leute im Bus bei der W\u00E4rme ohne  die da\u00FCber zu informieren einfach knappe 15 Min warten. Nach dem ich den Busfahrer darauf angesprochen habe hat er zu mir gesagt das es nicht sein Problem w\u00E4re sondern meins(das Problem der Fahrg\u00E4ste) und wenn  mir etwas nicht passt kann ich zu Fu\u00DF laufen\/bzw. ich muss keine Fahkarte bei der WSW haben \/davon(von meinem Geld) lebt der nicht., Nach dem ich Ihn nochmals angesprochen habe das er aufpassen soll wie er mit mir redet( in dem Moment er war total unnett zu mir)  dazu stand neben Ihn noch eine Frau(sehr wahrscheinlich auch eine Busfahrerin) und hat sich mt ihm \u00FCber mich gel\u00E4chellt. Als ich ihn das zweiter Mal angesprochen habe stand ich kurz drausen und wollte wieder rein gehen, dann machte der vor meiner Nase die T\u00FCr(vorne) zu und hat einfach nur gel\u00E4chelt\/hat mich einfach ignoriert. Die anderen Fahrg\u00E4ste haben sich dar\u00FCber aufgeregt aber er sagte nur das ihm ihre Aufreg  ung egal sei und wenn die  wollen k\u00F6nnen die zur Fu\u00DF weiter. Bitte Sie etwas gegen den Busfahrer\/seine Verhaltung zu unternehmen da ich  es nicht ok finde das ich als Fahrgast\/genau sowie alle anderen Fahrg\u00E4ste die im Bus sa\u00DFen der\/die  st\u00E4ndig eine Farkarte kauft\/en noch dumm angemacht werden und einschlie\u00DFlich die T\u00FCren vor seiner Nase zu bekommen und ein dummes L\u00E4cheln sehen.Vielen dank f\u00FCr Ihre Aufmerksammkeit"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrter Herr Wunderlich und Herr Heinz,Danke f\u00FCr die schnelle Antwort. Ich bitte Sie dieses Gespr\u00E4ch nach dem Ende des Urlaubes mit der Mitarbeiterin zu f\u00FChren. Mir ist es einfach fremd die genannten Aussagen der Mitarbeiterin zu h\u00F6ren und empfinge ich in der heutigen Gesellschaft als unglaublich und \u00FCberfl\u00FCssig.Sicherlich haben Sie recht Kinder nicht aus Bussen zu verweisen. Dadurch wird das Verhalten der Mitarbeiterin dennoch nicht besser bzw.akzeptabel.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen,Janina Kiyoto"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,ich habe gerade durch Radio Wuppertal davon erfahren, dass einige Buslinien auf Grund von Sparmassnahmen gestrichen werden. Wuppertal hat viel zu bieten und es ist wichtig die Stadt auch nach au\u00DFen hin attraktiv zu machen. Die Verschlechterung des \u00F6ffentlichen Verkehrsnetzes steuert nicht dazu bei. Wenn man die Ressourcen Wuppertals nutzen will, ist es soch von gr\u00F6\u00DFter Wichtigkeit durch Werbung etc. auf unser enorm umfangreiches Wohnungsangebot aufmerksam zu machen und mehr Menschen in die Stadt zu holen.Vermutlich k\u00F6nnte eine Senkung der Fahrpreise, anstelle des Streichens von Buslinien dazu beitragen zB. mehr Studenten nach Wuppertal zu verf\u00FChren und somit dauerhaft eine Verbesserung zu schaffen?Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen, Jessicaa Stecker"
  },
  {
    "text": "\"Liebe Mitarbeiter\/Innen, in letzter Zeit macht sich wieder eine \"\"Unsitte\"\", vor allem in der Schwebebahn, breit: Das Essen w\u00E4hrend der Fahrt - und hier vor allen Dingen das \"\"exotische\"\" Fastfood! Macht man dann, z. B. an der Endhaltestelle Vohwinkel, den Fahrer darauf aufmerksam, kommt die lakonische Antwort: \"\"Das k\u00F6nnen wir beim Einfahren in die Station nicht sehen\"\". Wenn dem so ist, sollte der Fahrer aus dem Verkehr gezogen werden, denn dann sieht er vermutlich andere Dinge auch nicht. Ich denke, bei einer Zugfolge von f\u00FCnf bis vier Minuten, kann man von dem Fahrgast (oder Sch\u00FCler) verlangen, dass er die n\u00E4chste Bahn nimmt. Was soll es denn werden, wenn wir die sch\u00F6nen neuen Z\u00FCge bekommen? Es w\u00E4re wirklich sch\u00F6n, wenn die Schwebebahnfahrer in Zukunft mehr darauf achten w\u00FCrden, dass das Essen und Trinken in den Z\u00FCgen unterbleibt. Vielen Dank sagt ein ansonsten zufriedener Fahrgast.  Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenIngeborg Deutz\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, durch die unbotm\u00E4ssig zu fr\u00FChe Abfahrt Ihres Mitarbeiters, erreichte ich meinen Arbeitsplatz Helios Klinikum  mit 20 Minuten Versp\u00E4tung. Laut meiner Arbeitskollegin hielt der Busfahrer an der Haltestelle Helios Klinikum um 6.15 Uhr. Bitte schulen Sie Ihre Mitarbeiter auf fahrplangem\u00E4\u00DFe Abfahrten, eventuell mit Ausstattung guter Uhren. Rosamunde Jancker"
  },
  {
    "text": "Hallo, wie kann es sein das die Linie 645 lt. der APP morgen fr\u00FCh (28.03.2013 Ferienzeit) alle 10 min. fahren soll.Ist f\u00FCr Leute die das nicht wissen echt besch... .W\u00E4re nicht schlecht wenn die App sowas ber\u00FCcksichtigen w\u00FCrde.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen R.Fitzeck"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrter Herr Tausch! Auch auf die Gefahr hin, da\u00DF ich Ihnen l\u00E4stig werde,    kann ich Ihnen leider  nur  mitteilen, da\u00DF bis heute kein Warengutschein bei mir eingegangen ist. Bei der  Abbuchung des am 24.05.2012  bestellten Tickets gab es keinerlei  Verz\u00F6gerungen.  W\u00E4re  es nicht so l\u00E4cherlich und kleinkariert, w\u00FCrde  ich den Vorgang an die  Medien weitergeben. \u00DCber eine positive Antwort - ohne Vertr\u00F6stung auf weitere Wochen - w\u00E4re ich Ihnen dankbar. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenIrene Irion"
  },
  {
    "text": "Die Kundin hat sich im Fahrzeug auf ein Kaugummi gesetzt. Der Kaugummi klebte wohl am Sitz. Die Anruferin wollte ide Hose in eine Reinigung in Ordnung bringen lassen. Nach Aussage der Reinigung bleinem nach der Reinigung Flecken auf der Hose zur\u00FCck. die Kundin fragt nach der Schadensregulierung."
  },
  {
    "text": "Klimatisierung der Stadtbusse Sehr geehrte Damen und Herren,aufgrund der Tatsache hoher Au\u00DFentemperaturen bitte ich Sie zuk\u00FCnftig darauf zu achten, ihre Linienbusse zu klimatisieren.Es ist eine Zumutung bei schwei\u00DFtreibenden Temperaturen in einem \u00FCberf\u00FCllten Stadtbus zu stehen.Ich bitte dies zuk\u00FCnftig zu ber\u00FCcksichtigen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen"
  },
  {
    "text": "Guten Tag, meine Tochter Janina fuhr am Freitag, den 02.08. mit der Linie 625 Richtung Raukamp Schleife (16.16 h ab Wall). Wie alle wissen, war es der hei\u00DFeste Tag des Jahres, 36 Grad, wie hei\u00DF es im Bus war, mag ich nicht zu sagen, ich sch\u00E4tze eher noch hei\u00DFer.Da sie Kreislaufprobleme bekam hat sie einen Schluck Wasser aus ihrer kleinen Mineralwasserflasche getrunken. Dies hat der Busfahrer gesehen und sie ohne jede Vorwarnung aus dem Bus geworfen (Haltestelle Eschenbeek). Sie hatte noch nicht einmal die M\u00F6glichkeit zu erkl\u00E4ren, warum sie etwas trinken musste.  Andere Fahrg\u00E4ste waren auch sehr erbost \u00FCber das nicht angemessene Verhalten des Busfahrers. Ich wei\u00DF sehr wohl, dass in den Bussen Verzehrverbot herrscht, allerdings sollte man an solchen Tagen, doch etwas Milde gelten lassen, oder hat man es lieber, wenn die Leute dann mit einem Kreislaufkollaps umkippen? Au\u00DFerdem ist es ja noch ein Unterschied, ob eine Pommes verzehrt wird, oder reines Wasser zur Kreislaufstabilisierung getrunken wird. MfGUrsula Pohl"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,als erstes m\u00F6chte ich mich an dieser Stelle \u00FCber Ihre Kritikhotline beschweren. Das ist wirklich mit Abstand das... erstaunlichste, das ich seit langem geh\u00F6rt habe. Seit Wochen genau eine Minute Warteschleife mit permanenter Ansage, danach wird aufgelegt. Egal zu welcher Uhrzeit. Wenn Sie die Nummer dieser Hotline nicht mehr rausg\u00E4ben, w\u00E4re den Menschen sicherlich mehr geholfen. Ich hoffe, da\u00DF diese Email nicht genauso ins Leere l\u00E4uft wie meine Anrufe, aber wundern w\u00FCrd's mich nicht.Der eigentliche Grund meiner Anrufe bei Ihrer Hotline ist, da\u00DF ich mich \u00FCber Ihre Regelung der Kurz- und Langstreckentickets beschweren m\u00F6chte. Auf den Buspl\u00E4nen steht, da\u00DF das Kurzstreckenticket 30 Minuten gelte, meines Wissens (ich hab's gestoppt!) genug Zeit, um mit der Schwebebahn von Vohwinkel zum Hauptbahnhof zu fahren. Als ich neulich in eine Kontrolle kam, teilte man mir dann unfreundlich mit, da\u00DF dem nicht so sei, und ich mu\u00DFte wie ein Schwarzfahrer 40 Euro bezahlen, w\u00E4hrend mein fast unbenutztes Viererticket eingezogen wurde. Nachdem ich inzwischen diverse Bus- und Schwebebahnfahrer sowie einen Kollegen aus dem Standort Elberfeld befragt habe, wei\u00DF ich nun gar nichts mehr. Wie weit darf ich mit einem Kurzstreckenticket in der Schwebebahn fahren? Eine Station? Zwei? Drei? Mal so, mal so? Und woher soll ich das zum Teufel wissen?? Und warum nicht die halbe Stunde, die an den Haltestellen steht? Die 90-Minuten-Regelung scheint ja durchaus zu gelten. Ich versteh's einfach nicht!Es f\u00E4nde es wirklich ganz famos, wenn mir das mal irgendjemand erkl\u00E4ren k\u00F6nnte. Da ich wie gesagt bei der Hotline niemanden erreiche, w\u00E4re ich sehr froh, wenn sich vielleicht mal jemand mit mir in Verbindung setzen k\u00F6nnte, damit ich wei\u00DF, wof\u00FCr ich diese 40 Euro bezahlt habe und warum ich in Zukunft 2,25 \u20AC f\u00FCr 3 km Schwebebahnfahren bezahlen mu\u00DF (wobei ich unter diesen Bedingungen wohl sowieso in Zukunft mit dem Auto in die Stadt fahren werde, weil sich das deutlich besser rechnet!).Sie erreichen mich (und da gibt's auch keine absurde Warteschleife) unter 01766\/2850209 oder unter o.g. Emailadresse.Vielen Dank f\u00FCr Ihre M\u00FChe.Mit freundlichem Gru\u00DFCarola Faundau"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,als erstes m\u00F6chte ich mich an dieser Stelle \u00FCber Ihre Kritikhotline beschweren. Das ist wirklich mit Abstand das... erstaunlichste, das ich seit langem geh\u00F6rt habe. Seit Wochen genau eine Minute Warteschleife mit permanenter Ansage, danach wird aufgelegt. Egal zu welcher Uhrzeit. Wenn Sie die Nummer dieser Hotline nicht mehr rausg\u00E4ben, w\u00E4re den Menschen sicherlich mehr geholfen. Ich hoffe, da\u00DF diese Email nicht genauso ins Leere l\u00E4uft wie meine Anrufe, aber wundern w\u00FCrd's mich nicht.Der eigentliche Grund meiner Anrufe bei Ihrer Hotline ist, da\u00DF ich mich \u00FCber Ihre Regelung der Kurz- und Langstreckentickets beschweren m\u00F6chte. Auf den Buspl\u00E4nen steht, da\u00DF das Kurzstreckenticket 30 Minuten gelte, meines Wissens (ich hab's gestoppt!) genug Zeit, um mit der Schwebebahn von Vohwinkel zum Hauptbahnhof zu fahren. Als ich neulich in eine Kontrolle kam, teilte man mir dann unfreundlich mit, da\u00DF dem nicht so sei, und ich mu\u00DFte wie ein Schwarzfahrer 40 Euro bezahlen, w\u00E4hrend mein fast unbenutztes Viererticket eingezogen wurde. Nachdem ich inzwischen diverse Bus- und Schwebebahnfahrer sowie einen Kollegen aus dem Standort Elberfeld befragt habe, wei\u00DF ich nun gar nichts mehr. Wie weit darf ich mit einem Kurzstreckenticket in der Schwebebahn fahren? Eine Station? Zwei? Drei? Mal so, mal so? Und woher soll ich das zum Teufel wissen?? Und warum nicht die halbe Stunde, die an den Haltestellen steht? Die 90-Minuten-Regelung scheint ja durchaus zu gelten. Ich versteh's einfach nicht!Es f\u00E4nde es wirklich ganz famos, wenn mir das mal irgendjemand erkl\u00E4ren k\u00F6nnte. Da ich wie gesagt bei der Hotline niemanden erreiche, w\u00E4re ich sehr froh, wenn sich vielleicht mal jemand mit mir in Verbindung setzen k\u00F6nnte, damit ich wei\u00DF, wof\u00FCr ich diese 40 Euro bezahlt habe und warum ich in Zukunft 2,25 \u20AC f\u00FCr 3 km Schwebebahnfahren bezahlen mu\u00DF (wobei ich unter diesen Bedingungen wohl sowieso in Zukunft mit dem Auto in die Stadt fahren werde, weil sich das deutlich besser rechnet!).Sie erreichen mich (und da gibt's auch keine absurde Warteschleife) unter 01766\/2850209 oder unter o.g. Emailadresse.Vielen Dank f\u00FCr Ihre M\u00FChe.Mit freundlichem Gru\u00DFCarola Faundau"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,Im Anschluss an meine gestrige Email, m\u00F6chte ich mich erneut beschweren. Die 621 war wieder schlichtweg \u00FCberf\u00FCllt. Aber wir haben den Bus geentert. > Da der Bus bereits vor Fahrplan\u00E4nderung zu den Zeiten 7:25 und 7:35 \u00FCberf\u00FCllt war, bitte ich dringend um den Einsatz eines Gelenkbusses. > Bitte um R\u00FCckmeldung. > Gru\u00DF M. Brenner"
  },
  {
    "text": "\"Guten Tag!Am vergangenen Samstag wartete ich am D\u00F6ppersberg auf die Linie 620 Richtung Ronsdorf.Der Bus kam um 22 Uhr an - stellte auf \"\"Pause\"\". Nun ja, steht dem Fahrer zu.Die anderen wartenden Bus-Fahrer erlaubten den Fahrg\u00E4sten, einzusteigen- es war richtig kalt.Der junge Fahrer der 620 stieg aus, traf sich mit einer Freundin, beide gingen rauchen.Als die Zigaretten zu Ende waren, kamen sie zur\u00FCck, warfen die Kippen auf den Boden, (was ich \u00F6fter bei Busfahrern beobachte) \u00F6ffneten den Bus, stiegen ein - und als ich auch einsteigen wollte, verschlossen sie die T\u00FCr wieder...., ich zog schnell meinen Fu\u00DF wieder zur\u00FCck...auf mein Klopfen hin zeigte der Fahrer auf sich und seine Freundin, so in dem Sinn: die geh\u00F6rt zu mir - und wir Fahrg\u00E4ste mussten drau\u00DFen warten -wohlgemerkt: nur bei dieser Linie, in die anderen wartenden Busse durften alle einsteigen.Als die Abfahrtzeit dann kam und auch unser Bus ge\u00F6ffnet wurde, stand die junge Freundin im Durchgang und alle mussten sich m\u00FChsam vorbei quetschen. W\u00E4hrend der anschlie\u00DFenden Fahrt unterhielten sich die beiden dann auch  ohne Unterbrechung, tw . mit Licht im Fahrerbereich, drau\u00DFen war es ja dunkel,  - hei\u00DFt es nicht: Unterhaltung mit dem Fahrer w\u00E4hrend der Fahrt verboten?Fahrg\u00E4ste in der K\u00E4lte stehen lassen, Zigarettenkippen auf den Weg werfen (\u00FCbrigens eine Ordnungswidrigkeit), die Fahrg\u00E4ste beim Einsteigen behindern und Privatgespr\u00E4che w\u00E4hrend der Fahrt.... manchmal muten  die WSW ihren Fahrg\u00E4sten eine Menge zu, finde ich.\""
  },
  {
    "text": "> Sehr geehrte Damen und Herren,> Im Anschluss an meine vorherigen Emails, m\u00F6chte ich mich erneut beschweren. Die 621 war wieder schlichtweg \u00FCberf\u00FCllt. Aber wir haben den Bus wiederrum geentert. >> Da der Bus bereits vor Fahrplan\u00E4nderung zu den Zeiten 7:25 und 7:35 \u00FCberf\u00FCllt war, bitte ich dringend um den Einsatz eines Gelenkbusses. >> Bitte um R\u00FCckmeldung. >> Gru\u00DF M. Brenner>>"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, am 14.03. d.J. habe ich Ihnen unter Lob und Kritik meine Beschwerde mittels online-Formular zugesandt. Eine Reaktion erfolgte bisher leider nicht. Da nunmehr mehr als vier Wochen vergangen sind, bitte ich Sie, sich der Angelegenheit kurzfristig anzunehmen. Vielen Dank! Ihrer kurzfristigen R\u00FCck\u00E4usserung entgegensehend, verbleibe ich mit freundlichen Gr\u00FCssenRenate Sauter"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, Ich w\u00FCrde Ihnen gern mitteilen, dass auch die \u00C4nderungen der Fahrpl\u00E4ne f\u00FCr die 620 und den CE62 am Morgen mir gro\u00DFe Probleme bereiten. Der CE62 f\u00E4hrt ab 8:15 Parkstra\u00DFe gar nicht mehr, die Abfahrtzeit der 620 wurde um 2 Minuten nach hinten verlegt (9:06). Diese 2 Minuten sind sehr problematisch, da ich auf den Anschluss zu RE13 um 9:25 nach D\u00FCsseldorf angewiesen bin, fahrplanm\u00E4\u00DFig erreicht die 620 um 9:20 die Stadthalle. Von dort aus betr\u00E4gt der Fu\u00DFweg mindestens 4 Minuten zum Bahnhof. Bisher funktionierte das meist gut, mit zwei Minuten weniger Puffer wird es aber zum Problem, zumal es auf der Strecke sehr h\u00E4ufig zu Staus kommt. Abweichende Busse zu nehmen ist ebenfalls nicht ideal, da wiederum die Anschl\u00FCsse zur Bahn nicht passen. Ich bitte Sie, dies ggf. bei der n\u00E4chsten Fahrplan\u00E4nderung zu ber\u00FCcksichtigen, da dies eine erhebliche Einschr\u00E4nkung der Mobilit\u00E4t ist. Durch die Einsparungen werden die Kunden teilweise fast dazu gezwungen aufs Auto umzusteigen. Mir liegt aber sehr viel an einem umweltschonenden und leistungsf\u00E4higen Nahverkehr, weshalb ich gern zu diesem Thema meine Meinung \u00E4u\u00DFere. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen, Bastian Brecht"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, aus Protest, da\u00DF Sie uns diese Linie 62 weggenommen haben, habe ich vorgestern mein B\u00E4renticket gek\u00FCndigt. Ich wei\u00DF nicht, ob ich die einzige bin, die das gemacht hat. Aber mit meinem Protest stehe ich nicht allein.Am Eckbusch wohnen so viele Menschen, die jetzt die 603 f\u00FCllen und die gr\u00F6\u00DFtenteils \u00FCber 60 sind.Sie h\u00E4tten uns doch wenigstens diese Linie halbst\u00FCndlich erhalten k\u00F6nnen. Ich wei\u00DF, da\u00DF es Sie nicht interessiert, was die Menschen denken und was die Menschen brauchen.Denn Sie leben ja in den Wolken und das Erdenleben interessiert niemanden in Ihren Etagen.Die drei\u00DFig Euro, die ich jetzt einspare, werde ich in Zukunff f\u00FCr Benzin ausgeben. Damit stehe ich nicht allein. Das zeigen die Leserbriefe im GA.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenErna Fritz"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,schon des \u00D6fteren habe ich mich dar\u00FCber ge\u00E4rgert, dass in W\u00FClfrath - Stadtmitte, Haltestelle 1, die Busse Linie 641 nach Vohwinkel zu fr\u00FCh abfahren. Heute kam noch ein weiterer \u00C4rger dazu: als ich um 11.40Uhr an die Haltestelle kam, stand dort ein Bus Ihrer Flotte. Der Motor war ausgestellt, der Fahrer hatte Pause. Da ich eigentlich die Pausen der Fahrer nicht st\u00F6ren will, habe ich gewartet. An dieser Haltestelle halten die Busse der Linien 601 und 641. Welcher Bus da nun stand, konnte ich nicht herausfinden, da auf der Anzeige nur Dienstfahrt stand. Um 11.45 Uhr lie\u00DF der Fahrer den Motor an, schloss die T\u00FCr und fuhr ab. Auf der Busanzeige stand immer noch Dienstfahrt  Erst an Hand der Fahrtrichtung konnte ich sehen, dass das die Linie 641 war. Die normale Abfahrtzeit ist hier aber 11.46 Uhr, also wieder eine Minute zu fr\u00FCh - ich habe eine Funkuhr!Sie k\u00F6nnen sich sicherlich meine Begeisterung und die anderer Fahrg\u00E4ste vorstellen, als wir hinter unserem Bus herschauten. Es kann doch wohl nicht sein, dass ein Fahrer nicht in der Lage ist, die Anzeigetafeln seines Busses ordentlich zu bedienen. Es w\u00E4re sch\u00F6n, wenn Sie hier f\u00FCr Abhilfe - p\u00FCnktliche Abfahrt und ordentliche Anzeige - sorgen k\u00F6nnen. Insbesondere die zu fr\u00FChen Abfahrten sind viel unp\u00FCnktlicher als Versp\u00E4tungen, die kann man eventuell aufholen, aber ein Bus, der zu fr\u00FCh abf\u00E4hrt, ist nicht mehr einzuholen!Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenFrieda MerkleADRESSE"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,ich bin heute um 8 Uhr in Vohwinkel losgegangen um mit dem Bus Richtung Schwebebahn und anschlie\u00DFend mit der Schwebebahn nach Elberfeld zu fahren. Normalerweise bin ich in 20 Minuten am gew\u00FCnschten Ort. Momentan sitze ich immer noch in der Schwebebahn und bin schon l\u00E4ngst zu sp\u00E4t dran, um p\u00FCnktlich zur Arbeit zu kommen. Der Bus 641 kam 12 Minuten zu sp\u00E4t. Das sollte aber nicht alles sein. Angekommen an der Schwebebahn traf ich auf eine gro\u00DFe Menschenmasse, von der keiner wusste was los war. Diverse Schwebebahnen fuhren ein und passierten uns. Demzufolge kam es erneut zu langen Wartezeiten. Was mich aber am meisten \u00E4rgert, ist nicht die Versp\u00E4tung an sich, denn es kann immer mal was kaputt gehen, was mich \u00E4rgert ist, das uns niemand informiert hat! Es gibt gen\u00FCgend M\u00F6glichkeiten um anderes nach Elberfeld zu kommen, die man h\u00E4tte in Anspruch nehmen k\u00F6nnen.Von einem Unternehmen, das Preise in H\u00F6he von 2,50\u20AC PRO STRECKE verlangt, erwarte ich, wenn schon nicht auf Ersatzfahrm\u00F6glichkeiten verwiesen wird, wenigstens Ehrlichkeit und Informationen \u00FCber das Problem! Swetlana Babak"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, Es ist schon traurig, dass mit der Fahrplan\u00E4nderung vor einigen Wochen die Stadtlinie CE65 extrem ausged\u00FCnnt wurde und meines Erachtens nach ausschlie\u00DFlich als Entlastungsbus f\u00FCr die Wuppertaler Sch\u00FCler herh\u00E4lt. Nun will man als Berufspendler und Inhaber einer Firmenmonatskarte doch noch einigerma\u00DFen schnell die Strecke Berghausen - Wuppertal Hauptbahnhof bestreiten und steigt tagt\u00E4glich an der Haltestelle Cronenberg Rathaus von der Linie 625 in die CE64 um. Bislang ohne Probleme. Bislang! Heute um 9:25Uhr wollte ich zusammen mit 7 weiteren Fahrg\u00E4sten wieder in den bereitstehenden Bus der Linie CE64 umsteigen. Man ging hintereinander schnellen Schrittes zum Bus. Der Fahrer schloss just in dem Moment die vordere T\u00FCr, als der erste \"\"Umsteiger\"\" diese gerade passierte. Man klopfte noch an die T\u00FCre und zeigte, dass man nicht der einzige sei. Der Fahrer blickte zu T\u00FCr, wovor mittlerweile 3 Leute standen, hob mit einer entschuldigenden Geste die Arme und fuhr dennoch los. Das der Bus in kleinster weise \u00FCberf\u00FCllt war, sondern von au\u00DFen reichlich Sitzpl\u00E4tze in dem Gelenkbus mit der Nummer 0365 sichtbar waren, sei auch noch angemerkt. Zum Gl\u00FCck wartete die Fahrerin der 625 auf die zur\u00FCckeilenden Fahrg\u00E4ste und dr\u00FCckte denen auch ihr Unverst\u00E4ndnis aus. Dennoch: mit einer ungeplanten Versp\u00E4tung von 8 (Fahrzeitdifferenz zur CE64) und der zus\u00E4tzlich herausgefahrenen 2 Minuten, erreiche ich nun gleich Wuppertal Hauptbahnhof, habe damit meinen Anschluss zur RB48 nach K\u00F6ln verpasst und treffe mit 30 Minuten Versp\u00E4tung an meinem Arbeitsplatz ein.Und das nur, weil der Umstieg nicht gew\u00FCnscht warVon meinem iPhone gesendetMit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Arnd Bond42349 Wuppertal\""
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, leider muss ich hier eine Beschwerde los werden. Um 12:44 (heute) stieg ich an der Haltestelle Simonsh\u00F6fchen (aus Richtung Vohwinkel Bahnhof kommend) aus. Ich wollte bereits an der vorigen Haltestelle (Gruitener Stra\u00DFe) aussteigen. Bereits als ich noch sa\u00DF (ein Platz, an dem direkt ein Halte-Knopf links an der Au\u00DFenwand des Busses angebracht war), dr\u00FCckte ich den Halte-Knopf. Dann stand ich auf und ging zur T\u00FCr des Busses, die direkt rechts von meinem Sitzplatz war. Der Fahrer fuhr an der Haltestelle vorbei ohne anzuhalten. Da ich nicht wusste, wie weit die n\u00E4chste Haltestelle entfernt sein w\u00FCrde, rief ich dem Fahrer nach vorne \"\"Entschuldigung?\"\" - leider bekam ich au\u00DFer einem verachtenden Blick in den R\u00FCckspiegel keine Antwort. Erneut mein Ruf, dieses mal energischer \"\"Hallo? Haben Sie die Haltestelle vergessen?\"\". Daraufhin bekam ich eine Antwort in einem Tonfall, als h\u00E4tte ich etwas verbrochen - \"\"Sie m\u00FCssen vor der Haltestelle dr\u00FCcken!!!\"\" .. Ja, hab ich getan. Dies teilte ich dem Fahrer mit. Er sagte nur immer wieder, dass ich dies nicht getan h\u00E4tte. Ich habe nochmals gesagt, ich habe schon gedr\u00FCckt, als ich noch sa\u00DF und da waren wir noch nicht an der Haltestelle. Ein \"\"Entschuldigung, habe ich nicht gesehen, ich halte hier noch an\"\" oder sonstiges in dieser Richtung w\u00E4re f\u00FCr mich ok gewesen. Fehler kann jeder machen, da bin ich dann kein Unmensch. Aber stattdessen fuhr Ihr Fahrer weiter und schrie mich an, \"\"Sie haben telefoniert und wohl nicht gedr\u00FCckt. Machen Sie nicht andere f\u00FCr ihre Fehler verantwortlich!\"\". Dies sollte er sich vielleicht mal selbst sagen. Auch ich arbeite mit Kunden und wei\u00DF, dass man nicht immer Lust hat, freundlich zu sein (weil vielleicht auch vorher schon andere Kunden genervt haben, oder privat nicht alles ok ist). Aber dieser Mensch arbeitet mit Kunden und kein Kunde kann etwas daf\u00FCr, wenn er schlechte Laune hat.  So geht man nicht mit Kunden um!! Und ich muss sagen, das wirft nicht wirklich ein gutes Licht auf die Fahrer und die Firma selbst. Ich bin sehr sauer, wirklich! Ich w\u00E4re wirklich nicht b\u00F6se, wenn man einen Fehler macht, den erkennt und sich entschuldigt. Aber so nicht!! Das ist wirklich nicht die Art, wie man mit anderen Menschen und schon gar nicht mit Kunden umgeht. Wir Kunden sichern seinen Job, vielleicht sollte er dar\u00FCber mal nachdenken, bevor er Leute anschreit, die einfach nur aussteigen wollen.Auch, da ich VOR der Haltestelle bereits an der T\u00FCr stand, und au\u00DFer mir nur h\u00F6chstens 5 Fahrg\u00E4ste im Bus waren, konnte der Fahrer ja sehen, dass ich aussteigen m\u00F6chte. Ich wei\u00DF nicht, ob evtl. der Knopf nicht ging oder der Fahrer es einfach \u00FCbersehen hat, dass jemand aussteigen will (bzw der Halte-Knopf gedr\u00FCckt wurde), aber ich wei\u00DF definitiv, dass ich gedr\u00FCckt habe. Mehr kann und muss ich ja auch nicht tun, um aus zu steigen....Ich bitte Sie um eine Handlung ihrerseits. Und wenn es nur ein Hinweis an den Fahrer ist, dass er so nicht mit Kunden umgehen kann oder sonstiges. Ich hoffe einfach, dass ich und auch andere Kunden sich nicht so von Ihren Mitarbeitern behandeln lassen m\u00FCssen. Ich denke, man sollte doch auch noch \"\"gerne\"\" mit dem Bus fahren k\u00F6nnen. Infos zum Bus:12:44 Uhr an der Haltestelle Simonsh\u00F6fchen gehalten (ich glaube 12:36 Uhr war Abfahrt am Lienhardtplatz). Die Nummer an der R\u00FCckseite des Busses war 0841 und die Autonummer w-sw-xxxx (ich hoffe, ich habe mir den Buchstaben-Teil richtig gemerkt, da ich mir nur schnell die Zahlen notiert habe.)Ich denke, so kann der betroffene Mitarbeiter herausgefunden werden. Vielen Dank im Voraus, Roxana Garcia Lopez\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,als langj\u00E4hriger Ticket2000 Abonnent (1x Jahre) m\u00F6chtet ich Ihnen meine \u00C4rger \u00FCber die, durch die \u00C4nderung des Fahrplan entstandenen, Ver\u00E4nderungen mitteilen.Mitnichten ist es so, dass zu keiner wesentlichen Ver\u00E4nderung und Unzufriedenheit gekommen ist. Die Ver\u00E4nderung der Streckenf\u00FChrung der Linie 603 stellt eine wesentliche Einschr\u00E4nkung des Angebotes dar. Die obere S\u00FCdstadt ist durch diese Streckenf\u00FChrung sehr viel schlechter angebunden.Vor allem in den morgendlichen Sto\u00DFzeiten ist das Busfahren sehr unangenehm geworden.U. Salzinger"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,als Nutzer der Linie 603 zwischen Hbf bzw. Stadthalle und Campus Freudenberg mu\u00DF ich feststellen, da\u00DF die Busse im Fahrplan Richtung Hbf\/Am Eckbusch sehr unzuverl\u00E4ssig sind.Seit Fahrplanwechsel ist das Fahren nach Plan die Ausnahme.Zur Verdeutlichung habe ich Ihnen meine Fahrt-Notizen beigelegt.Auff\u00E4llig ist, da\u00DF die Wagen h\u00E4ufig unp\u00FCnktlich starten und anscheinend ist die Fahrzeit zum Hbf wohl zu knapp bemessen.Andererseits ist die Gegenrichtung p\u00FCnktlich, vgl. morgendliche Zeiten im Protokoll.Dies ist f\u00FCr Umsteiger zur Bahn sehr unsch\u00F6n. Wenn dies die Regel ist, sollte man den Fahrplan korrigieren.mfg. G. Lucke"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren!Toll, das die neue WSW App einen \u00FCber Versp\u00E4tungen oder Ausf\u00E4lle informiert.Nicht so toll, wenn man nach einem langen Arbeitstag im Abfahrtsmonitor \u00FCber einen Bus-Ausfall gar nicht informiert wird.So geschehen heute um 20:56 Uhr beim Bus 621 ab Vohwinkel Bahnhof Richtung Dasn\u00F6ckel. W\u00E4re ich rechtzeitig informiert gewesen, h\u00E4tte ich alternativ die 683 Richtung Solingen Gr\u00E4frath nehmen k\u00F6nnen, wo ich wohne.So habe ich nun rund 40 Minuten auf den n\u00E4chsten Bus warten m\u00FCssen. Nicht sehr angenehm im Dunkeln am Bahnhof.Wenn sie schon einen Abfahrtsmonitor als App anbieten, dann sollten die Daten auch aktualisiert werden. Sonst l\u00E4sst man es lieber ganz.Angenehm w\u00E4re f\u00FCr telefonische Nachfragen eine Rufnummer, die aus dem Mobilfunknetz g\u00FCnstiger ist. Bei dem Preis (42ct.\/min.) traut sich ja keiner, telefonisch nachzufragen.Mit der Bitte um Stellungnahme.Mit zerknirschten Gr\u00FC\u00DFenTom von der Deppen"
  },
  {
    "text": "Guten Tag,ich m\u00F6chte mich \u00FCber die Linie 602, Abfahrt Weiherstr. 12.21 Uhr beschweren. Am 25.04.13 um 12.03 Uhr bin ich mit der Linie 632 von Alter Markt, Richtung Weiherstr. gefahren, um anschlie\u00DFend dort in die 602 umzusteigen. Da im Bus 632 drei Kinderwagen sich befanden, dauerte der Ausstieg bisschen l\u00E4nger als sonst. Der Busfahrer von 602 zeigte aber keine Geduld und ist ohne auf die Leute zu warten, abgefahren. Ich erwarte als Abo-Kundin mehr Kundenfreundlichkeit seitens der Busfahrer. MfGS.Michalczyk"
  },
  {
    "text": " Mein Schreiben vom 1.7. 13 - \u00C4nderungsk\u00FCndigung Hallo zusammen,ich habe mit dem Kunden gesprochen.Der Vorgang hatte sich aber schon erledigt, da Herr Begus am Vormittag \u00FCber unsere Hotline den Kollegen Ludwig erreicht hatte und dabei alles gekl\u00E4rt wurde.mfGUli Saltinger"
  },
  {
    "text": "\"Ich habe Ihre Mitteilung bez\u00FCglich meines Anliegens zur Kenntnis genommen.Ich bin \u00FCber Ihre Antwort sehr entt\u00E4uscht.Als ein Wirtschaftsunternehmen, wie es die Wuppertaler Stadtwerke ist, sollte man sich darum bem\u00FChen, eine m\u00F6glichst hohe Kundenzufriedenheit zu erzielen und einen angemessenen Standard zu sichern.Wenn es mir m\u00F6glich w\u00E4re, w\u00FCrde ich mich als Kunde Ihres Unternehmens sofort abwenden.Vielleicht wird dieser ungen\u00FCgende Service auch nur aufgrund unzureichender Konkurrenz durch andere Verkehrsbetriebe erm\u00F6glicht. Ich habe leider keine M\u00F6glichkeit, auf Buslinien anderer Betriebe auszuweichen.Wenn man als Fahrgast auf die Nutzung der \u00F6ffentlichen Verkehrsmittel angewiesen ist, sollte man erwarten d\u00FCrfen, einen Stadtbus mit angemessenen Temperaturen vorzufinden, um so ein angenehmes Klima f\u00FCr ihre Kunden zu gew\u00E4hrleisten.Wenn Sie mittags zur Arbeit fahren und mit einem durchgeschwitzten Hemd erscheinen, weil sie 45 Minuten bei 45 Grad aushalten m\u00FCssen, ist das sicher ein unangenehmes Gef\u00FChl.Sie m\u00FCssen ber\u00FCcksichtigen, dass es eine unertr\u00E4gliche Situation f\u00FCr jeden Fahrgast ist, der sich mit weiteren 60 Personen den Fahrgastraum teilt, wenn die Temperatur durch die Umgebungsluft und K\u00F6rperw\u00E4rme auf gef\u00FChlte 50 Grad steigt.Auch \u00E4ltere Leute mit Kreislaufproblemen haben hier erhebliche Schwierigkeiten, der Busfahrer verliert an Konzentration durch diese erheblich hohen Temperaturen, was f\u00FCr die Verkehrs- und Fahrgasttransportsicherheit nicht zutr\u00E4glich ist.Sie sollten beginnen, Ihre Linienbusse, vor allem bei hochfrequentierten Linien, mit einer Klimaanlage auszustatten. Hierbei soll keine \u00FCberdurchschnittliche  K\u00FChlung, sondern blo\u00DF das Erreichen einer ertragbaren Temperatur erzielt werden, sodass die Anlage nicht auf H\u00F6chstlast l\u00E4uft.Diese notwendige Anschaffung f\u00FCr Verkehrssicherheit, Transportsicherheit, Kundenzufriedenheit und auch k\u00F6rperliche Gesundheit ihrer Mitarbeiter und Kunden sollte bei Ihrer Finanzplanung eine dominierende Gewichtung haben.Ihre Kunden w\u00FCrden dies auch mit Sicherheit positiv begr\u00FC\u00DFen.Ich habe auch schon diverse andere st\u00E4dtische Busunternehmen erlebt, die auf einigen Linien Klimaanlagen einsetzen (s. Bahnen der Stadt Monheim, Rheinbahn). Hier scheint es keine Probleme zu geben. Dabei handelt es sich um ein jeweils kleines und gro\u00DFes Verkehrsunternehmen. Siehe dazu auch:http:\/\/www.rp-online.de\/region-duesseldorf\/duesseldorf\/nachrichten\/50-neue-busse-mit-klimaanlage-1.3066872.Man betrachte die Aussage:\"\"Die [Klimaanlagen] sind sehr wartungsfreundlich. Wenn eine ausf\u00E4llt, funktionieren immer noch die anderen beiden\"\", sagt Hans-Christian Jacobsen, Projektleiter bei der Rheinbahn und zust\u00E4ndig f\u00FCr den Bus-Fuhrpark.\"\"oder:http:\/\/www.rp-online.de\/region-duesseldorf\/duesseldorf\/nachrichten\/klimaanlagen-in-bussen-und-bahnen-1.1120295Vielleicht sollten Sie R\u00FCcksprache mit der Rheinbahn halten, denn dort scheint man ja einen Erfolg zu erzielen und den Kunden einen angemessenen Service und Komfort zu bieten.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen\""
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, auf meine Beschwerde vom 18.03.13 haben Sie bis heute nicht reagiert... In welches \"\"WSW-Loch\"\" ist sie gefallen? So k\u00F6nnen Sie Ihren schlechten Ruf nicht verbessern... Mit freundlichem Gru\u00DF Werner Barth \""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, noch immer haben Sie nicht auf diese Mail geantwortet (vom 19.02.13!!!!), was ist das f\u00FCr ein Kundendienst. Mit freundlichem Gru\u00DF Werner Barth"
  },
  {
    "text": "\"der Fahrer des  o. g. Schwebebahn-Express soll nach Auskunft von mehreren Fahrg\u00E4stenam vergangenen Samstag, 10. 8., um 13.33 Uhr an der Haltestelle D\u00F6ppersberg eine junge Frau mit Kinderwagen nicht mitgenommen haben, deren etwa X-j\u00E4hrige Tochter bereits hinten in den Bus eingestiegen war. Der Fahrer habe die T\u00FCren geschlossen und auf deutliche Hinweise der Passagiere, das Kind der Frau befinde sich bereits im Bus,nicht reagiert, sondern sei losgefahren. Auf die dann lautstarken Proteste etlicher Fahrg\u00E4ste soll er lediglich ge\u00E4u\u00DFert haben \"\"dann soll es doch an der n\u00E4chsten Haltestelle aussteigen\"\". Angehalten habe er dann an der Haltestelle Kluse, dort sei das Kind gemeinsam mit einem jungen P\u00E4rchen ausgestiegen. Es geht, wie gesagt, um den Schwebebahn-Express mit der Nummer WSW XXXX, Nr. 0573,\""
  },
  {
    "text": "am Samstag fuhren wir mit der Linie 645 um 12:50 Uhr vom Hauptbahnhof Richtung Raukamp Schleife, wie auch in den letzten 26 Jahren.Wie immer wollten wir an der Haltestelle \u201EAm Vogelsang\u201C aussteigen und benutzten den entsprechenden Stopp-Signalknopf. Die Anzeige signalisierte uns dass das Signal angekommen war.Bei der Anfahrt auf die Haltestelle war erknnbar, dass ein Lieferwagen (Ford Transit) halb auf dem Bordstein im Haltestellenbereich stand. Da keine Haltebucht existiert h\u00E4tte der Bus ohnehin auf der Stra\u00DFe halten m\u00FCssen. Der Fahrer machte aber keinerlei Anstalten den Bus abzubremsen und fuhr ohne R\u00FCcksicht auf das Stopp-Signal einfach weiter bis zu oberen Vogelsangstrasse. Da wir zwische den Haltestellen \u201ESt. Anna Klinik\u201C und \u201EAm Vogelsang\u201C wohnen blieb uns nichts anderes \u00FCbrig als den ganzen Weg zur\u00FCck zu laufen.Das wir dies aber im str\u00F6menden Regen vollziehen durften (es goss gerade wie aus K\u00FCbeln) war die absolute Kr\u00F6nung. Eine Unterstellm\u00F6glichkeit gibt es in diesem Bereich nicht, so dass wir v\u00F6llig durchweicht unsere Wohnung erreichten. Ich habe unsere Armbandihren \u00F6ffne m\u00FCssen um die Uhren trocknen zu lassen.Da ich vorher meinen Dank an den Fahrer (Vielen Dank dass Sie gerade nicht gehalten Haben) ausgesprochen hatte und von ihm nur zu h\u00F6ren bekam: \u201EBitte?\u201C er\u00FCbrigt sich ein weiterer Kommentar.Als Dankesch\u00F6n unsererseits werden wir das Ticketabonnement in den n\u00E4chsten Tagen k\u00FCndigen. Na\u00DF werden kann ich auch ohne Bus.Das nenne ich doch mal einen Service."
  },
  {
    "text": "\"Der an der Bushaltestelle wartende noch nicht zu Abfahrt vorgehahrene Busfahrer weigerte sich mich noch in den Bus zu lassen. Auf den Hinweis hin das ich Fahrgast bin und mitfahren m\u00F6chte sch\u00FCttelte der Fahrer den Kopf und setzte an die Bushaltestelle zu verlassen. Daraufhin habe ich deutlich vernehmbar einmal gegen die Bust\u00FCre geklopft. Was dann geschah war einfach unfassbar der Fahrer \u00F6ffnete die T\u00FCre und st\u00FCrmte  schreiend, mit erhobener Hand auf mich zu das ich den eindruck hatte er wolle mich Schlagen, was mir den einfallen w\u00FCrde ich sei unp\u00FCnktlich an der Bushalte stelle. Ich wies Ihren Mitarbeiter darauf hin das Ich Zahlender Fahrgast sei und bat Ihn um seine Karte. Dies quitirte dieser mit der Bemerkung das ich von Ihm nichts bek\u00E4mme, darauf hin schloss er die Bust\u00FCre und verlie\u00DF bei wenn ich es richtig gesehen habe \"\"Roter Ampel\"\" die Bushaltestelle. Diese Mitarbeiter h\u00E4tte durchaus die M\u00F6glichkeit gehabt ohne Zeitverz\u00F6gerung die T\u00FCre zu \u00F6ffnen mich ei  nsteigen zu lassen und p\u00FCnktlich seine fahrt vorzusetzen, oder aber wenn er der Meinung  war mich nicht transportieren zu wollen zu Ampel vorzuziehen und damit die Bushaltestelle zu verlassen aber nein er reagierte in beschriebener Form. Die Art und weise wie er reagierte ist f\u00FCr ein Dienstleistungsunternehmen untragbar. In Erwartung das auch auf diese Beschwerde nicht reagiert wird mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen A. Hohenloher\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,f\u00FCr die Kaiserwagenfahrt mit unserer Parkinsongruppe und die ganz besondere Betreuung beim Ein- und Aussteigen durch Herrn Singer in Vohwinkel m\u00F6chten wir uns noch einmal ganz herzlich bedanken. Der Umgang mit Gehbehinderungen und den bei uns nun einmal n\u00F6tigen Rollst\u00FChlen und Rollatoren ist gewiss nicht einfach und auch nicht selbstverst\u00E4ndlich.Umso mehr haben wir uns gefreut, dass das alles so perfekt geklappt hat.Dank auch an die Reisebegleiterin Frau Rasche, deren Ausf\u00FChrungen mit gro\u00DFem Interesse aufgenommen wurden, und an das Restaurant Alter Kaiser f\u00FCr die Kottenbuttern.Gro\u00DFes Lob also f\u00FCr das WSW-mobil Team!Herzliche Gr\u00FC\u00DFeReimund Meininger"
  },
  {
    "text": "Guten Morgen liebes WSW- Team, Ich m\u00F6chte mich gerne \u00FCber einen Fahrer der Linie NE5 beschweren! Ich wollte um 3.57Uhr mit der Linie NE5 von der V\u00F6lklingerstra\u00DFe zum HBF fahren. Dieser hatte ca. 10 Minuten Versp\u00E4tung, welches an sich kein Problem war. Ich bin eingestiegen und habe gefragt, ob ich den Bus NE2 noch bekomme, da kam schon unfreundlich: \u201CJa, den bekommen Sie\u201D. Da ich auf Nummer sicher gehen wollte(mir ist es \u00F6fter passiert, dass dies nicht stimmt), habe ich wiederholt gefragt, ob ich diesen auch wirklich bekomme... Da kam dann im frechen Ton die Antwort: \u201CJa sicher, wir sind abgestimmt, habe ich ja schon gesagt!\u201D Danach habe ich gesagt: \u201CEntschuldigung, ich habe nur gefragt!\u201D Da sagte der Fahrer: \u201CJa wenn ich das einmal sage, dann stimmt das auch!\u201D Ich glaube nicht, dass wenn ein Fahrer Versp\u00E4tung hat(oder was auch immer),..., er seine Laune an mir auslassen kann, ich finde es eine Frechheit, zumal ich f\u00FCr mein Ticket bezahle! Ich bin froh, nicht weiter mit ihm habe fahren zu m\u00FCssen, denn dass ist echt etwas, was man sich nicht bieten lassen muss!!! Ich kann Ihn einerseits verstehen, nur wenn er keine Lust hat diesen Job auszuf\u00FChren, sollte er wenigstens nicht die Kunden damit bel\u00E4stigen. Ich hoffe auf ein Feedback Ihrerseits, Mfg P.S.: nicht w\u00F6rtlich zitiert"
  },
  {
    "text": "F\u00E4hrt ausschliesslich Einh\u00E4ndig so das ich freiwillig wieder ausstieg um den n\u00E4chsten Bus zu nehmen**-- Diese Nachricht wurde von meinem Android Mobiltelefon mit GMX Mail gesendet."
  },
  {
    "text": "Guten Tag,Ich wollte Ihnen mitteilen, dass an der Schwebebahnstation Landgericht ein Fenster offen steht, welches der Wind immer wieder auf dr\u00FCckt. Ungl\u00FCcklicherweise hat mein drei j\u00E4hriger Sohn dies vorhin nicht gesehen. Da er ein St\u00FCck vor gelaufen war, habe auch ich es zu sp\u00E4t bemerkt. Weil es genau auf H\u00F6he eines Kinder Kopfes ist, hat er nun ein kleines Loch, dass nach kurzer Zeit aufgeh\u00F6rt hat zu bluten. Zum Gl\u00FCck hatte er eine Kappe auf, so dass uns der Gang zum Arzt wohl deswegen erspart blieb.Ich w\u00FCrde Sie bitten, das Fenster schnellst m\u00F6glichst ab zu schlie\u00DFen, damit das gleiche keinem anderem Kind passiert. Offen ist das Fenster in der Mitte der Treppe von seiten des Landgerichts her.Ich danke Ihnen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenSahra Heinzelmann-Arslan-Allee 42285 Wuppertal"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,oben genannte Beschwerde wurde schnell und sehr zufriedenstellend erledigt, daf\u00FCr nomals herzlichen Dank.Aber jetzt m\u00F6chte ich mich wegen der Mitfahr-M\u00F6glichkeiten mt Bussen ein \u00C4rgerniss loswerden.Viele Fahrer sind sehr zuvorkommend und fragen w\u00E4hrend sie noch zu Haltestelle rollen, ob wir mitfahren wollen und die Busf\u00FChrerinnen sind immer bereit die Rampe auf zu machen. Einmal hat eine Dame sogar die Einstiegst\u00FCre zu gelassen, die aussteigenden G\u00E4ste rausgelassen und danach die Rampe ge\u00F6ffnet, so dass meine Frau mit Ihrem elektrischen Rollstuhl rauf fahren konnte und hat danach erst die G\u00E4ste bedient.Mehrere Fahrer haben einen Haken(einer sogar einen selbst gebastelten, kleinen an seinem Schl\u00FCsselbund) und sind sehr hilfreich.Aber es gibt auch welche die haben keinen Haken und lassen sich lange Zeit mit der Rampe in der Zeit helfen schon mal(wenn ich nicht da bin) andere G\u00E4ste und wenn ich da bin mache ich die Rampe runter.Und wiederum einige Fahrer haben uns darauf aufmerksam gemacht und mir praktisch nahegelegt bis verboten die Rampe zu bedienen, da es ihre Pflicht ist und es aus versicherungstechnischen Gr\u00FCnden nicht gew\u00FCnscht ist, dass man als Fahrgast die Rampe bedient wegen der Unfall-Gefahr.Und dann gibt es noch Fahrer, die die Rampe bedienen aber zu Stra\u00DFen-Seite einfach fallen lassen, so dass es einen gro\u00DFen Krach macht und zu Buss-Seite so dass eine gro\u00DFe Staubwolke im Bus entsteht. Beides muss nicht sein. Wenn ich es bediene erzeuge ich weder Krach noch Staub.Daher rege ich an:1. Jedem Fahrer neben einem Schl\u00FCssel, womit Sie Ihr Fahrzeug f\u00FChren k\u00F6nnen, einen kleinen Haken zur Verf\u00FCgung zu stellen2. Wegen der Qualit\u00E4tssteigerung eine Auffrischung der Dienstanweisung in Bezug der Rampen-Bedienung und Reihenfolge des G\u00E4ste-EinstiegsDenn machmal haben andere Fahrg\u00E4ste kein Verst\u00E4ndnis und r\u00FCcken nicht in die G\u00E4nge um Platz f\u00FCr den Behinderten zu machen. Wenn aber zuerst der Behinderte seinen Platz einnimmt steigen die gesunden G\u00E4ste in die noch vorhandenen Stehpl\u00E4tze in den G\u00E4ngen ein.Mit vielen lieben Gr\u00FC\u00DFenMurat Bast\u00FCrk"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, die Situation in der Linie 620 um 9:06 an der Parkstra\u00DFe in Richtung HBF ist in letzter Zeit immer weniger hinnehmbar. Der Bus versp\u00E4tet sich regelm\u00E4\u00DFig schon bis zur Haltestelle Parkstra\u00DFe und ist teils so \u00FCberf\u00FCllt, dass schon Fahrg\u00E4ste dem Fahrer die Sicht nehmen m\u00FCssen, weil sie keinen Platz finden. Von einem fahrplanm\u00E4\u00DFigen Halt an der Stadthalle (um den Anschluss an Z\u00FCge nach D\u00FCsseldorf zu bekommen) kann kaum noch eine Rede sein. Ich bitte Sie dringend, die Situation zu \u00FCberdenken, die durch den Wegfall des CE62 entstanden ist, es gibt hier definitiv ein Missverh\u00E4ltnis zwischen Fahrangeboten und Nachfrage. Die kaum vorhandene P\u00FCnktlichkeit der 620 ist ebenfalls nicht hinzunehmen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen, Bastian Brecht"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,erst einmal mu\u00DF ich loben, dass in den Wintermonaten trotz Schnee die Busse zum Eckbusch gefahren sind.Die Situation am Eckbusch nach Wegfall der Linie CE 62 hat sich einigermassen eingespielt.Das Fahren in die Stadt ist zwar etwas l\u00E4nger aber kein Problem.W\u00FCnschenswer w\u00E4re es, 1. wenn der Bus 603 wie fr\u00FCher \u00FCber die Station Grenze Jagdhaus fahren w\u00FCrde,um eine besser Anbindung an die dortigen Linien zu haben ( anstatt lange Wege am Hardenber Hof ). Nach meinen Erfahrungen \"\" rauscht \"\"der Bus 603 durch die Birken und h\u00E4lt in ganz seltenen F\u00E4llen an der Station \"\" In den Birken \"\"2. wenn die Linie 603 Richtung Eckbusch bis zur Station Dorrenbergoder Bethesda durchfahren k\u00F6nnte. Vier Busselinien- fahren die Hochstrasse hinauf und sind bis Friedhofskirche \/ am Dorrenberg vorwiegend vollbesetzt mit Bewohnern des \u00D6lberges, so dass Platzmangel herrscht. Die \u00C4lteren vom Eckbusch haben das Nachsehen.Uns wurde ja versprochen, dass nach einer Eingew\u00F6hnungszeit ggf.Korrekturen durchgef\u00FChrt w\u00FCrden.Ich bitte diese Anregungen zu pr\u00FCfen und ggf \u00C4nderungen zu veranlassen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Edeltraud LenoAm Eckbusch, 42113 Wuppertal\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren. Mein 0x-j\u00E4hriger Sohn Max ist eine riesiger Bus-und-Bahn-Fan und auch schon ganz, ganz stolzer Schoko-Ticketbesitzer! Zuhause haben wir eine Rheinbahn-DVD aus dem Jahre 2005, die bei schlechtem Wetter entsprechend h\u00E4ufig angeschaut wird.Nun meine Frage: Hat die WSW auch eine Werbe-DVD mit seinem umfangreichen Fuhrpark?\u00DCber eine Antwort w\u00FCrden wir uns riesig freuen. Danke und Viele Gr\u00FC\u00DFe,Der Papa vom Max :-) Ulli Pitroschnik, weg 6a, 42781 Haan"
  },
  {
    "text": "Guten Tag, ich bin ein selten VRR Fahrer und versuche mich durch die Fahrplanauskunft zu qu\u00E4len.Dennoch finde ich nicht, was die einfache Fahrt kostet und welche Ticket das G\u00FCnstigste ist. Wunsch Fahrt : 2 Erw am  Sa 24.8.13Ankunt 9\u00B0\u00B0 UhrStart Vohwinkel BfZiel Herzogenrath, Roermonder Str.37  K\u00F6nnen sie mir da weiterhelfen ? Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Dagmar M\u00F6dinger"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,wir vertreten die Vermieterin des o. g. Objektes.Unser Anliegen betrifft die Haltestelle \"\"Schleswiger Stra\u00DFe\"\", welche sich direkt vor dem Objekt befindet.Rechts neben dieser Haltestelle steht ebenfalls eine Haltestelle ohne Namen (siehe Foto 1).Leider ist genau an dortiger Stelle der B\u00FCrgersteig sehr schmal, sodass man aufpassen muss, dass einen der Bus nicht mit dem Seitenspiegel erwischt.W\u00E4re es m\u00F6glich, diese Haltestelle mit der Haltestelle \"\"Schleswiger Stra\u00DFe\"\" (Foto 2) zu vereinen?Es w\u00FCrde hier kein Nachteil entstehen, da die beiden Haltestellen nur wenige Meter auseinander liegen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenJana Harold\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,gestern waren wir in Wuppertal und wollten die Schwebebahn fahren. Nachdem wir einen Gruppenticket gekauft und um 18:05 Uhr abgestempelt hatten, kam eine Durchsage, dass wegen einer Technischen St\u00F6rung die Fahrt mit der Schwebebahn vor\u00FCbergehend nicht m\u00F6glich ist. Nach ca. 40 Min. Wartezeit haben wir auf die Fahrt verzichtet. Da das Ticket schon abgestempelt ist, k\u00F6nnen wir ihn nicht mehr nutzen und bitten um Erstattung des Preises in H\u00F6he von 13,00 EUR.Gerne sende ich Ihnen dieses Ticket zu."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrter Herr Wunderlich,hiermit lege ich Widerspruch ein.Ich f\u00FChrte eine Fahrkarte mit einem g\u00FCltigen und einem ung\u00FCltigen Stempel mit.Nachdem ich versehentlich falsch herum stempelte, und die Fahrt danach nicht antrat, nutzte ich regel-konform die Fahrkarte f\u00FCr eine Fahrt der Preisstufe A. Sicherlich h\u00E4tte ich den Fahrer darauf aufmerksam machen k\u00F6nnen, dennoch m\u00F6chte ich sie bitten Nachsicht zu \u00FCben.-- Mit den besten Gr\u00FC\u00DFen.Tarek Sherif Abdel-Rahim"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,leider habe ich erst im Urlaub erfahren, das man \u00FCber die im Antragsformular angegebene Adresse kein Schokoticket bestellen kann. Dies ben\u00F6tige ich f\u00FCr meinen Sohn ab September habe aber das Formular fr\u00FChestens Donnerstag oder Freitag Abend wieder zur Hand. Wie lange dauert es bis ein Abo ausgestellt ist und bis wann kann ich die Bestellung abgeben."
  },
  {
    "text": "Der Fahrer hat eine Vollbremsung in der N\u00E4he der Metzgerei M. gemacht. Dem Sohn derAnruferin tut heute immer noch die Hand  weh. Er beh\u00E4lt sich vor einen Arzt aufzusuchen."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, auf aktuellen Plakaten ist die \"\"Abzocke-Nr.\"\" weiterhin angegeben!!!! Wem kann man nun in Ihrem Hause glauben?   Mit freundlichem Gru\u00DF Werner Barth\""
  },
  {
    "text": "Es ist \u00E4rgerlich wenn man p\u00FCnktlich aus dem Haus geht um seinen Bus zu bekommen, man wartet, bis man feststellt, dass er bereits da waren, zu fr\u00FCh, manchmal viel zu fr\u00FCh ( \u00FCber 5 min.). Dies konnten wir zu sp\u00E4terer Stunde mehrfach beobachten."
  },
  {
    "text": "\"Ich m\u00F6chte mich nochmals bedanken bei dem Netten Busfahrer der WSW der uns (30 Kinder und 4 Mitarbeiter der Stadtranderholung die Diakonie Wuppertal) bef\u00F6rdert hat und sicher vom Spielplatz nach hause gefahren hat. Der Busfahrer hat viel Verst\u00E4ndnis uns entgegengebracht und den Kindern alle Fragen Ruhig beandwortet und auch vieles vom Bus erkl\u00E4rt. Nach dieser Busfahrt sind einige Kinder der Meinung das Busfahrer der tollste Beruf ist \u00FCberhaupt. Kurz vor der Abfahrt hat er sogar einige M\u00E4dels \"\"gerettet\"\" indem er eine Wespe aus dem Bus gejagt hat. Also nochmals vielen Dank!!Aber auch die anderen Busfahrer die uns in den letzten Wochen gefahren haben einen gro\u00DFen Dank. Wir haben in andern St\u00E4dten auch schon andere erfahrungen gemachet.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenUnd hoffentlich noch viele so Gute erfahrungen Kristoffersen Michel und die Kinder der Stadtranderholung\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrter Herr Heinz,da ich erst jetzt aus dem Urlaub zur\u00FCck gekommen bin, kann ich erst jetzt auf Ihr Schreiben vom 26. Juli 2013 reagieren.Darin behaupten Sie, Ihre Recherchen h\u00E4tten ergeben, dass der Bus an dem von mit angegebenen Zeitraum die Haltestelle Gladiolenstra\u00DFe mit 3 Minuten Versp\u00E4tung angefahren habe.Dazu kann ich nur sagen: Dann sind Ihre Recherchen fehlerhaft. Am Donnerstag, dem 18. Juli 2013, hat die Buslinie 640 die Haltestelle Gladiolenstra\u00DFe um 14.38 nicht angefahren - dies wurde auch auf Ihrem WSW Mobil-App angek\u00FCndigt. Mehrere Fahrg\u00E4ste haben deswegen mit mit nach \u00FCber 10-min\u00FCtiger Wartezeit die Haltestelle verlassen.Deswegen bitte ich Sie, Ihren Verpflichtungen aus der Mobilit\u00E4tsgarantie nachzukommen und den Taxipreis auf mein Konto zu \u00FCberweisen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenJ. W."
  },
  {
    "text": "\"Guten Tag, unsere Tochter geht ab 04.09. auf die Gesamtschule Ronsdorf. Wir wohnen in Remscheid (Birgden) und ich m\u00F6chte gern wissen, wie sie -ohne 40 Min.warten zu m\u00FCssen- mit der Linie 670 fahren kann.Wartet die 670 ggf. wenn man das beantragt? Wo h\u00E4lt der Schulbus wenn er von der Ges.schule kommt, es gibt so viele Haltestellen \"\"Am Stadtbahnhof\"\"? Ich wei\u00DF, dass sie vor der Musikschule in die Linie 670 einsteigen muss, aber wo h\u00E4lt der Schulbus? Es w\u00E4re echt schade, wenn nur unsere Tochter so lange allein da stehen m\u00FCsste.Und noch eine Frage: d\u00FCrfen auch Erwachsene fr\u00FCh mit der E fahren, oder ist die wirklich nur f\u00FCr Schulkinder? (Ich denke nicht, frage aber trotzdem). Viele Gr\u00FC\u00DFe Fam. Jancker 02191-xxxxxxxx\""
  },
  {
    "text": "Hallo Axel,ich habe die Kundin angerufen. Sie war sehr freundlich (hatte ich gar nicht erwartet).Sachstand: Ich habe die Kundin gebeten, die \u00C4nderung schriftlich per Fax oder E-Mail einzureichen, was sie auch in wenigen erledigen will.Gru\u00DFUli"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,    auf der Homepage des Verkehrsverbunds Rhein-Ruhr (VRR) lese ich, dass einige Verkehrsunternehmen ein sog. P\u00FCnktlichkeitsversprechen anbieten. Kann dies einmal nicht eingehalten werden, so erstattet das Verkehrsunternehmen dem Fahrgast auf Antrag einen Betrag im Gegenwert eines Tickets der Preisstufe A (vgl. http:\/\/www.vrr.de\/de\/service\/erstattungsregelungen\/index.html -> P\u00FCnktlichkeitsversprechen).In den \u00F6rtlichen Medien habe ich bislang noch keine Berichterstattung zu dieser Leistung gesehen. Dies liegt evtl. daran, dass die Wuppertaler Stadtwerke auf o.g. Internetseite noch nicht als anbietendes Unternehmen aufgef\u00FChrt sind.Deswegen interessiert mich, ob es bereits konkrete Planungen Ihres Hauses gibt, das P\u00FCnktlichkeitsversprechen in der skizzierten Form ebenfalls anzubieten. K\u00F6nnen Sie bereits einen Zeithorizont benennen, f\u00FCr wann die Einf\u00FChrung geplant ist?   F\u00FCr die Beantwortung meines Anliegens m\u00F6chte ich mich vorab bedanken.Freundliche Gr\u00FC\u00DFeMarius Blanksteiner ADRESSE : 0179-90xxxxx Blanksteiner@arcor.de"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrter Herr Frank SammlerGesch\u00E4ftsf\u00FChrer WSW mobil GmbHSeit dem 1.8.2013 ist die Bushaltestelle Bockm\u00FChle in 42289 Wuppertal in Fahrtrichtung Ost eine Baustelle, die Haltebucht wird zur Zeit erneuert.Im Rahmen der Baustelleneinrichtung wurde eine Ersatzhaltestelle am Grundst\u00FCck Bockm\u00FChle 2\/ Bockm\u00FChle 4 eingerichtet.Die Ma\u00DFnahme als solches war sicher notwendig.Leider ist nach nunmehr 28 Tagen die Baustellen immer noch nicht abgeschlossen  und die Ersatzhaltestelle noch nicht wieder aufgehoben.Da in der n\u00E4chsten Woche die Schulferien enden, gehe ich davon aus das Sie im Interesse aller Beteiligten die Baustelle noch in dieser Woche abschlie\u00DFen.Leider hatten wir durch die Verlegung der Baustelle an unserem im Juni frisch gestrichen Haus Bockm\u00FChle 4 einige Unannehmlichkeiten und Sch\u00E4den.Die Fensterb\u00E4nke unseres Hauses Bockm\u00FChle 4 und des Nachbarhauses Bockm\u00FChle 2  und der Treppenzugang zum Haus Bockm\u00FChle 4  wurden regelm\u00E4\u00DFig blockiert, und der B\u00FCrgersteig mit Zigarettenkippen zugem\u00FCllt.An der Ausweichhaltestelle wahr ein M\u00FClleimer angebracht.Leider haben aber Ihre \u201EFahrg\u00E4ste an unserem frischgestrichenem Haus im Eingangsbereich nicht nur die Treppe blockiert und unser Mieter am Zugang und Ausgang gehindert sondern die vor 2. Monaten gestrichene Fassade durch das Ausdr\u00FCcken mit ihren Zigarettenkippe so besch\u00E4digt das eine Instandsetzung erforderlich ist.Die Instandsetzung macht aber erst Sinn wenn die provisorische Bushaltestelle wieder aufgehoben ist.Durch Hinweisschilder in den Verkehrsmitteln wissen wir sehr wohl das Vandalismus auch f\u00FCr Ihr Unternehmen ein Thema ist.Wir m\u00F6chten Sie auf diesem Weg um eine kulante L\u00F6sung bitten.Mit freundlichem Gru\u00DFG\u00FCnther EscherG\u00FCnther und Melanie Escher ADRESSE Tel. 0202 xxxxxxEmail: G\u00FCnther.Escher@telebel-dsl.de"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,erst einmal mu\u00DF ich loben, dass in den Wintermonaten trotz Schnee die Busse zum Eckbusch gefahren sind.Die Situation am Eckbusch nach Wegfall der Linie CE 62 hat sich einigermassen eingespielt.Das Fahren in die Stadt ist zwar etwas l\u00E4nger aber kein Problem.W\u00FCnschenswer w\u00E4re es, 1. wenn der Bus 603 wie fr\u00FCher \u00FCber die Station Grenze Jagdhaus fahren w\u00FCrde,um eine besser Anbindung an die dortigen Linien zu haben ( anstatt lange Wege am Hardenber Hof ). Nach meinen Erfahrungen \"\" rauscht \"\"der Bus 603 durch die Birken und h\u00E4lt in ganz seltenen F\u00E4llen an der Station \"\" In den Birken \"\"2. wenn die Linie 603 Richtung Eckbusch bis zur Station Dorrenbergoder Bethesda durchfahren k\u00F6nnte. Vier Busselinien- fahren die Hochstrasse hinauf und sind bis Friedhofskirche \/ am Dorrenberg vorwiegend vollbesetzt mit Bewohnern des \u00D6lberges, so dass Platzmangel herrscht. Die \u00C4lteren vom Eckbusch haben das Nachsehen.Uns wurde ja versprochen, dass nach einer Eingew\u00F6hnungszeit ggf.Korrekturen durchgef\u00FChrt w\u00FCrden.Ich bitte diese Anregungen zu pr\u00FCfen und ggf \u00C4nderungen zu veranlassen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Edeltraut LenoAm Eckbusch, 42113 Wuppertal\""
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,erst einmal mu\u00DF ich loben, dass in den Wintermonaten trotz Schnee die Busse zum Eckbusch gefahren sind.Die Situation am Eckbusch nach Wegfall der Linie CE 62 hat sich einigermassen eingespielt.Das Fahren in die Stadt ist zwar etwas l\u00E4nger aber kein Problem.W\u00FCnschenswer w\u00E4re es, 1. wenn der Bus 603 wie fr\u00FCher \u00FCber die Station Grenze Jagdhaus fahren w\u00FCrde,um eine besser Anbindung an die dortigen Linien zu haben ( anstatt lange Wege am Hardenber Hof ). Nach meinen Erfahrungen \"\" rauscht \"\"der Bus 603 durch die Birken und h\u00E4lt in ganz seltenen F\u00E4llen an der Station \"\" In den Birken \"\"2. wenn die Linie 603 Richtung Eckbusch bis zur Station Dorrenbergoder Bethesda durchfahren k\u00F6nnte. Vier Busselinien- fahren die Hochstrasse hinauf und sind bis Friedhofskirche \/ am Dorrenberg vorwiegend vollbesetzt mit Bewohnern des \u00D6lberges, so dass Platzmangel herrscht. Die \u00C4lteren vom Eckbusch haben das Nachsehen.Uns wurde ja versprochen, dass nach einer Eingew\u00F6hnungszeit ggf.Korrekturen durchgef\u00FChrt w\u00FCrden.Ich bitte diese Anregungen zu pr\u00FCfen und ggf \u00C4nderungen zu veranlassen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Edeltraut LenoAm Eckbusch, 42113 Wuppertal\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren ich wollte am Sonntag den 25.08.13 den Bus628 von der Leimbach abfahrt 18:20 uhr der Bus kam fuhr die Haltestelle nicht an f\u00FCr die line 628 sondern f\u00FCr den Bus 622 und 612 der Busfahrer ist nicht grade aus gefahren wie immer sondern rechts abgebogen? wie so ist der Bus nicht grade aus gefahren wie sonst immer?den der N\u00E4chte Bus 628 der fuhr wie der normal wie immer war was besonderes pasiert?."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,am Mittwoch, 8. Mai 2013 habe ich die 640 an der Echoer Stra\u00DFe verpasst. Die Abfahrt ist im Fahrplan 2013 mit 13.34 Uhr ausgedruckt. Tats\u00E4chlich fuhr der Bus um 13.31 Uhr ab. Die sp\u00E4tere Beschwerde beim Busfahrer ergab, dass die Abfahrtszeit 13.31 Uhr korrekt und so auch im Fahrplan Stadtteil Ronsdorf ausgedruckt ist.Damit ich meinen Termin in Barmen rechtzeitig erreichen konnte, fuhr mein Mann mich mit dem Auto zum Stadtbahnhof und holte den Bus ein. So muss man leider sagen, dass Ihr Werbespruch \"\"Grenzenlos klimafreundlich \"\"  nur bedingt stimmt.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenBrigitte Scobel-- Brigitte Scobel 42369 Wuppertal biggi@Scobel.de\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, ich m\u00F6chte Sie gerne Fragen, ob es m\u00F6glich ist einen Linienplan der Wuppertaler Stadtwerke bei Ihnen zu bestellen. Oder k\u00F6nnen Sie mir die Abteilung nennen, wo man dies bei Ihnen tun kann.Da ich demn\u00E4chst bei RheinGoldReisen in Wuppertal als Busfahrer anfange w\u00FCrde ich mir gerne schon einmal den Linienplan ansehen. \u00DCber eine Antwort von Ihnen w\u00FCrde ich mich freuen. Danke sch\u00F6n. Mit freundlichem Gru\u00DF aus der Klingenstadt Solingen Lukas Ferusky"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,ich habe ein Anliegen bez\u00FCglich eines Ereignisses vom vergangen Donnerstag, den 16. Mai. Und zwar wurde ich schlicht und einfach \u00FCbersehen. Dies ereignete sich um genau 14:52 an der Haltestelle H\u00FCserstra\u00DFe in Velbert. Die Fahrerin der Linie 647 in Richtung Wuppertal Hauptbahnhof fuhr einfach weiter ohne mich mitzunehmen. Dabei schaute die Fahrerin sogar in meine Richtung - ca. 10 Meter vor der Haltestelle - hielt aber trotzdem nicht an.Ich wei\u00DF ja nicht, wie Sie das handhaben, aber ich finde so etwas inakzeptabel. Gerade au\u00DFerorts bei einer 30 min\u00FCtigen Taktung und noch dazu str\u00F6mendem Regen finde ich das nicht besonders lustig.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen,Stefan Fargo"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Mitarbeiter der Stadtwerke Wuppertal, es ist mir diese Woche nun bereits zum 2. Mal passiert, dass ich meinen Anschlussbus nicht bekommen habe, weil dieser wiederholt zu fr\u00FCh abgefahren ist. Es handelt sich um die Linie 620, in die ich jeden Morgen um 6:41 Uhr am Ronsdorf Markt Richtung Hauptbahnhof einsteigen muss, um meinen Zug zu bekommen. Ich komme mit der 670 aus Remscheid um 6:39 Uhr am Ronsdorf Markt an und habe normalerweise 2 Minuten Zeit die 5 Meter am selben Bahnsteig zu meinem Anschlussbus zu gehen! Da mir dieser Vorfall diese Woche schon einmal passiert ist, war ich vorbereitet und habe heute Morgen meinen Busfahrer gebeten, der 620 vor uns \u00FCber Funk Bescheid zu geben, dass er warten soll. Das ging aber nicht, weil kein Funkbetrieb zwischen Remscheider und Wuppertaler Busse besteht (was nebenbei in einer Welt, die \u00FCberall und st\u00E4ndig \"\"connected\"\" ist, sehr unverst\u00E4ndlich ist!). Meinem Busfahrer tat es sehr Leid, dass er mir nicht helfen konnte und war mein Zeuge, dass die 620 bereits um 6:39 Uhr anstatt um 6:41 h losgefahren und mir somit vor der Nase weggefahren ist. Somit musste ich bereits zum 2. Mal ein Taxi zum Hauptbahnhof nehmen, was mich beide Male jeweils 15 Euro gekostet hat!  Ich bin Studentin und 30 ungeplante Euro in der Woche sind eine Menge Geld f\u00FCr mich! Ich w\u00FCnsche mir diesbez\u00FCglich eine ausf\u00FChrliche Stellungnahme Ihrerseits und m\u00F6chte wissen, ob es diesbez\u00FCglich eine Entsch\u00E4digung f\u00FCr mich gibt, denn es sollte schon schlimm genug sein, dass ich deswegen nun immer einen Bus fr\u00FCher nehmen muss (was gegen 5 Uhr morgens nicht unbedeutend ist!) nur aufgrund von Bussen, die zu fr\u00FCh abfahren! Bitte um R\u00FCckantwort.Mit freundlichem Gru\u00DF.Bettina Schlageter\""
  },
  {
    "text": "wie gestern Morgen telefonisch besprochen, hier noch mal die Schilderung des Vorfalls mit meinem 1x j\u00E4hrigen Sohn.Am 30.08.2013 stieg mein 1xj\u00E4hriger Sohn an der Bushaltestelle Am Timpen, in FR Bockm\u00FChlbr\u00FCcke, in die Linie 604. Er wollte beim Busfahrer ein 4er Kinderticket f\u00FCr die Preisstufe D kaufen. Dies wurde ihm vom Busfahrer zun\u00E4chst verweigert. Laut dem Busfahrer ist in Wuppertal nur ein Ticket der Preisstufe A g\u00FCltig, die Preisstufe D w\u00FCrde er ihm nicht verkaufen. Nachdem mein Sohn auf seine Forderung nach der Preisstufe D beharrte, wurde vom Busfahrer ge\u00E4u\u00DFert, wenn er Preisstufe D kaufen w\u00FCrde, dann k\u00F6nne er direkt 40 Euro mehr bezahlen, da er dann schwarz fahren w\u00FCrde.Erst als die beiden 1x j\u00E4hrigen Freundinnen meines Sohnes ebenfalls zum Busfahrer kamen, und der Forderung nach der Preisstufe D Ausdruck verliehen, lies sich der Busfahrer \u00E4u\u00DFerst widerwillig  auf den Verkauf des Tickets ein. F\u00FCr meinen Sohn, der nun mit seinen 1x Jahren anf\u00E4ngt, selbst\u00E4ndig Bus zu fahren, finde ich dieses Verhalten von dem Busfahrer \u00E4u\u00DFerst unangebracht. Dieser schlechter Eindruck wird sich bei ihm festgesetzt haben und ist keine gute Werbung f\u00FCr die WSW."
  },
  {
    "text": "Hallo,beginne am Montag eine Ausbildung bei der Stadt Wuppertal. Habe \u00FCber die Stadt auch ein Young Ticket Plus bestellt.Dies ist bis heute nicht angekommen.Alle anderen Azubis haben ihr Ticket bereits.Bitte um eine Auskunft.Danke!"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren.Seit 1 1\/2 Tagen bin ich einer Ihrer Kunden. Ich bin auf der Strecke von Velbert - Langenberg nach Wuppertal M\u00F6ddinghofe unterwegs.Auf dieser Strecke muss ich immer am Bahnhof Wuppertal Barmen umsteigen von Bus 637 auf Bus 632 und umgekehrt. Heute Morgen (6:21 Uhr) bin ich p\u00FCnktlich mit dem Bus 637 am Bahnhof in Wuppertal Barmen angekommen, so weit so gut. Um 6:29 Uhr kam der Bus 632 am Bahnhof an und hat die Fahrg\u00E4ste austeigen lassen, nachdem alle Fahrg\u00E4ste ausgestigen sind hat der Busfahrer wie er es auch soll seinen Gang in den Hinteren Teil des Buses unternommen und nachgesehen ob alles in Ordnung ist und ob jemand etwas liegen gelassen hat.Als der Busfahrer wieder auf seinem Platz angekommen war hat er mich angesehen, die Zeitung ausgepackt und mich auf dem zugigen und kalten Platz vor dem Bus stehen lassen bis eine Minute vor der Abfahrt. IST DAS NORMAL? Gibt es eine Anweisung f\u00FCr Busfahrer die so etwas vorschreibt? Wenn das so weiter geht war ich die l\u00E4ngste Zeit einer Ihrer Kunden."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, bezugnehmend auf die gestrigen Mail und Ihren telefonischen R\u00FCckruf, sprach mich der Busfahrer heute schon wieder an das mein Ticket (sch\u00F6ner Monatsticket Deutsch Bahn) immer noch nicht g\u00FCltig sei. Ich sagte Ihm das ich mit Ihnen gesprochen habe er beharrte aber darauf das mein Ticket immer noch nicht g\u00FCltig sei nahm mich aber trotzdem mit, mit der Bemerkung das ich 40\u20AC zahlen m\u00FCsste wenn ich kontrolliert werde. Ich w\u00FCrde Ihnen gerne mein Ticket gescannt zu mailen damit Sie es \u00FCberpr\u00FCfen k\u00F6nnten und den Busfahrer bitte mitteilen w\u00FCrden das dies ein Korrektes Ticket ist. Bitte rufen Sie mich doch noch einmal zur\u00FCck."
  },
  {
    "text": "\"ein dickes LOB an dem Fahrer !!!!!!super nett und eine super ruhige Fahrt mit meinem Enkel Kind ,ich w\u00FCnschte mir nur noch von diesem Fahrer bef\u00F6rdert zu werden ;-) LG\""
  },
  {
    "text": "Mehrere verschiedene Vorg\u00E4nge auf der L. 617Sehr geehrte Damen und Herren,normalerweise  geh\u00F6re ich nicht zu denen die sich beschweren, aber in den letzten 5 Tagen haben sich die Fehler Ihrer Fahrer geh\u00E4uft, so dass ich dies mal erw\u00E4hnen muss.Am Freitag  den 07.06.2013 hatte Ihr Fahrer der Linie 608 Wagen Nr. 0304 (in Richtung Barmen  Alter Markt) regul\u00E4re Abfahrt Langerfelder Markt 14:52 ca 10min Versp\u00E4tung, aber  schlimmer noch fuhr er einfach an der Haltestelle Langerfelder Markt vorbei ohne die Fahrg\u00E4ste aufzunehmen, obwohl an dieser Haltestelle 6 Fahrg\u00E4ste standen. Auch auf einer anderen Linie  ( 617 Wagen Nr. 0615 kam es zu einem Zwischenfall Ihr Fahre nahm an der Haltestelle Am Cleefchen in Richtung Raukamp Schleife ein privates Telefonat an welches ca 2 min dauerte und sich dadurch die P\u00DCNKTLICHKEIT verschobUnd Heute musste ich als Fahrgast Ihren Fahrer der Linie 617 Wagen Nr. 0604 Abfahrt Barmer Bahnhof regul\u00E4re Abfahrt 15:46 mit ca. 4 min. Versp\u00E4tung darauf Aufmerksam machen, dass er in der falschen Richtung als normal f\u00E4hrt und bald eine Haltestelle Ausl\u00E4sst wo mehrere Fahrg\u00E4ste schon gewartet haben.Meine Meinung ist dass sich Ihre Fahrer mal mehr auf Ihren Job Konzentrieren sollten, als auf andere Sachen, da Sie als Dienstleister eines Unternehmens arbeiten vor allem sollte man Sie auf P\u00FCnktlichkeit besser Schulen, da die Anschluss Verbindungen auch meiner Meinung nach SEHR KNAPP bemessen sind dass man Kaum Anschluss Bekommt und dann eventuell bis zu einer Stunde auf die N\u00E4chste Busverbindung waren muss (Barmen Bhf nach Eckusch mit der Linie 617 da es keine andere Verbindung auf diesem Weg gibt."
  },
  {
    "text": "Heute morgen wurde ich auf dem Weg zu Arbeit an oben genannter Stelle von einem Ihrer Busse \u00FCberholt w\u00E4hrend ich auf dem Fahrrad unterwegs war. Dabei m\u00F6chte ich zun\u00E4chst vorrausschicken, dass ich sehr angetan bin, von der Geduld und R\u00FCcksichtnahme Ihrer Fahrer im Allgemeinen auf mich als Radfahrer.Dieser Kollege war leider nicht so geduldig und hat mich \u00FCberholt, obwohl die Gegenspur mit wartenden PKW besetzt war. Dadurch fuhr er mit einem viel zu geringen Seitenabstand von 10-20cm an mir vorbei und dr\u00E4ngte mich so in Richtung der parkenden Autos. Vorgeschrieben ist ein Seitenabstand von mindestens 1,50m, wenn man Radfahrer \u00FCberholen m\u00F6chte. An Steigungen wie an jener Stelle geht man von mindestens 2,00m aus, da ich dort mit meinem Rad nicht spurstabil bin.Dieses \u00DCberholman\u00F6ver hat mich in eine gef\u00E4hrliche Situation gebracht und ich m\u00F6chte Sie bitten, dass Sie diesen Fahrer f\u00FCr die erforderlichen Abst\u00E4nde sensibilisieren."
  },
  {
    "text": "Der Fahrer der genannten Linie machte seine Pause w\u00E4rend ich wartete. Als er diese beendet hatte, startete er den Motor und fuhr, ohne die T\u00FCren zum Einsteigen zu \u00F6ffnen, einfach los und lie\u00DF mich trotz heftigen Winkens einfach stehen.Bitte \u00E4u\u00DFern sie sich bitte zu dieser Unversch\u00E4mtheit.Telefonisch wurde mitgeteilt, dass die Kundin durch den Vorfall zwei Stunden zu sp\u00E4t zur Arbeit kam und ihr dies vom Lohn abgezogen wurde."
  },
  {
    "text": "An der Haltestelle Sonnborner Str in Richtung stand der Bus und eine Frau winkte mit dem Arm, um dem Fahrer ein Zeichen zu geben. Aber der schloss die T\u00FCr und fuhr los. Das fand ich nicht in Ordnung, da der Bus nur alle Stunde fahrt.  Zeugen gibt es auch."
  },
  {
    "text": "Folgebeschwerde: Bus kam erst um 8:05, als ich die Hoffnung aufgegeben hatte und auf dem R\u00FCckweg zur Wohnung war. Anschluss in Wieden w\u00E4re eh weggewesen. Habe mich dann von meiner Frau zur Arbeit fahren lassen, damit ICH, nicht wie die WSW, meine Termine einhalten kann. Und wieder einmal \u00C4rger und Mehrkosten!!! P.S.: Beim n\u00E4chsten Vorfall werde ich mich direkt an die Gesch\u00E4tfsf\u00FChrung wenden!"
  },
  {
    "text": "Ich m\u00F6chte sie einmal fragen, was dieses Spielchen soll, die Busse 2 Minuten fr\u00FCher als planm\u00E4\u00DFig angegeben abfahren zu lassen. Laut meinem Fahrplanbuch und diverser Apps auf meinem iPhone (WSW App, VRR-App) f\u00E4hrt die 604 erst um 06:47 von der Werl\u00E9stra\u00DFe in Richtung Rott ab. Ich finde das unm\u00F6glich, um ehrlich zu sein. Sie k\u00F6nnen diesen Vorfall bestreiten, aber das wird Ihre Beliebtheit bei den Kunden nicht gerade st\u00E4rken"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, nachdem  nun k\u00FCrzlich in der Stra\u00DFe \"\"Am Eckbusch\"\" die Bushaltestelle der Linie 617 verlegt wurde, m\u00F6chte ich Ihnen kurz mitteilen, was mir hierbei aufgefallen ist : An der Stelle der neuen Haltestelle standen bis vor kurzem Recyclingcontainer, u.a. auch f\u00FCr Altglas. Diese haben nun einen neuen Standort auf der anderen Stra\u00DFenseite bekommen. Naturgem\u00E4\u00DF befinden sich an alter Stelle aber immer noch seit nun ca 1 Woche Glassplitter in betr\u00E4chtlichem Umfang auf der nun neuen Haltebucht. Die ersten Busse halten dort nat\u00FCrlich schon und fahren jedesmal immer wieder treu durch die Glasscherben. Heute morgen auf meinem Weg zur Arbeit durfte ich beobachten, wie ein Mitarbeiter die neue Fahrbahmarkierung der Bushaltestelle dort anbrachte. Offenbar geh\u00F6rt Schaufel und Besen nicht zu seiner Ausstattung, sicher aber ein Handy, um entsprechende Kollegen \u00FCber die Glasgefahr zu informieren. Leider liegen heute abend die Glasscherben immer noch  auf der Haltebucht, seit nunmehr eine Woche eine Gefahr f\u00FCr Kinder und Autoreifen. Sicherlich gehen sie nicht davon aus, die Anwohner h\u00E4tten ihre Haltestellen zu s\u00E4ubern ? Mich wundert allerdings schon, mit welcher Coolness einige Busfahrer durch die Scherben fahren und dabei riskieren,  die Reifen wom\u00F6glich zu besch\u00E4digen. Ich hoffe sie sorgen in eigenem Interesse f\u00FCr Beseitigung. mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen J\u00F6rg Lutz\""
  },
  {
    "text": " Mehrfach hatte ich in der Vergangenheit - wenn ein Bus nicht p\u00FCnktlich kam - von der Haltestelle \u00FCber Handy telefonisch nachgefragt ob der betreffende Bus ausgefallen ist oder Versp\u00E4tung hat. Hierzu wurde ich von ihrer Telefonzentrale freundlicherweise an den entsprechenden Mitarbeiter weiterverbunden. Nur ein Herr Hamazeck (oder so \u00E4hnlich) in der Telefonzentrale weigert sich vehement mich weiterzuverbinden und fordert mich auf die geb\u00FChrenpflichtige 0180\u2026 Rufnummer zu w\u00E4hlen. Als Dienstleister mit Pluspunkt sollten Sie hier eine kostenfreie Servicenummer anbieten, wie es bereits viele andere Dienstleister umgesetzt haben. Ich werde auf keinen Fall Geb\u00FChren f\u00FCr eine telefonische Auskunft zahlen und somit diese kostenpflichtige 0180er Nummer nicht nutzen."
  },
  {
    "text": "Wiso f\u00E4hrt die 617 in der Schulferienzeit - entgegen des Fahrplanes - von Raukamp Schleife um 6:16 Uhr zum Bf Barmen? F\u00E4hrt der Bus auch zuk\u00FCnftig zu dieser Zeit? Ich w\u00FCrde gerne diese Busverbindung t\u00E4glich nutzen."
  },
  {
    "text": "Die Busse lassen des \u00F6ffteren ihre Motoren laufen.Besonders die Linie 613 von 05:00 - 06:00. Da die Bushaltestellen so unsinnig verlegt worden sind, das sie zwischen den Hoch\u00E4usern sind, wird der Busl\u00E4rm noch verst\u00E4rkt. Ich habe an meinem SAchlafzimmerfenster um ca. 05:00Uhr 46 db(A) gemessen (zul\u00E4ssig sind, da Wohngebiet 40 db(A). Wir erden regelm\u00E4\u00DFig von den Bussen geweckt. Bitte um Abhilfe, ich verweise auf die TA L\u00E4rm. Ich erbitte eine Antwort, da ihre Telefonleitungen st\u00E4ndig besetzt sind. Ansonsten muss ich leider das Ordnungsamt einschalten sollten die Busse weiterhin ihre Motoren laufen lassen.MfgMats Wenger"
  },
  {
    "text": "ehr geehrte Damen und Herren,am heutigen Mittag um 12.30 Uhr befand ich mich ab der Haltestelle Landwehrplatz in der Buslinie 604 Richtung Langerfeld. An der Bushaltestelle Alter Markt bat ein Herr im Rollstuhl den Fahrer um Hilfe beim Einsteigen. Dieser half dann m\u00FCrrisch die Rampe herunterzulassen und bemerkte, da der Herr nicht alleine war, andere schaffen das auch alleine. Ich frage mich allen Ernstes, ob dieser Fahrer wirklich nicht den Beruf verfehlt hat. Immer wieder passieren solche Geschichten. Meine Schw\u00E4gerin, die lange Zeit an Gehst\u00FCtzen laufen musste, kann Ihnen auch viele Geschichten erz\u00E4hlen. Sie hatte seinerzeit auch Beschwerden geschrieben. Sie bekam die Mitteilung, dass alle Fahrer in der Hinsicht Behinderten gegen\u00FCber speziell geschult werden. Interessant ist es in solcher Angelegenheit zu erfahren, wie eine solche Schulung aussieht und wie viele Mitarbeiter dabei durchfallen.Ich werde diese Beschwerde auch an die Wuppertaler Rundschau weiterleiten. Wie Sie sicher wissen, sind solche F\u00E4lle keine Einzelf\u00E4lle. Auch wenn ich nicht selbst betroffen war, macht mich so etwas doch betroffen.Regine Rademacher"
  },
  {
    "text": "also heute ist der kanal voll jeden morgen wenn ich von der hugostr zum HBF egal zu welcher zeit machen die fahrer nur einen fl\u00FCgel der ersten t\u00FCr auf da mu\u00DF man schon vorne einsteigen und mu\u00DF sich nur weil dem fahrer kalt ist mit seinen tasche durch die enge t\u00FCr dr\u00FCcken finde das eine frchheit oder ist das so vorgegeben damit man luft spart und damit auch diesel oder sind die busse alle defekt w\u00FCrde sie bitte da abhilfe zu schaffen die zeit und der bus von heute ist richtig vielleicht m\u00FC\u00DFte man den fahrer mal disziplinieren damit die anderen es auch lernen bitte um antwort per mail vielen dank im vorraus mit freundlichen gr\u00FC\u00DFen Heil"
  },
  {
    "text": "Die Rolltreppe und der Aufzug waren zu diesem Zeitpunkt(ca.11.55 UHR) au\u00DFer Betrieb. der Fahrer des Wagens Nr15 hatte nicht f\u00FCr N\u00F6tig befunden meine beschwerde anzunehmen,und hat auch nicht n\u00F6tieggehabt die Haltestellen Anzusagen. Die Fahrer sind doch Angewiesen dieselben Anzusagen  oder?????"
  },
  {
    "text": "Die Rolltreppe und der Aufzug waren zu diesem Zeitpunkt(ca.11.55 UHR) au\u00DFer Betrieb. der Fahrer des Wagens Nr15 hatte nicht f\u00FCr N\u00F6tig befunden meine beschwerde anzunehmen,und hat auch nicht n\u00F6tieggehabt die Haltestellen Anzusagen. Die Fahrer sind doch Angewiesen dieselben Anzusagen  oder?????"
  },
  {
    "text": "Keine Beschwerde !!!  Musste heute aus einer \u00D6sterreichischen Zeitung erfahren, dass eine Firma aus \u00D6sterreich den Wagenkasten der Bahn neu baut. Hier der Artikel aus der Zeitung ....BRAUNAU. Die weltbekannte Wuppertaler Schwebebahn wird nach 40 Jahren durch eine neue Generation von Aluminiumwagen ersetzt.WerbungDen Auftrag f\u00FCr das 6,5-Millionen-Euro-Projekt hat die Firma Hammerer Aluminium Industries (HAI) in Braunau-Ranshofen an Land gezogen. HAI \u00FCbernimmt bei diesem Gro\u00DFprojekt die Konstruktion der Wagenk\u00E4sten, die aus Aluminium gefertigt werden.Austausch bis 2015Derzeit befindet sich das Gro\u00DFprojekt in der Konstruktionsphase. Der erste Schwebebahnzug soll im Sommer 2014 in Betrieb gehen, bis zum Jahr 2015 sollen die insgesamt 31 Z\u00FCge ausgetauscht werden.Die Wuppertaler Schwebebahn ist ein historisches Verkehrsmittel, es steht seit 1997 unter Denkmalschutz. Bis heute ist sie f\u00FCr den \u00F6ffentlichen Verkehr zug\u00E4nglich, nebenher stellt sie eine weltbekannte Attraktion dar. Die Besonderheit einer Schwebebahn ist, dass die Schienen auf dem Dach der Bahn verlaufen, die Bahn also nach unten frei in der Luft h\u00E4ngt... O\u00D6N 30.03.2013-  Wenn ich nun lese, dass die Schienen - wobei es sich ja um ein EINSCHINENSYSTEM handelt, also EINE Schiene - auf dem Dach der Bahn verlaufen, so stellt sich mir die Frage, ob diese \u00D6sterreichische Aluminiumkiste jemals in Wuppertal fahren wird !mfg Martin Plapp"
  },
  {
    "text": "Von Wuppertal Hbf. mit der 620 kommend wurde Am Stadtbahnhof als Umstieg angegeben. Hierzu w\u00E4re reichlich Zeit vorhanden gewesen, um die Haltestelle der 640 aufzusuchen. Leider kam der Bus 4 Minuten zu fr\u00FCh und wartete auch nicht an der Haltestellen. Nur ein waghalsiges Fu\u00DFg\u00E4ngerman\u00F6ver konnte der Bus gerade noch erreicht werden."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte WSW-Mitarbeiter, zun\u00E4chst m\u00F6chte ich mich f\u00FCr die guten Busanbindungen in Wuppertal bedanken.Wie jedes Jahr stand nun erneut eine Fahrplan\u00E4nderung an und ich frage mich auch dieses Jahr, aus welchen Gr\u00FCnden diese \u00F6konomisch und \u00F6kologisch aufwendige \u00C4nderung notwendig ist?Die oben genannten Buslinien werden von meiner Mutter fast t\u00E4glich (Mo-Sa) gefahren, die h\u00E4ufigen \u00C4nderungen sorgen jetzt erneut f\u00FCr Aufregung, da man sich auf neuen Fahrzeiten umstellen muss.Mir ist hierbei aufgefallen, dass die Zeiten sich um wenige Minuten ge\u00E4ndert haben, so dass ich hier den Zweck in Frage stelle. Schlie\u00DFlich muss nicht nur ich mir einen neuen Fahrplan-planer besorgen, sondern die WSW muss alle Bushaltestellen mit neuen Fahrpl\u00E4nen ausstatten. Diese aufgewendeten Mittel k\u00F6nnten besser in g\u00FCnstigere Fahrkarten (auch Abos) eingesetzt werden.Mit einem freundlichen Gru\u00DF und vielen Dank f\u00FCr die Auskunft im voraus. Steiner"
  },
  {
    "text": "ehr geehrte WSW-Mitarbeiter, zun\u00E4chst m\u00F6chte ich mich f\u00FCr die guten Busanbindungen in Wuppertal bedanken.Wie jedes Jahr stand nun erneut eine Fahrplan\u00E4nderung an und ich frage mich auch dieses Jahr, aus welchen Gr\u00FCnden diese \u00F6konomisch und \u00F6kologisch aufwendige \u00C4nderung notwendig ist?Die oben genannten Buslinien werden von meiner Mutter fast t\u00E4glich (Mo-Sa) gefahren, die h\u00E4ufigen \u00C4nderungen sorgen jetzt erneut f\u00FCr Aufregung, da man sich auf neuen Fahrzeiten umstellen muss.Mir ist hierbei aufgefallen, dass die Zeiten sich um wenige Minuten ge\u00E4ndert haben, so dass ich hier den Zweck in Frage stelle. Schlie\u00DFlich muss nicht nur ich mir einen neuen Fahrplan-planer besorgen, sondern die WSW muss alle Bushaltestellen mit neuen Fahrpl\u00E4nen ausstatten. Diese aufgewendeten Mittel k\u00F6nnten besser in g\u00FCnstigere Fahrkarten (auch Abos) eingesetzt werden.Mit einem freundlichen Gru\u00DF und vielen Dank f\u00FCr die Auskunft im voraus. Steiner"
  },
  {
    "text": "Seit der Fahrplan\u00E4nderung der CE 61 haben meine Kinder ein riesiges Problem mit dem Schulweg. Mein Sohn hat praktisch seit heute keinen Bus zur Schule mehr. Sein Schokoticket kann er nun abgeben, weil er nur noch von uns gefahren werden muss, wobei das auch nicht immer geht, weil wir beide berufst\u00E4tig sind. Sie k\u00F6nnen solche wichtige Linie, die zwischen Barmen und Ronsdorf flott bindet, doch nicht so einfach abschaffen!!"
  },
  {
    "text": "\"Die Haltestellen der Linie 613 Aprather Weg sind seit dem 19.11.2012 verlegt worden. Angek\u00FCndigt war, dass die Haltestellen nach drei Monaten wieder zur\u00FCck verlegt werden sollen. Doch bis jetzt ist nichts geschehen. Da ich  t\u00E4glich diese Linie zur Arbeit nutze, empfinde ich es mittlerweile nicht mehr als lustig eine ganze Haltestelle mehr als Fu\u00DFweg auf mich nehmen zu m\u00FCssen. Vorallem liegt jetzt kein Grund mehr vor, dass die Haltestellen nicht wieder angefahren werden k\u00F6nnen. Wurde vielleicht einfach vergessen die Haltestellen wieder zu \"\"aktivieren\"\"?Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen, Lydia Thees\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrtge Damen und Herren!Meine Tochter wollte heute den Bus mit der Nummer 617 Richtung Barmen um 8.40Uhr nehmen.Doch sie wartete mal wieder vergeblich. Um 8.55Uhr entschied sie sich daf\u00FCr nicht weiter zu warten und ich musste sie dann in die Schule bringen. Es ist jetzt das vierte mal das dieser Bus einfach nicht kommt. Es ist eine UNVERSCH\u00C4MTHEIT. Wenn man sich auf diesen Bus verl\u00E4sst ist man verlassen.Gru\u00DF Amoroso"
  },
  {
    "text": "  Sehr geehrte Damen und Herren!Meine 2.Tochter kommt gerade nachhause und erz\u00E4hlt mir das heute morgen um kurz nach 7.00Uhr der E-Bus mit dem sie sonst immer zur Schule f\u00E4hrt auch nicht gekommen ist. Es ist wirklich eine Unversch\u00E4mtheit das Kinder einfach so stehen gelassen werden. Ich hoffe ich h\u00F6re bald von Ihnen.Gru\u00DF Amoroso"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, Wie kann es sein, dass rigoros Buslinien gestrichen werden, durch langsamere Verbindungen ersetzt werden oder gar Anschlussm\u00F6glichkeiten komplett wegfallen und zudem die Busse, die einem.dann \u00FCberhaupt noch zur Auswahl bleiben, zu fr\u00FCh abfahren oder erst garnicht kommen? Und dann noch die preise zu erh\u00F6hen ist die Frechheit schlechthin! Mittlerweile wei\u00DF ich nicht mehr was schlimmer ist: die deutsche bahn oder die Wsw!Sch\u00F6ne gr\u00FC\u00DFeSilvia Gross"
  },
  {
    "text": "ich m\u00F6chte mich hiermit erstens \u00FCber die Zuverl\u00E4ssigkeit Ihrer Busse und zweitens \u00FCber die neuen Fahrpl\u00E4ne beschweren. In der letzten zeit (schon mehrer Monate) kamen viele Busse garnicht, kamen zu sp\u00E4t oder zufr\u00FCh. erst heute morgen 8.4.13 kam die linie 623 am norksh\u00E4uschen um 7.18 uhr und um 7.28 uhr garnicht, woraufhin ich viel zu sp\u00E4t zu meinem Unterricht kam. Als anderes Beispiel m\u00F6chte ich die Linie 635 am uellendahl nennen, die am 31.3.13 und am 1.4.13 um 10.39 kommen sollte aber beide male 3 min zufr\u00FCh kam,nicht gewartet hat und von mir dann nur noch beim wegfahren gesehn wurde. Ebenfalls kam die Linie 646 am 6.4.13 um 12.25 10 min zusp\u00E4t, dadruch verpasste ich meinen Anschlussbus der nur alle halbe Stunde f\u00E4hrt. Solche Vorf\u00E4lle kamen in den letzen Monaten und vorallem Woche so h\u00E4ufig vor das ich es nicht mit einem 'kann ja mal vorkommen' entschuligen kann. Die oben genannten Beispiele sind nur wenige der vielen Ausf\u00E4lle und Versp\u00E4tungen. Wenn man ihr  Personal sowohl im Bus als auch am Telefon auf diese Vorf\u00E4lle anspricht und sich beschwere m\u00F6chte erh\u00E4lt man oft sehr unh\u00F6fliche Antworten, die leider nicht nur ich sondern auch viele meiner Bekannten erhalten haben. Da ich monatlich 30 Euro f\u00FCr mein Ticket zahle erwarte ich das ich die entsprechende Leistung der Busse bekomme und mich auf die am Fahrplan stehende Zeiten verlassen kann. Au\u00DFerdem \u00E4rgere ich mich sehr \u00FCber die neuen Fahrpl\u00E4ne die nun g\u00FCltig sind. die 617 f\u00E4hrt nun so selten das ich und meine Schwester oft Umwegen nehmen werden m\u00FCssen. Durch die reduzierten fahrten dauern Wege nun viel l\u00E4nger und unn\u00F6tige Wartezeiten zwischen den Bussen entstehen. Auf meinem Weg von Barmen zum Uellendahl fahren die Busse nun so ung\u00FCnstig, dass ich heute 20 min meinen Weg laufen musste anstatt in einen anderen Bus umzusteigen. Ich hoffe Ihnen ist bewusst, dass diese Fahrplan\u00E4nderungen negative Auswirkungen haben und viele Sch\u00FClerInnen von diesem Problem betroffen sind. Wenn es Ihnen an Personal mangelt ist dies zwar ein verst\u00E4ndliches Problem, doch durch die hohen Bezahlungen die viele Sch\u00FCler f\u00FCr ihr Ticket leisten, sollten gen\u00FCgend Busfahrer eingestellt werden k\u00F6nnen. Ich kann leider nicht nachvollziehen welches Ziel sie mit den K\u00FCrzungen erreichen wollen, denn trotzdem sind heute wieder Busse ausgefallen und Umweltschonend ist es leider auch nicht, da viele j  etz eher auf eigene Verkehrsmittel umsteigen werden. Da sich meine Wege durch die neuen Fahrpl\u00E4ne sehr verl\u00E4ngern und umst\u00E4ndlicher werden, da nun sehr viel weniger Busse im Einsatz sind werde ich wohl in Zukunft auch auf mein eigenes Verkehrsmittel umsteigen und das Geld was ich mein Busticket investiere f\u00FCr Sprit ausgeben, so habe ich ein verl\u00E4ssliches Verkehrsmittel. Sollte sich an dem Fahrplan oder den Preisen nichts \u00E4ndern werde ich mein Ticket k\u00FCndigen. Ich sehe nicht ein f\u00FCr eine sehr viel geringer Leistung als zuvor den gleichen Preis zuzahlen. Ich hoffe, dass Sie diese neuen Struckturen nocheinmal \u00FCberdenken denn ihre ein Gro\u00DFteil ihrer Kunden sind Sch\u00FClerInnen die sich auf die Busse vorallem morgens verlassen k\u00F6nnen m\u00FCssen und nicht 2 std nach Hause brauchen sollten wenn sie bis nachmittags um 4 uhr Unterricht haben. Au\u00DFerdem f\u00E4nde ich es angemessen wenn Ihre Busfahrer freundlicher zu den Fahrg\u00E4sten w\u00E4ren. Und sollte sich an den Pl\u00E4nen nichts mehr \u00E4ndern sollte ein  Dauerticket g\u00FCnstiger werden, damit es den sinkenden Leistungen ang"
  },
  {
    "text": "ich m\u00F6chte mich hiermit erstens \u00FCber die Zuverl\u00E4ssigkeit Ihrer Busse und zweitens \u00FCber die neuen Fahrpl\u00E4ne beschweren. In der letzten zeit (schon mehrer Monate) kamen viele Busse garnicht, kamen zu sp\u00E4t oder zufr\u00FCh. erst heute morgen 8.4.13 kam die linie 623 am norksh\u00E4uschen um 7.18 uhr und um 7.28 uhr garnicht, woraufhin ich viel zu sp\u00E4t zu meinem Unterricht kam. Als anderes Beispiel m\u00F6chte ich die Linie 635 am uellendahl nennen, die am 31.3.13 und am 1.4.13 um 10.39 kommen sollte aber beide male 3 min zufr\u00FCh kam,nicht gewartet hat und von mir dann nur noch beim wegfahren gesehn wurde. Ebenfalls kam die Linie 646 am 6.4.13 um 12.25 10 min zusp\u00E4t, dadruch verpasste ich meinen Anschlussbus der nur alle halbe Stunde f\u00E4hrt. Solche Vorf\u00E4lle kamen in den letzen Monaten und vorallem Woche so h\u00E4ufig vor das ich es nicht mit einem 'kann ja mal vorkommen' entschuligen kann. Die oben genannten Beispiele sind nur wenige der vielen Ausf\u00E4lle und Versp\u00E4tungen. Wenn man ihr  Personal sowohl im Bus als auch am Telefon auf diese Vorf\u00E4lle anspricht und sich beschwere m\u00F6chte erh\u00E4lt man oft sehr unh\u00F6fliche Antworten, die leider nicht nur ich sondern auch viele meiner Bekannten erhalten haben. Da ich monatlich 30 Euro f\u00FCr mein Ticket zahle erwarte ich das ich die entsprechende Leistung der Busse bekomme und mich auf die am Fahrplan stehende Zeiten verlassen kann. Au\u00DFerdem \u00E4rgere ich mich sehr \u00FCber die neuen Fahrpl\u00E4ne die nun g\u00FCltig sind. die 617 f\u00E4hrt nun so selten das ich und meine Schwester oft Umwegen nehmen werden m\u00FCssen. Durch die reduzierten fahrten dauern Wege nun viel l\u00E4nger und unn\u00F6tige Wartezeiten zwischen den Bussen entstehen. Auf meinem Weg von Barmen zum Uellendahl fahren die Busse nun so ung\u00FCnstig, dass ich heute 20 min meinen Weg laufen musste anstatt in einen anderen Bus umzusteigen. Ich hoffe Ihnen ist bewusst, dass diese Fahrplan\u00E4nderungen negative Auswirkungen haben und viele Sch\u00FClerInnen von diesem Problem betroffen sind. Wenn es Ihnen an Personal mangelt ist dies zwar ein verst\u00E4ndliches Problem, doch durch die hohen Bezahlungen die viele Sch\u00FCler f\u00FCr ihr Ticket leisten, sollten gen\u00FCgend Busfahrer eingestellt werden k\u00F6nnen. Ich kann leider nicht nachvollziehen welches Ziel sie mit den K\u00FCrzungen erreichen wollen, denn trotzdem sind heute wieder Busse ausgefallen und Umweltschonend ist es leider auch nicht, da viele j  etz eher auf eigene Verkehrsmittel umsteigen werden. Da sich meine Wege durch die neuen Fahrpl\u00E4ne sehr verl\u00E4ngern und umst\u00E4ndlicher werden, da nun sehr viel weniger Busse im Einsatz sind werde ich wohl in Zukunft auch auf mein eigenes Verkehrsmittel umsteigen und das Geld was ich mein Busticket investiere f\u00FCr Sprit ausgeben, so habe ich ein verl\u00E4ssliches Verkehrsmittel. Sollte sich an dem Fahrplan oder den Preisen nichts \u00E4ndern werde ich mein Ticket k\u00FCndigen. Ich sehe nicht ein f\u00FCr eine sehr viel geringer Leistung als zuvor den gleichen Preis zuzahlen. Ich hoffe, dass Sie diese neuen Struckturen nocheinmal \u00FCberdenken denn ihre ein Gro\u00DFteil ihrer Kunden sind Sch\u00FClerInnen die sich auf die Busse vorallem morgens verlassen k\u00F6nnen m\u00FCssen und nicht 2 std nach Hause brauchen sollten wenn sie bis nachmittags um 4 uhr Unterricht haben. Au\u00DFerdem f\u00E4nde ich es angemessen wenn Ihre Busfahrer freundlicher zu den Fahrg\u00E4sten w\u00E4ren. Und sollte sich an den Pl\u00E4nen nichts mehr \u00E4ndern sollte ein  Dauerticket g\u00FCnstiger werden, damit es den sinkenden Leistungen ang"
  },
  {
    "text": "Durch die Fahrplanumstellung der Linie 621\/601 Abfahrt Bahnstrasse um 7 Uhr 04 und Wegfall des Anschlusses ab Wieden ist die g\u00FCnstigste Variante f\u00FCr den Schulweg unseres Sohnes weggefallen. Warum ist nicht eine weniger frequentierte Verbindung weggefallen. Diese Verbindung wird von allen St. Anna Sch\u00FClern genutzt, die jetzt nicht mehr ohne Wartezeit und Umsteigen zur Schule kommen. Ebenso ist auf dem R\u00FCckweg die Verbindung nicht mehr g\u00FCnstig. Ihre Planung ist f\u00FCr uns unsverst\u00E4ndlich und wir bitten um \u00C4nderung.  Fam. Fallersleben"
  },
  {
    "text": "Hallo,ich wei\u00DF nicht wie ihr darauf gekommen seit die Fahrpl\u00E4ne von der Linie 621 und 631 zu \u00E4ndern.Ich finde es um versch\u00E4mt wie ihr die Fahrpl\u00E4ne um ge\u00E4ndert habt.Ich zahle jeden Monat 70 Euro f\u00FCr den Ticket und mu\u00DF jetzt zus\u00E4tzlich wegen meine Arbeit am Wochenende 20 Euro pro Woche f\u00FCr Taxi zahlen weil der erste Bus 621 am Samstag morgens erst 5:30 Uhr los f\u00E4hrt und am Samstag erst 8:30 Uhr.Habt ihr nicht daran gedacht das Leute morgens zu Arbeit m\u00FC\u00DFen oder von der Arbeit kommen. Genauso wie auch in der Woche wen man Abends von Hilden kommt mu\u00DF man 1 Std. warten auf den n\u00E4chsten Bus. Weil man nur einmal in der Stunde ein Bus kommt. Frauen stehen da abends alleine und wen von wo anders kommt mu\u00DF man lange warten auf den Bus oder Taxi fahren.Einige Orte f\u00E4hrt der Bus nicht mehr hin und mu\u00DF man ein Ticket kaufen bei den Taxi Fahrer. Ich bin nicht der ein zigste der die Meinung hat.Es Beschweren sich sehr viele und Leute sollen dann noch auf Bus und Bahn umsteigen bei den Sachen was die WSW macht. \u00C4ndert die Fahrpl\u00E4ne."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,Bekannte aus England m\u00F6chten die Sehensw\u00FCrdigkeit Wuppertals besuchen und sind verwirrt durch den Begriff \u201ESchwebebahnExpress\u201C.Normalerweise handelt es sich bei einem Express um eine Bahn, die an weniger Stationen h\u00E4lt und dadurch schneller ihr Ziel erreicht.In diesem Falle ist aber offensichtlich nicht ein Schwebebahn-Betrieb gemeint, der einige Haltestellen ausl\u00E4sst und dadurch schneller ist, sondern schlichtweg ein Ersatz-Bus! Das m\u00FCssen Sie nicht nur Ausl\u00E4ndern erstmal erkl\u00E4ren! Es muss bezweifelt werden, dass Sie Ihren Fahrg\u00E4sten Unannehmlichkeiten schmackhafter machen, indem Sie irref\u00FChrende Begriffe verwenden!\u201ESchwebebahn-Ersatzverkehr\u201C klingt zwar nicht so sch\u00F6n, der Begriff \u201EErsatz\u201C ist aber zutreffender.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenEckhart T\u00F6pfer"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren von der Wswich m\u00F6chte sie bitten, mir einen triftigen Grund mitzuteilen, wieso die 625 Von Cronenberg in Richtung Elberfeld, Abfahrtszeit heute 11:40, eine Versp\u00E4tung von sage und schreibe 10 Minuten hatte, was wieder einmal dazu f\u00FChrte, dass ich nicht rechtzeitig im B\u00FCro war. Reicht es denn noch nicht aus, den Cronenbergern die H\u00E4lfte ihrer Busverbindungen zu streichen? Sicher, die Studenten m\u00FCssen zur Uni kommen - leider bin ich auch Studentin! Doch diese M\u00F6glichkeit wird bei der herausragenden Plaunung ihres Betriebes nat\u00FCrlich v\u00F6llig au\u00DFer acht gelassen.Ich m\u00F6chte Sie darum bitten, dass Sie, wenn schon weniger Busse eingesetzt werden, doch bitte wenigstens daf\u00F9r Sorge tragen m\u00F6gen, dass diese wenigstens halbwegs nach Fahrplan fahren!Mit freundlichem Gr\u00FC\u00DFenNarumol Hokus"
  },
  {
    "text": "Ich m\u00F6chte mich heute mit einer Beschwerde an Sie wenden. Die Linie 601 ist vor der Fahrplan\u00E4nderung so Gefahren, das auch Schulkinder diesen Bus nutzen konnten. Das ist jetzt nicht mehr m\u00F6glich. Gerade im Winter, wenn der Gymnasium-Bus nicht kam, gab es immer noch eine Ausweichm\u00F6glichkeit. Dann wird es wohl sein, das die Kinder in der Ellenbeek schon nicht mehr mitgenommen werden, weil der Bus total \u00FCberf\u00FCllt ist. Wir wohnen seit 13 Jahren in W\u00FClfrath und nie eine Fahrplan\u00E4nderung. Warum jetzt.Freundliche Gr\u00FC\u00DFeMarion Geller"
  },
  {
    "text": "\"Es ist unglaublich, dass trotz massiver Preiserh\u00F6hungen im \u00D6PNV der Service, die Qualit\u00E4t und Quantit\u00E4t der Leistungen immer st\u00E4rker abnimmt. Gerade nach dem im M\u00E4rz erfolgten Fahrplanwechsel sind die Verbindungen so schlimm wie noch nie. Zum einen wurden Linien (603 Uni Rifchtung Hahnerberg) ausged\u00FCnnt und die Fahrpl\u00E4ne so angepasst, dass man m\u00F6glichst gar nicht mehr irgendwo hinkommt. Manchmal muss man sich echt fragen, wer da hinter seinem Schreibtisch sitzt und nicht in der Lage ist einen vern\u00FCnftigen Fahrplan mit vern\u00FCnftigen Verbindungen zu erstellen. Erschwerend zu den Ausd\u00FCnnungen bzw. Wegfall der Linie 603 kommt, dass diese Linie noch nie wirklich P\u00FCnktlich war und dies auch(jetzt als Ersatz die 625) jetzt immer noch nicht. Dadurch kommt es nicht nur zu \"\"kleinen\"\" Versp\u00E4tungen von oft bis zu 10min oder mehr sondern auch dazu, dass der Anschlussbus am Hahnerberg nicht erreicht werden kann. Dadurch ergibt sich alles in allem eine t\u00E4gliche zus\u00E4tzliche Fa  hrezit von MINDESTENS 20 min, dass dann aber auch nur an guten Tagen, wenn man mal Gl\u00FCck hat. Ich habe vollstes unverst\u00E4ndnis f\u00FCr solche Fehlplanungen. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenMoritz Schnippel\""
  },
  {
    "text": "\"Guten Abend,f\u00FCr nachstehend beschriebenen Vorfall(e) bitte ich um Ihre Stellungnahme:Busfahrt am 09.04.13 mit Linie 603, Campus Freudenberg, planm\u00E4\u00DFige Abfahrt um 16.30 Uhr, Angekommen an Haltestelle Freudenberg um 16.27 Uhr; es regnet mittelm\u00E4\u00DFig bis stark. Antwort des Busfahrers auf die Frage, warum er den Bus wegen des Regen nicht ge\u00F6ffnet hat: \"\"Dann d\u00FCrfen Sie nicht so fr\u00FCh kommen?\"\" Was ist schlimmer, das passive Verhalten oder die Aussage?Auch sein Verhalten an der Stadthalle, Fertigmachen zum Feierabend, abrechnen und Beleg drucken bei gleichzeitigen Fahren m\u00F6chte ich in Frage stellen. Weiterer Zeuge zu beiden \"\"Vorf\u00E4llen\"\" ist vorhanden.\""
  },
  {
    "text": "\"Guten Abend,f\u00FCr nachstehend beschriebenen Vorfall(e) bitte ich um Ihre Stellungnahme:Busfahrt am 09.04.13 mit Linie 603, Campus Freudenberg, planm\u00E4\u00DFige Abfahrt um 16.30 Uhr, Angekommen an Haltestelle Freudenberg um 16.27 Uhr; es regnet mittelm\u00E4\u00DFig bis stark. Antwort des Busfahrers auf die Frage, warum er den Bus wegen des Regen nicht ge\u00F6ffnet hat: \"\"Dann d\u00FCrfen Sie nicht so fr\u00FCh kommen?\"\" Was ist schlimmer, das passive Verhalten oder die Aussage?Auch sein Verhalten an der Stadthalle, Fertigmachen zum Feierabend, abrechnen und Beleg drucken bei gleichzeitigen Fahren m\u00F6chte ich in Frage stellen. Weiterer Zeuge zu beiden \"\"Vorf\u00E4llen\"\" ist vorhanden.\""
  },
  {
    "text": "Hiermit will ich mich beschweren, da seit dem die neuen Busfahrpl\u00E4ne drau\u00DFen sind, ich Probleme habe, von einem Ort zu einem anderen Ort zu kommen.Wenn ich in die Schule will, oder auch nach Hause (wenn ein paar Stunden ausfallen sollten, oder ich l\u00E4nger Unterricht habe), wei\u00DF ich nicht wie ich nach Hause kommen soll. Meine Eltern sind beide berufst\u00E4tig und die Schule ist 7 km von mir entfernt. Wie komm ich nach Hause ohne eine volle Stunde im Bus zu verbringen, oder zu warten, dass der Bus \u00FCberhaupt kommt. Denn der eine Bus macht 40 Minuten lang eine Pause und mit dem anderen muss ich umsteigen und 30 Minuten lang warten, bis der Bus mit dem ich nach Hause fahren kann kommt. Entweder sie schicken nach jeder Stunde einen E-Bus, \u00E4ndern die Fahrzeiten, wie fr\u00FCher oder sie k\u00F6nnen jedes Mal ein Taxi f\u00FCr mich und meine 2 Geschwister zahlen. Ich bin nicht mit den neuen Busfahrpl\u00E4nen einverstanden und falls der Fahrplan so bleiben sollte, k\u00F6nnen sie mit mehreren K\u00FCndigungen rechnen. \u00D6mer"
  },
  {
    "text": "Hallo,ich habe eine Frage bez\u00FCglch der E-Busse der Uni Wuppertal. Und zwar finden einige Vorlesung eines Fachbereiches gr\u00F6\u00DFtenteils auf dem Campus Freudenberg statt. Nun ist mir aufgefallen, dass der E-Bus aber nur noch zwischen 7 und 10 Uhr dahin f\u00E4hrt. Woran liegt das? Wer ist f\u00FCr solche Entscheidungen zust\u00E4ndig? MfG,Lisa H."
  },
  {
    "text": "\"Herzlichen Gl\u00FCckwunsch zur Umstellung des neues Fahrplans. Wie Ihnen bereits schon einmal mitgeteilt (auf eine Antwort warte ich allerdings noch), freuen wir uns sehr, dass die WSW den Fahrplan optimal durchdacht und f\u00FCr die betroffenen Fahrg\u00E4ste super g\u00FCnstig ge\u00E4ndert hat! \"\" Laut diesem tollen Fahrplan sollte die CE 61 gestern um 13:31 abfahren (meine Kinder warten auf diese Busverbindung zu diesem Zeitpunkt schon gute 20 Minuten, um nach Hause fahren zu k\u00F6nnen); leider vom Bus weit und breit nichts zu sehen! Um 13:45 kam er dann endlich. V\u00F6llig durchn\u00E4sst und sauer kamen sie zu Hause an (Keine Unterstellm\u00F6glichkeiten am Unterbarmer Bf und Fussmarsch von der M\u00FCngstenerstra\u00DFe bis zu uns.). Da nun auch der Anschlussbus der Linie 640 nicht mehr erreicht werden konnte, sodass sie erst eine 1 Stunde nach Schulschluss zu Hause ankamen. Noch eine Anmerkung laut Fahrplanauskunft k\u00F6nnten die Kinder auch mit der RB nach Oberbarmen und von dort mit der 646 nach Hause  kommen. Welche Eltern schicken freiwillig ihre kleinen Kinder \u00FCber Oberbarmen mit der Bahn (die wahrscheinlich auch immer superp\u00FCnktlich ist)? Als Selbstzahler der Schokotickets \u00FCberlege ich mir bei jedem Vorfall, wie lange ich es noch abonnieren werde und freue mich auf den Tag, an dem meine Kinder motorisiert sein werden. So schafft sich die WSW keine zufriedenen Kunden!!!\""
  },
  {
    "text": "Guten morgen. Ich w\u00FCrde gerne fragen ob man das mit dem CE 61 das so wieder regeln kann das er um 25 nach f\u00FCnf wieder f\u00E4hrt.weil nun muss ich, obwohl ich viel n\u00E4her an barmen bin, \u00FCber den hbf nach rondsdorf kommen. Weil von meinem standort komme ich nicht fr\u00FCh genug weg um die 640 zu bekommen die dann um  viertel vor sechs an der arbeit ist in rondsdorf. Aber ich muss um sechs anfangen. Also bitte denkt auch auch an die leute die fr\u00FCh anfangen und nicht direkt in centrum leben und erstmal von a nach b m\u00FCssen um einer der wenigen fr\u00FChen busse zu bekommen.Mfg c.Dapippo"
  },
  {
    "text": "Ich finde es unm\u00F6glich, dass mit dem neuen Fahrplan in den Morgenstunden keine Verbindung zwischen Wuppertal-Vohwinkel und W\u00FClfrath-Aprath angeboten wird."
  },
  {
    "text": "s kann nicht sein das die Busse einfach an der Haltestelle vor bei fahren ohne die Farg\u00E4ste die dort auf den Buss im Regen warten mit zu nehmen,Immerhin bezahlen wir im Abo ja schi\u00DFlich daf\u00FCr das wir auch mit Fahren k\u00F6nnen,ich finde das die Fahrer immer dreister werden,einfach schlicht Unversch\u00E4mt. Mit freundlichen gr\u00FC\u00DFen M.Kr\u00E4mer"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,ich bin Student des Fachbereiches E, welcher am Campus Freudenberg untergebracht ist. Dennoch finden einige Vorlesungen am Grifflenberg statt.Seit dem Fahrplanwechsel ist es mir jedoch unm\u00F6glich geworden einen Campuswechsel vom Hauptcampus zum Freudenberg vorzunehmen, ohne in der anschlie\u00DFenden Veranstaltung zu sp\u00E4t zu kommen. Dies liegt daran, dass die meisten Vorlesungen um xx.45 Uhr aufh\u00F6ren und die nachfolgenden um xx.15 Uhr beginnen. Die Ankunftszeit der 603 am Freudenberg ist aber xx.00 Uhr bzw. xx.20 Uhr. Somit hat man keine M\u00F6glichkeit p\u00FCnktlich zu sein!Ein Beispiel: Wenn um 11.45 Uhr meine Veranstaltung am Hauptcampus zu Ende ist, dann ist es in der Regel m\u00F6glich um 11.50 Uhr am Haupteingang zu sein. Da um diese Zeit aber kein E-Wagen mehr direkt zum Freudenberg f\u00E4hrt, muss ich zur Hst. Uni-Halle oder Mensa laufen. Diese Komforteinbu\u00DFe an sich ist nicht studentenfreundlich und schm\u00E4lert meiner Meinung nach auch die Attraktivit\u00E4t der Uni Wuppertal und auch der Stadt selbst. Aber zur\u00FCck zum Beispiel. Da erst um 12.12 Uhr der n\u00E4chste Bus zum Freudenberg an der Uni-Halle abf\u00E4hrt, ist man um 12.20 erst an besagtem Campus. Die Veranstaltung hat aber um 12.15 schon begonnen. Damit ist man also zu sp\u00E4t! Fazit: Es ist durch die Ver\u00E4nderung des Fahrplans eine Verschlechterung im Bezug auf einen Campuswechsel eingetreten. Meiner Meinung nach hat man sich zu wenige Gedanken im Bezug auf die Linienf\u00FChrung und auch die Zeiten gemacht. Die 603 wurde extra auf den Freundenberg gelenkt, damit auch in den Semesterferien ein Bus dorthin f\u00E4hrt. Diese Idee ist super, jedoch hat man nicht an die Studenten gedacht, die einen Wechsel vollziehen m\u00FCssen.Noch eine Anmerkung. Die Anzahl der Veranstaltungen, die auf Grund von Kapazit\u00E4tsmangel vom Hauptcampus an den Freudenberg verlegt werden, nehmen immer mehr zu(Es gibt Germanistikvorlesungen mit ~250 Studenten am Freudenberg; die meisten wechseln den Campus, davor und danach!). Somit betrifft der geschilderte Sachverhalt nicht nur mich, sondern auch viele andere Studenten.Ich hoffe meine Kritik ist verst\u00E4ndlich ausgedr\u00FCckt.Bei R\u00FCckfragen d\u00FCrfen sie mich gerne ansprechen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenTimo von Carstensen\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,ich m\u00F6chte die schlechte Busanbindung der Linie 633 anmerken, wenn der CE65 nicht mehr f\u00E4hrt.Man steht in Cronenberg ca. 15 Minuten und wartet auf eine Verbindung nach Elberfeld.DAf\u00FCr kommen dann die Linie CE 64 und 625 gleichzeitig? Auch ich sehe, dass es vor allen Dingen abends und am Wochenende Lehrfahrten in der Linie 633 gibt.Aber die Linie so unattraktiv zu machen, gerade f\u00FCr \u00E4ltere Menschen finde ich nicht in Ordnung.Man darf hier nicht immer nur nach Wirtschalftlichkeit gehen sondern auch nach sozialen Aspekten.Warum l\u00E4sst man die Linie 633 nicht ab z.B. 14 Uhr nur noch jede Stunde fahren?Ich bin selbst schlecht zu Fu\u00DF, wegen eines H\u00FCftleidens und muss mich jetzt auch jeden Tag einen steilen Berg zur Bushaltestelle Neukuchhausen rauf schleppen. Aber ich kann es noch, aber viele \u00E4ltere Menschen wohl nicht, dass macht unsere Stra\u00DFen dann nicht leerer. Das ich kein EInzelfall bin, weis ich, da ich den Unmut jeden Tag im Bus und an den Haltestellen h\u00F6re.Ich hoffe, dass sich diese Leute auch alle bei Ihnen beschweren. Vielleicht kann man es ja wieder ein wenig attraktiver machen?Danke und Gru\u00DF."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,ich wollte nur ein Statement zur ihrer neuen Fahrplan\u00E4nderung geben. Linie 621 Richtung Wuppertal Vohwinkel aus Richtung Wuppertal Dasn\u00F6ckel, Der Bus h\u00E4lt z.B. an der Bushaltestelle Obere Engelsh\u00F6he 06:54, 07:24, 07:39 und 07:54. Ich kann verstehen, wenn B\u00FCsse eingespart werden um kosten zu sparen, aber es kann nicht angehen, das zwischen 06:54 und 07:24 kein einziger Bus f\u00E4hrt. Dies f\u00FChrt dazu genauso wie am Dienstag das der Bus \u00FCberf\u00FCllt ist. Wir sind hier nicht in Indien, ansonsten m\u00FCssten wir in den Bussen die Scheiben und die Notausg\u00E4nge in den D\u00E4chern ausbauen, damit wir die B\u00FCsse richtig \u00FCberf\u00FCllen k\u00F6nnten, damit auch jeder damit fahren kann. Da auf dieser Strecke 2 Grundschulen liegen, passiert es das der Bus gef\u00FCllt ist mit den Grundschulkindern von beiden Schulen, Arbeitnehmern, die zur arbeit m\u00FCssen, vlt noch Mittelstufe- und Oberstufensch\u00FClern und noch Studenten, das hat zur folge das leider nicht jeder Platz im Bus hat. Wenn die Leute monatlich f\u00FCr Fahrkarten zah  len, kann man ja wenigstens erwarten das jeder in den Buss kann und im Anschluss auch noch p\u00FCnktlich an seinem Zielort ankommt (Schule, Uni, Arbeit oder sonst wo). Dies war am Dienstag leider nicht gegeben, da durch die \u00DCberf\u00FCllung des Busses der Bus an der Unteren Engelsh\u00F6he ca. 1-2min stand bevor er losfuhr und es am Bremkamp ganz extrem wurde wo er fast schon 3-5min stand bevor er losfahren konnte, ganz zu schweigen das mehrere Personen nicht einsteigen konnten und zu Fuss laufen mussten, leider habe ich mich aufgrund dessen an diesem Tag auch etwas zur Arbeit versp\u00E4tet, ich bin aber auch nicht bereit 30min fr\u00FCher zu fahren und dann vor der arbeit 40 min zu warten, den weder mein Arbeitgeber noch Sie w\u00FCrden mir diese Zeit bezahlen. Ich hoffe Sie ziehen entweder eine erneute Fahrplan\u00E4nderung zu gute vor allem in der Zeit zwischen 07-08 Uhr. Alternative sollten Sie auch mal in Erw\u00E4gung ziehen, falls sie nicht einen zus\u00E4tzlichen Bus um vlt 07:14 einf\u00FChren wollen, statt den n  ormalen (kleinen) Bus einen verl\u00E4ngerten Bus f\u00FCr 07:24 zu schicken"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, am letzten Freitag fuhr ich mit meinem Lebensgef\u00E4hrten und meiner Mutter von Wuppertal Hbf aus bis zur Haltestelle Sandhof. Da ich Studentin bin, habe ich ein Semesterticket, auf dem ja ab 19 Uhr eine weitere Person mitfahren kann. Mein Lebensgef\u00E4hrte kam mit dem Zug aus Wegberg und verf\u00FCgte \u00FCber ein Zugticket. Da wir uns nicht sicher waren, ob dieses auch noch f\u00FCr den Bus gilt und so auf meinem Semesterticket dann meine Mutter mitfahren k\u00F6nnte, fragten wir wirklich freundlich die Busfahrerin (blonde, gelockte Haare, etwa 35 -45 Jahre alt), ob sie uns sagen k\u00F6nne, ob das Ticket meines Lebensgef\u00E4hrten noch gelte f\u00FCr die Strecke. Die Busfahrerin antwortete daraufhin in einem vollkommen unangemessenen Ton, dass man als Fahrgast selbst daf\u00FCr verantwortlich w\u00E4re und wissen m\u00FCsse, ob man ein g\u00FCltiges Ticket habe, sonst d\u00FCrfe man gar keinen Bus betreten. Ich denke schon, dass auch ein Busfahrer Auskunft dar\u00FCber geben kann, ob ein Ticket gilt oder nicht, vor allem, wenn man freundlic  h nachfragt. Als ich das sagte, fing sie dnan erstens an uns einfach zu dutzen, was ohnenhin sehr unh\u00F6flich ist, und meinte, dass ihr das egal sei, dann w\u00FCrde einer eben schwarz fahren. Das halte ich f\u00FCr eine miese Unterstellung, die \u00FCberhaupt nicht gerechtfertigt war. Wir haben nat\u00FCrlich ein zus\u00E4tzliches Ticket gekauft. An der Haltestelle Blankstra\u00DFe dann der n\u00E4chste Vorfall. Da wir mehrere T\u00FCten dabei hatten und auch nur noch wenige Sitzpl\u00E4tze frei waren, stellten wir uns vor die erste T\u00FCr zum Aussteigen. Alle Fahrg\u00E4ste waren bereits aus- und eingestiegen, die T\u00FCr bereits geschlossen, da machte die Busfahrerin eine Ansage: WIr sollten den T\u00FCrbereicht r\u00E4umen, sonst w\u00FCrde sie nicht weiterfahren, wir w\u00FCrden schlie\u00DFlich Fahrg\u00E4ste am Ein- und Aussteigen hindern. Erstens wollte niemand mehr aus- oder einsteigen, zweitens darf man ja meines WIssens gar nicht hinten einsteigen und drittens lag auf der Hand, das das Absicht war. WIr standen n\u00E4mlich nicht im T\u00FCrschwenkbereich, sonde  rn davor und wir hinderten auch niemand am ein- oder aussteigen.Diesen Vorfall nehme ich so nicht hin, ich bin zahlende Kundin, ebenso meine Verwandten bzw. mein Mann und lasse es mir nicht gefallen, derma\u00DFen unversch\u00E4mt behandelt zu werden. Im Nachhinein hat isch herausgestellt, dass das Zugticket meines Mannes auch g\u00FCltig gewesen w\u00E4re, da dort drauf steht, dass es auch in allen Verbundverkehsmitteln am Ziel- und Startort gilt. Daher verlange ich den Busticketpreis von 2, 50 \u20AC zur\u00FCck. Ihre Busfahrerin konnte keine Auskunft geben und sich dazu auch noch herausgenommen, uns einfach zu dutzen und uns vor den anderen Fahrg\u00E4sten blo\u00DFzustellen, Das kann ja nun wirklich nicht ohne Konsequenzen bleiben.Ich erwarte Ihre Stellungnhame zu diesem \u00E4u\u00DFerst unerfreulichen Vorfall.Herzliche Gr\u00FC\u00DFe, Franca Haller"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,ich habe eben - wie einige andere- meinen Zug um 7:58 nicht erreichen k\u00F6nnen, da der Busfahrer- obwohl mehrere Fahrg\u00E4ste dar\u00FCber sprachen- sich weigerte, die Busspur zu benutzen. Auf die Kommentare der Fahrg\u00E4ste hin sch\u00FCttelte der Fahrer nur mit dem Kopf. Ich bitte um Stellungnahme unter Clara@Platt.eu.Mobil gesendet"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, bei Abfahrt des Busses von der Haltestelle Lohsiepenstrasse bat ich den Busfahrer, uns auf H\u00F6he von \"\"hallo Pizza\"\" \/ Forststrasse aussteigen zu lassen. Diese befindet sich ca. 300 m von der Haltestelle Lohsiepenstrasse entfernt vor der Haltestelle Gladiolenstrasse. Der Fahrer lehnte dies ab mit der Begr\u00FCndung, das w\u00E4re nun zu sp\u00E4t.Dies ist objektiv definitiv nicht so. Zeit, eine Stop vorzunehmen h\u00E4tte hinreichend beatnden. Auch hat es in der Vergangenheit niemals Probleme bei anderen Besch\u00E4ftigten des Fahrpersonals in gleicher Situation bei gleicher Bitte gegeben.Ich werte dies als grobe Unwilligkeit und Verweigerungshaltung des Busfahrers. Ich w\u00E4re Ihnen dankbar, wenn Sie Ihren Mitarbeiter doch recht deutlich auf seine Stellung als Dienstleister hinweisen w\u00FCrden.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenUwe Brandes\""
  },
  {
    "text": "Planm\u00E4\u00DFige Abfahrtszeit 6.33, bereits um 6.30 ist der Bus an der Haltestelle Falkenberg durchgefahren und an der n\u00E4chsten Haltestelle Haus Richter Beek stehengeblieben. Da der Bus dort 1 Minute stand, konnte ich von der Haltestelle Falkenberg zum Bus rennen und winkend den Busfahrer zu erkennen geben, der gerade im Begriff war abzufahren ,  da\u00DF ich mitfahren wollte. Auf den Vorfall angesprochen kam vom Busfahrer nur ein ,,hmm'. Es kann nicht sein, dass Fahrpl\u00E4ne um diese Uhrzeit nicht eingehalten werden k\u00F6nnen, weil der Bus zu schnell unterwegs ist. Die ignorante Antwort des Busfahrers k\u00F6nnte mich vermuten lassen, dass ihm das auch egal ist. Es kann nicht sein, dass Kunden den Bussen hinterherlaufen m\u00FCssen. Mit frreundlichen Gr\u00FC\u00DFen, Arno Klenk"
  },
  {
    "text": "Mein Sohn hat ein Schokoticket, letztes Jahr ist bei ihm der Chip raus gefallen, wie ausgestanzt. Die Aussage im Mobicenter, das ist kein Materialfehler, neue Karte kostet 10,- \u20AC. Sie k\u00F6nnen sich ja beschweren. Heute Mobicenter, das Ticket von meinem Sohn hat einen Riss ganz au\u00DFen und l\u00E4sst sich nicht mehr lesen, ja das ist kein Materialfehler, da brauchen sie einen neue Karte und die m\u00FCssen sie bezahlen. Naja die Karte hat mein Sohn in der Geldb\u00F6rse und die in der Ges\u00E4\u00DFtasche, aber gut. Ach die kostet aber 20 \u20AC, das ist ja schon die 2. Karte. Ich sagte das ich das nicht gut finde, da sagte die freundliche Damen am Schalter, sie k\u00F6nnen sich ja beschweren und hielt mir eine Visitenkarte hin. Also 20,- \u20AC bezahlt und raus. Zuhause die Servicenummer angerufen, 16.40 bis 17.15 Uhr in der Warteschleife, dann hab ich aufgelegt. Das nenn ich ganz gro\u00DFartigen Service und wenn meinem Sohn die Karte nochmal kaputt geht, ist das nat\u00FCrlich kein Materialfehler, kostet die  dann 30,- \u20AC? Naja, der Begriff Service ist halt dehnbar und leider haben wir keine Alternative. Aber unversch\u00E4mt finde ich es schon.C. Schumann"
  },
  {
    "text": "Mein Sohn hat ein Schokoticket, letztes Jahr ist bei ihm der Chip raus gefallen, wie ausgestanzt. Die Aussage im Mobicenter, das ist kein Materialfehler, neue Karte kostet 10,- \u20AC. Sie k\u00F6nnen sich ja beschweren. Heute Mobicenter, das Ticket von meinem Sohn hat einen Riss ganz au\u00DFen und l\u00E4sst sich nicht mehr lesen, ja das ist kein Materialfehler, da brauchen sie einen neue Karte und die m\u00FCssen sie bezahlen. Naja die Karte hat mein Sohn in der Geldb\u00F6rse und die in der Ges\u00E4\u00DFtasche, aber gut. Ach die kostet aber 20 \u20AC, das ist ja schon die 2. Karte. Ich sagte das ich das nicht gut finde, da sagte die freundliche Damen am Schalter, sie k\u00F6nnen sich ja beschweren und hielt mir eine Visitenkarte hin. Also 20,- \u20AC bezahlt und raus. Zuhause die Servicenummer angerufen, 16.40 bis 17.15 Uhr in der Warteschleife, dann hab ich aufgelegt. Das nenn ich ganz gro\u00DFartigen Service und wenn meinem Sohn die Karte nochmal kaputt geht, ist das nat\u00FCrlich kein Materialfehler, kostet die  dann 30,- \u20AC? Naja, der Begriff Service ist halt dehnbar und leider haben wir keine Alternative. Aber unversch\u00E4mt finde ich es schon.C. Schumann"
  },
  {
    "text": "\"Seit mind. 15 - 20 Jahren besitze ein Monatesticket um damit zur Arbeit zu fahren. Momentan \u00FCberlege ich, ob ich dieses Ticket, was mittlerweile \u00FCber \u20AC 85,00 abzugeben.Um ca. 17:00 Uhr komme ich aus Haan und muss in die 621 umsteigen. Schade, f\u00E4hrt jetzt erst um 17:30 Uhr. Der Bus ist dann so voll, dass man selten noch einen Sitzplatz bekommt, man steht, wie \"\" in einer \u00D6lsardineb\u00FCchse\"\". Kommt z. Teil, wie heute, noch nicht einmal an die \"\"Dr\u00FCcker\"\" da diese so hoch angebracht sind, dass man auf fremde Hilfe angewiesen ist. Au\u00DFerdem noch 3 Kinderwagen, die in diesem \"\"Reisebus\"\" keinen richtigen Platz haben.Ich glaube, wer diesen Fahrplan erstellt hat, ist noch nie mit dem Bus zur Arbeit gefahren. Gut, dass Sie die Befragung telefonisch durchf\u00FChren, denn um diese Zeit kommt keiner im Bus \"\"durch\"\" . Die Busfahrt ist ja schon l\u00E4ngere Zeit nicht mehr entspannt. Zu sp\u00E4t, Ausfall etc. aber die K\u00FCrzung ab 17:00 Uhr, wenn viele Menschen von der Arbeit nach Hause m\u00F6chten, finde ich eine Zumutung.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen    \""
  },
  {
    "text": "HalloIch habe am 12.04.2013 um 20:03 Bus 608 am Haltestelle Wichlinghauser Str im Bus ein sehr teueres  Hendy am Sessel  gefunden und den  Busfahrer abgegeben.Ich m\u00F6chte gerne wissen ob das Hendy an seine Besetzer ab gegeben wordenIch bitte um eine kurze Antwort Mit freundlich Gr\u00FC\u00DFe Selima"
  },
  {
    "text": "Es handelte sich um einen Setra Reisebus, welcher nicht klimatisiert war. Au\u00DFerdem gab es nicht die M\u00F6glichkeit Fenster zu \u00F6ffnen. Gerade bei den warmen Temperaturen (ca. 20 Grad) und hohem Passieraufkommen ist der Bus eine v\u00F6llige Katastrophe. Der Bus ist nicht f\u00FCr die Linie 647 geeignet, da gerade um die Mittagszeit, viele Leute diese Linie nutzen."
  },
  {
    "text": "F\u00FCr Frau Schulz und Ihre \u00C4u\u00DFerung in der WZ vom 08.04.2013: WSW Linienverkehr Umstellung ohne Probleme.Liebe Frau Schulz, ich lade Sie mal ein morgens im Berufsverkehr mit der Linie 631 um 7:28 oder 7:43 Uhr mit dem Bus Richtung Vohwinkel Bf zu fahren. Wenn Sie Gl\u00FCck haben, kommen Sie in den Bus rein. Denn um diese Uhrzeit fahren auch sehr viele Sch\u00FCler Richtung Gymnasioum, Hauptschule und Gesamtschule, welche nicht unbedingt in den Einsatzbus 7:26 oder 7:38 Uhr einsteigen. Vielleicht \u00FCberdenken Sie Ihr zeitliches Angebot um diese Uhrzeit noch einmal oder setzen zumindest Gelenkbusse ein."
  },
  {
    "text": "\"uf dem Fahrplan an oben genannter Haltestelle steht in genannter F'ahrtrichtung f\u00FCr die Linie 641 an oben genannter Uhrzeit \"\"AB\"\". Als Erkl\u00E4rung zu \"\"A'' steht: \"\"umsteigefreie Weiterfahrt als Linie 609 Richtung Simonsh\u00F6fchen\"\". Der Bus fuhr aber zur Tesche. Habe ich den Fahrplan falsch gelesen, ist der Fahrplan zweideutig oder falsch oder hat sich der Busfahrer vertan?\""
  },
  {
    "text": "Als ich kurz an der Haltestelle Sant anna-klink aussteigen musste , um andere Fahr G\u00E4ste rauss zu lassen.Hat der Busfahrer die T\u00FCr vor mir zu gemacht. Als ich dann vorne einsteigen wollte , machte der Bus Fahrer endnervt die T\u00FCr auf und sagte zickig das ich fr\u00FCher einsteigen sollte.Was ich sicher getan h\u00E4tte wen ich die gelegenheit dazu gehabt h\u00E4tte. Ich finde es sehr unversch\u00E4mt vom Busfahrer.Es ist sein Job da k\u00F6nnte er ruhig respekt voller zu Fahrg\u00E4sten sein ."
  },
  {
    "text": "Der Aushangfahrplan, den man elektronisch ausdrucken k\u00F6nnen sollte (http:\/\/efa1.vrr.de\/vrr\/XSLT_STT_REQUEST?language\u00DE&itdLPxx_transpCompany=wsw), funktioniert nicht. D.h. es wird zwar ein pdf erstellt, das ist aber leer. Ich habe es von meinem Computer im B\u00FCro aus und von zu Hause aus probiert."
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,heute fr\u00FCh fuhr ich aus der Wuppertaler Innenstadt zum Gewerbegebiet Blombach (Linie 620 und 646). An der Parkstr. gibt es einen vorgesehenen Umstieg, an dem eigentlich mehrere Busse aufeinander warten und die Fahrg\u00E4ste umsteigen k\u00F6nnen. Heute kam die Linie 620 ca. 2 Min. nach Plan-Abfahrt der 646 an und diese Linie hielt es nicht f\u00FCr n\u00F6tig auf die Fahrg\u00E4ste zu warten. Da dies der letzte Bus dieser Linie f\u00FCr ca. 5 Stunden (!!!) war, musste ich tats\u00E4chlich eine halbe Stunde Fu\u00DFweg, gr\u00F6\u00DFtenteils entlang einer Hauptstra\u00DFe, auf mich nehmen. Ich kann einfach nicht verstehen, wie man so mit seinen guten Kunden umgehen kann. Eigentlich wollte ich in den n\u00E4chsten 1,5 Monaten, die ich in Wuppertal wohne, regelm\u00E4\u00DFig diese Verbindung w\u00E4hlen, aber unter diesen Service-Umst\u00E4nden erscheint mir das Auto dann doch die richtigere Alternative!"
  },
  {
    "text": "Mein Sohn geht auf die Schule CFG Gymnasium und hatte bis 15.45 Schule. Da Sie die Buslinie 603 gestrichen haben, muss er die 645 benutzen um in Richtung Elberfeld Haltestelle Gausstra\u00DFe auszusteigen. Wir wohnen am Sandholz , eigentliche Bushaltestelle ist Sandhof. Leider hat der Bus trotz mehrfacher Bet\u00E4tigung des Stoppknopfes an der Gausstra\u00DFe nicht gehalten sondern ist noch DREI Stationen weiter gefahren. Erst dann wurde gehalten und die T\u00FCren ge\u00F6ffnet. Ich bin entsetzt, mein Sohn kam 1 Std sp\u00E4ter nach Hause und ich habe mir gro\u00DFe Sorgen gemacht. Er ist 1x Jahre !!!! Ich bitte um Stellungnahme und Bitte Sie den Busfahrer zur Rechenschaft zu ziehen. Au\u00DFerdem erwarte ich eine Entschuldigung bei meinem Sohn, der tr\u00E4nen\u00FCberstr\u00F6mt nach Hause kam. Wenn von Ihrer Seite hier keine Reaktion erfolgt, werde ich verschiedene Stellen dar\u00FCber informieren , zus\u00E4tzlich die Zeitung."
  },
  {
    "text": " Ich fuhr gestern gegen 19:55 Uhr mit einer vorgeschriebenen Geschwindigkeit von 60 kmh in den Burgholz-Tunnel in Fahrtrichtung Sonnborner-Kreuz ein. Im Tunnel sah ich im R\u00FCckspiegel einen herannahenden Gelenkbus der WSW mit der Nummer W SW 1176. Dieser fuhr dann aber erschreckend nah auf ca. 1,5m. Dann fing der Busfahrer an mit der Lichthupe mich zu N\u00F6tigen, und fuhr eine ganze weile mit oben genanntem geringen Abstand hinter mir her. H\u00E4tte man hier aus irgend einem Grund bremsen m\u00FCssen, w\u00E4re der Bus aufgefahren! Als Busfahrer eine unverantwortliches verhalten. Hier strebe ich eine Anzeige wegen N\u00F6tigung an. F\u00FCr dieses Fehlverhalten erwarte ich eine aussagekr\u00E4ftige Antwort.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenLennart J\u00E4ger"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren. Mein Name ist Fritz Ostwacht. Ich bin wohnhaft Am Eckbusch. Seit der Haltestellenverlegung fuehle ich mich durch die laufenden Motoren Waehrend  des Stops der Busse an der Haltestelle  vor Haus XX in erheblicher Weise bel\u00E4stigt . Selbst in den Abendstunden und Morgenstunden gibt es Busfahrer die ihren Bus w\u00E4hrend der Standzeit permanent laufen lassen . Heut Morgen ca 5 Uhr 20 habe ich  den Busfahrer gefragt ob es n\u00F6tig w\u00E4re den Motor laufenzulassen . Seine Antwort :  beschweren sie sich bei der wsw nicht bei mir! Was ich hiermit tue. Hochachtungsvoll Fritz Ostwacht"
  },
  {
    "text": "Um 13:40 standt ein Bus am HBF mit der Anzeige von der CE64. Darauf hin bin ich da eingestiegen weil ich nach Cronenberg muss. Als der Bus los gefahren ist habe ich bemerkt das der nicht nach Hahnerberg sondern nach Lichtscheid f\u00E4hrt. Ich bin dann darauf hin bei der Haltestelle Espenstra\u00DFe weil sich mehrere Leute schon bei dem Busfahrer gemeldet haben.Liebe Gr\u00FC\u00DFeLeo J\u00F6rg"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen u. Herren, am 20.04.2013 wollten wir zu 4 Personen die Linie 601 von W\u00FClfrath Stadtmitte nach Wuppertal zum Kirchenfelderweg nutzen. Um 22.46h haben wir die letzte Ecke des Fu\u00DFweges \"\"Im Spring erreicht und sahen wie der Bus abfuhr, also somit 1 Minute zu fr\u00FCh.Da der n\u00E4chste Bus erst 23.49h fuhr mussten wir ein Taxi nutzen. Ich hoffe, Sie werden uns die Differenz zwischen Bus und Taxi in H\u00F6he von 8,00\u20AC erstatten.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenEdda Junginger\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, ich bin am dem oben genannten Tag mit meinem Hund in der Busverbindung 646 gefahren. Da der Bus ziemlich voll war und die Leute Schwierigkeiten hatten beim aussteigen, bin ich um nicht im Weg zu stehen, bei der Haltestelle Stollenstr dann mit ausgestiegen und als ich wieder einsteigen wollte, hat der Busfahrer  extra die T\u00FCr zugemacht, so dass mein Hund eingeklemmt wurde. Der Hund humpelt seit dem Vorfall und sollte dies bis Morgen nicht in Ordnung sein, so werde ich die Tierarztkosten ihnen in Rechnung stellen. Dann sagte der Fahrer ich sollte nicht im Gang stehen aber es gab keine andere M\u00F6glichkeit..ausserdem sollte ich mich hinsetzen.. obwohl es  auch hier keinerlei M\u00F6glichkeit gab mit dem Hund.Er hielt es nicht f\u00FCr n\u00F6tig, sich zu entschuldigen. Er war sehr unfreundlich und meckerte mich vor den ganzen Leuten an.  Sollte der Hund hier von bleibende Sch\u00E4den behalten, so werde ich auch eine Dienstaufsichtsbeschwerde und diesen"
  },
  {
    "text": "Von Ronsdorf mit Linie 650, der um 14:02 am Ronsdorfer Markt anf\u00E4hrt, kann ich die Linie CE 61 nicht  mehr erreichen, weil die um 14,01 schon abgefahren ist.Der n\u00E4chste Bus f\u00E4hrt 1 Std. sp\u00E4ter. Ich bin gehbehindert und kann nicht durch den Wald zur Parkstr. laufen. Kann die Linie CE 61 nicht 1 Min. warten, damit die                                                                                                                                                    Fahrg\u00E4ste von der Linie 650 umsteigen k\u00F6nnen????"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Mitarbeiter der WSW-Mobilit\u00E4t, Ich pendle fast t\u00E4glich mit der Linie 618 in Wuppertal zwischen Wichlinghausen und Langerfeld.Dabei habe ich gemerkt, dass die Linie in Richtung Langerfeld den eigentlichen Fahrplan (zumindest an Werktagen) zwischen den Haltestellen Oberbamen Bahnhof und Gildenstra\u00DFe (und somit auch an den nachfolgenden Haltestellen) gar nicht einhalten kann. Die Linie braucht in Oberbarmen viel l\u00E4nger als im Fahrplan ausgewiesen und kann nicht innerhalb von 2 Minuten vom Oberbarmer Bahnhof bis zur Gildenstra\u00DFe gelangen. Ich w\u00FCrde mich freuen, wenn Sie den Fahrplan dort etwas ab\u00E4ndern k\u00F6nnten, sodass die Linie zwischen Oberbarmen Bahnhof und Gildenstra\u00DFe ca. 4-5 Minuten braucht. Vielen Dank!"
  },
  {
    "text": "Guten morgen  Ich sitze gerade in der Linie 611 und rege mich furchtbar \u00FCber den Busfahrer auf. Ich wollte einfach nur ein busticket kaufen und wurde unglaublich abwertend und mies gelaunt abgef\u00E4rtigt weil ich den Herrn Busfahrer beim kontrollieren seiner Facebook Nachrichten gest\u00F6rt hatte! Dar\u00FCber hinaus war ich erstaunt das man sein Handy als Busfahrer sogar w\u00E4rend der Fahrt benutzen darf, im Gegensatz zu normal sterblichen Autofahrern . MfG Finn Stagge"
  },
  {
    "text": "uten morgen  Ich sitze gerade in der Linie 611 und rege mich furchtbar \u00FCber den Busfahrer auf. Ich wollte einfach nur ein busticket kaufen und wurde unglaublich abwertend und mies gelaunt abgef\u00E4rtigt weil ich den Herrn Busfahrer beim kontrollieren seiner Facebook Nachrichten gest\u00F6rt hatte! Dar\u00FCber hinaus war ich erstaunt das man sein Handy als Busfahrer sogar w\u00E4rend der Fahrt benutzen darf, im Gegensatz zu normal sterblichen Autofahrern . MfG Finn Stagge"
  },
  {
    "text": "Am heutigen Tag hat der Busfahrer um 12:40 Ca 35 Fahrg\u00E4sten\/Schuelern den Zutritt zum Bus verweigert und nachdem einige dann versucht haben zur Holthauserstra\u00DFe hoch zu laufen, haben einige den Bus noch bekommen. Dabei handelt es sich dennoch um h\u00F6chstens 5 Personen. Weiteren wurde der Zutritt erneut verweigert.Hinzuzuf\u00FCgen w\u00E4re au\u00DFerdem das der Bus nicht gef\u00FCllt war sondern alle Fahrg\u00E4ste reingepasst h\u00E4tten. Es ist eine Unversch\u00E4mtheit da einige nun zu sp\u00E4t zur Arbeit kommen werden!ich bitte um Erkl\u00E4rung und ein solcher Vorfall ist f\u00FCr zahlende Fahrg\u00E4ste unzumutbar!"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, heute ist mir der Fahrer der 645 negativ aufgefallen. Wir waren mit ca 5 Fahrzeugen hinter der nach oben fahrenden 645 auf H\u00F6he des Kiosks\/ Bushaltestelle. Normal ist hier, dass der Bus erst weiterfahren kann, wenn genug Platz vorhanden ist, d.h. alle Fahrzeuge an ihm vorbei sind. In diesem Fall ist der Fahrer einfach sobald sein Kollege mit dem anderen Bus an ihm vorbei war losgefahren ohne auf den hinter dem Bus fahrenden Verkehr zu achten, w\u00E4hrend er sich nett mit einem Fahrgast unterhalten hat. Bereits f\u00FCr einen schmaleren, vor dem Bus fahrendem, Lieferwagen war diese Situation realtiv eng.Ich finde es unangebracht, dass ihr Fahrer einen Unfall billigend in Kauf genommen hat, nur weil er in seinem Plan bleiben wollte oder p\u00FCnktlich Feierabend machen wollte. Zu einem Zusammensto\u00DF ist es nicht gekommen, da s\u00E4mtliche berghoch fahrende Fahrezuge sich fast ihre Felgen am Bordstein bzw. den Spiegel an der Seitenabgrenzung besch\u00E4digt h\u00E4tten.Wir Kunden d\u00FCrfen dann den Ausfall des Busses, l\u00E4ngere Wartezeiten und die durch den Fahrstil anfallenden Zusatzkosten in Kauf nehmen.Grunds\u00E4tzlich habe ich ja Verst\u00E4ndnis f\u00FCr die Situation der Busfahrer, aber das ist kein Grund Unf\u00E4lle zu riskieren."
  },
  {
    "text": "Die Busfahrerin stand zun\u00E4cht ca 5min am Kaisergarten, wir fragten dann wann sie weiter f\u00E4hrt.Dann sagte sie dann wann die 615 hinter uns ist. Die 615 kam dann aber fuhr direkt weiter und wir standen nochmal ca 2min, wir fragten nochmal warum sie nciht weiter f\u00E4hrt, dann fuhr sie ohne Kommentar los. Allerdings fing sie an mit uns zu schimpfen, wir h\u00E4tten frech gefragt und haben keine Ahnung und es w\u00E4r Ihr egal gewesen das wir unseren Anschlussbus nicht bekommen. Dies fanden wir sehr unh\u00F6fflich, dabei haben wir nur gefragt wann es weiter geht. So ein Verhalten m\u00FCssen wir uns nicht gefallen lassen, schliesslich sind wir auf den Bus und die Anschl\u00FCsse angewiesen..Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenKarin Reckermann"
  },
  {
    "text": "sehr geehrte Damen und Herren, jetzt ist genau das eingetreten was ich immer bef\u00FCrchtet habe. CE 61 eingestellt ausser 1 mal in der Stunde ab mittags.640 der Bus schafft die Kurve an der Br\u00E4ndst\u00F6mstr. nicht alles aussteigen.Super um 11:30 beginnt mein Dienst in Ronsdorf. Was tun wenn mein Mann nicht so einen grossz\u00FCgigen Arbeitgeber h\u00E4tte w\u00E4re ich zu sp\u00E4t zur Arbeit gekommen.Warum f\u00E4hrt der CE nicht wenigstens St\u00FCndlich ab morgens ich kenne sehr viele die morgens den ersten Bus  benutzt haben.Und Ihre aussage im Fernsehen alternativ vom Sportplatz Oberbergischestr. nach oben zu laufen ist schlichtweg eine Frechheit. Die Tickets sind teuer genug mit \u00FCber 60 ,00 \u20AC nur leider stimmt die Gegenleistung nicht mehr.MfgSarah Preetz"
  },
  {
    "text": "\"Meine Tochter wollte mit diesem Bus nach der Schule nach Hause fahren.Der Busfahrer fuhr die Haltestelle langsam an.Als er sah,da\u00DF dort eine Sch\u00FClergruppe stand,fuhr er ohne anzuhalten an der Haltestelle vorbei.Laut Aussage mehrerer Sch\u00FCler befanden sich ca. 15 Fahrg\u00E4ste im Bus,also w\u00E4re gen\u00FCgend Platz  f\u00FCr alle gewesen.Es ist nicht das erste Mal in der Schulzeit meiner Kinder (1x Jahre),da\u00DF Busfahrer sie nicht aus-bzw. einsteigen lassen haben.Leider gibt es von Ihrer Seite kaum Konsequenzen f\u00FCr die Fahrer,trotz  Beschwerde.Seit Dienstag versuche ich \u00FCbrigens t\u00E4glich mehrmals bei Ihrer telefonischen Beschwerdestelle durchzukommen,leider vergeblich.Desweiteren bin ich auch nicht mit der K\u00FCrzung der Einsatzbusse f\u00FCr Sch\u00FCler einverstanden. Meine Tochter f\u00E4hrt t\u00E4glich von Sudberg zur \"\"Erich Fried\"\"Gesamtschule nach Ronsdorf.Die Sch\u00FCler haben einen langen Tag und eine langen Fahrtweg.Jetzt f\u00E4hrt der E-Bus heimw\u00E4rts nur noch bis Cronenberg Rathaus. Dort m\u00FCssen die Sch\u00FCler nochmals umsteigen.Das ist kaum zumutbar.Denn was passiert,wenn Kinder auf die \u00F6ffentlichen Verkehrsmittel angewiesen sind sehen Sie ja anhand meiner Beschwerde-sie werden stehengelassen.Ich bitte um eine angemessene Stellungnahme und L\u00F6sung meines Problemes.Sicherlich stehe ich mit meiner Problematik nicht allein da.Vielleicht sollten Sie als Kundendienst Ihren Service nochmals \u00FCberdenken,Fahrplantechnisch und Servicem\u00E4\u00DFig!Hezlichst Silke Scharf-Gerdinger\""
  },
  {
    "text": "Gestern Nachmittag wollte ich mit der Schwebebahn richtung Oberbarmen fahren.Die Schwebebahn hielt an,\u00F6ffnete die T\u00FCr,mein Mann stieg direkt am Anfang an,ich stand einen Meter hinter ihn und wollte mich noch an ihn festhalten um einzusteigen.In dem Augenblick mach der Fahrer die T\u00FCr zu(es sind keine 5 sekunden her,dass die T\u00FCr ge\u00F6ffnet wurde)Mein Mann stand in der Bahn.Ich habe es nicht geschafft einzusteigen.Meine Hand blieb zwischen der T\u00FCr h\u00E4ngen und ich stand an der Haltestelle.Jetzt kommt das Schlimmste:Der Fahrer hat ne ganze Weile die T\u00FCr zubehalten,sodass ich versucht habe,die Hand rauszuziehen,was etwas schwierig war,da mein Ring festhing.Ich habe es letztenendes geschafft,meine Hand rauszuziehen,woraufhin der Fahrer nicht einmal die T\u00FCr \u00F6ffnete.Er fuhr einfach weiter,samt meines Mannes .Ich m\u00F6chte an dieser Stelle erw\u00E4hnen,dass ich verstehen w\u00FCrde,dass der Fahrer nicht auf Nachkommende  warten kann,jedoch es \u00FCberhaupt nicht gut finde,dass Er wartenden nicht die Zeit gibt,einzusteigen,was bei uns der Fall war.Des Weiteren ist es eine Unversch\u00E4mtheit,dass er sich nicht die M\u00FChe gemacht hat,die T\u00FCr zu \u00F6ffnen,damit ich meine Hand einziehen kann.Es gibt Leute,die diesen Vorfall nat\u00FCrlich mitbeobachtet haben,woraufhin einer zum Fahrer ging.MfGAltra"
  },
  {
    "text": "Bitte \u00E4ndern Sie die Abfahrtszeit der 601 nach Elberfeld zur\u00FCck auf 12 statt 07 Minuten nach, z.B. 16 Uhr. Ich habe jetzt schon mehrmals den Anschluss verpa\u00DFt, weil die 641 auch erst planm\u00E4\u00DFig um 7 Min. nach dort ankommt bzw. die 641 ja auch \u00F6fters ein paar Minuten Versp\u00E4tung hat. Es ist sehr \u00E4rgerlich, wenn man 20 Minuten da stehen oder umst\u00E4ndlich und langwierig \u00FCber Vohwinkel weiterfahren mu\u00DF. Mein Arbeitsweg betr\u00E4gt eh schon 50 Minuten, wenn ich alle Anschl\u00FCsse kriege. Ich hoffe, Sie k\u00F6nnen mein Anliegen verstehen.MfG I. Heller"
  },
  {
    "text": "Unfairsch\u00E4mt. Der Bus 640 sollte von der Haltestelle Erbschl\u00F6 richtung Lichtscheid um 12.42 Uhr losfahren.ich kam um 12.39Uhr mit meiner Freundin an der Haltestelle an und der Bus war schon weggefahren.man sah ihn nur noch von hinten. Wir mussten 22min auf denn n\u00E4chsten Bus warten. So etwas darf nicht passieren. Der Busfahrer muss warten,wenn er zu fr\u00FCh dran ist. Bitte k\u00FCmmern sie sich drum. Mit Freundlichen gr\u00FC\u00DFen Enschede."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, um kurz nach 22 Uhr stieg ein junger Mann in die Schwebebahn ein, der offensichtlich zu Gast in Wuppertal ist, da er mit zahlreichem Gep\u00E4ck die Bahn betrat. Nachdem er seine Sachen in der zweiten Sitzreihe hinter dem Fahrer verstaut hatte, stellte er sich selbst an das Fenster hinter der Fahrert\u00FCr. Kurz darauf ging die Fahrert\u00FCr auf und der Fahrer sagt zu dem jungen Mann \"\"Musik aus oder aussteigen!\"\". Da der Fahrgast anscheinend nur Englisch sprach und den Fahrer nicht verstanden hatte, sagte der Fahrer \"\"Take off or piss off!\"\" und dann \"\"go offline or go outside!\"\". Als ein weiterer Fahrgast den Fahrer aufforderte doch etwas freundlicher zu sein, verschwand dieser wieder in seiner Fahrerkabine. Dem junge Fahrgast, der immer noch nicht verstanden hatte, was das eigentliche Problem war, wurde freundlicher Weise durch andere Fahrg\u00E4ste weitergeholfen.Ich, der zwei Reihen dahinter sa\u00DF, habe die Musik nicht geh\u00F6rt, da der Mann lediglich einen Kopfh\u00F6rer trug. Bei mir hat die gesamte Situation einen sehr negativen Eindruck hinterlassen. Sowohl die deutsche und erst recht die englische Aufforderung h\u00E4tten in einem ganz anderen Tonfall geschehen k\u00F6nnen, da der junge Mann auch stehts freundlich war und versuchte die Situation zu verstehen.Vielleicht sollte die WSW ihre Mitarbeiter im Umgang mit Fahrg\u00E4sten besser schulen und eventuell auch einen Englisch-Kurs anbieten, um zumindest ein Grundverst\u00E4ndnis der englischen Sprache zu erreichen. Gerade bei G\u00E4sten der Stadt ist es ja wohl wichtig einen guten Eindruck zu hinterlassen!Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenLutz Brehmer\""
  },
  {
    "text": "Der hintere Entwerter macht derma\u00DFen laute Kreischger\u00E4usche, das es fast an K\u00F6rperverletzung grenzt.W\u00E4re sch\u00F6n, wenn da Abhilfe geschaffen w\u00FCrde.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen,Stefano Mckenhaupt"
  },
  {
    "text": "Sch\u00F6nen guten Tag,Wurde heute gegen 16:02 beim \u00DCberqueren der Strasse an einer Ampel,die Gr\u00FCn zeigte,zusammen mit meiner Frau und einem anderen Passanten fast von dem Bus \u00FCberfahren, da dieser sein Rotsignal missachtete.Gl\u00FCcklicherweise konnten wir uns schnell genug auf den Gehweg retten. Ich w\u00FCrde Sie bitten, dem Fahrer die geltenden Verkehrsregeln nahe zu legen,die er als Berufsfahrer eigentlich kennen sollte.Bei weiteren Fragen stehe ich Ihnen gerne unter der oben genannten Nummer zur Verf\u00FCgung.Vielen dank"
  },
  {
    "text": "Der Fahrer sah mich kommen, machte mir die T\u00FCr vor der Nase zu und fuhr einfach los. Es war 19:04 Uhr. Planm\u00E4\u00DFige Abfahrt war 19:06 Uhr. Der Bus h\u00E4tte also lt. Anzeigetafel erst 2 Minuten sp\u00E4ter abfahren d\u00FCrfen."
  },
  {
    "text": "\"Der Vorfall hat mich so sehr \u00FCberrascht, dass ich mir die Fahrzeugnummer nicht merken konnte. Nur das Profil des Fahrers ( dunkles, lockiges Haar und s\u00FCdl\u00E4ndischer Typ)Folgende Situation hat sich zugetragen:Ich laufe als Fu\u00DFg\u00E4ngerin mit 2 schweren Einkaufstaschen links und rechts in der Hand, als ich in 2 Metern vor mir  \"\" auf dem B\u00FCrgersteig \"\" den Busfahrer der Linie 613 sah, der im Vollgas mir entgegen fuhr rund wieder kurz vor mir auf die Fahrbahn einscherte.Als Autofahrerin habe ich den Verkehr nat\u00FCrlich um mich herum im Blick, aber auf dem B\u00FCrgersteig davon auszugehen von einem Bus  \"\"geschnitten zu werden\"\" ist mir mit einem Sprung an die Hauswand nicht zu zumuten.Ich blieb nun entsetzt und geschockt stehen und schaute mir den Grund der B\u00FCrgersteig-Rally an.Ein PKW wollte einparken auf der linken, nur auf diesem Abschnitt zu parkender Seite, und hatte seinen Park-Vorgang noch nicht ganz abgeschlossen. Der Wagen ragte noch ein wenig auf der Fahrbahn hinaus.Hinter diesem Bus fuhr  ein PKW, der nicht auf den B\u00FCrgersteig fahren konnte oder auch nicht mochte, weil ich unmittelbar nun dort stand.Kurzum, ihr Busfahrer hat mit dieser Verkehrsverletzung nicht nur gegen das Personenbef\u00F6rderungsgesetz versto\u00DFen, sondern eine bedrohliche Situation bewusst in kauf genommen, weil er keinen \"\"Bock\"\" hatte zu warten und wieder anzufahren.Ihr Kollege hat mich kommen gesehen und mich in eine bedrohliche Situation gebracht.Leider war ich in dieser Situation allein auf der Stra\u00DFe, sonst w\u00FCrde ich sofort eine Anzeige machen.So ist es dann Aussage gegen Aussage.Ich schreibe ihnen deshalb ,weil sie den Fahrer zu dem Vorfall mal befragen sollten ,damit er sensibel gemacht werden muss sein Fahrzeug auf so einer schmalen Stra\u00DFe wie die Ravensbergersra\u00DFe. eine ist, nicht auf dem B\u00FCrgersteig als Stra\u00DFenverbreiterung zu benutzen.M.Graf\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, EIN Verkaufsoffener Sonntag in Wuppertal. Die Zeiten f\u00FCr die Schwebebahn werden verk\u00FCrzt. Aber was ist mit dem Busverkehr. Der Busverkehr nach Cronenberg ist nach den gestrichenen Fahrzeitensehr eingeschr\u00E4nkt. Die Busse platzen aus allen N\u00E4hten. Kein Wunder an einem verkaufsoffenem Sonntag. Dazu der absolute Irrsinn die Linie 625 und den CE64 parallel fahren zu lassen. Ist das das von den WSW gewollt, haben sich die WSW mal dar\u00FCber Gedanken gemacht. Das macht mich verdammt sauer. Denke Sie Bitte auch mal an \u00E4ltere Leute. Auch m\u00F6chte ivh bemerken das ich es nicht verstehen kann das ich einem Sonntagmorgen um 9.30 Uhr 45 Minuten ben\u00F6tige (da nur die Linie 625) f\u00E4hrt um von Cronenberg nach Elberfeld zu kommen. Gruss ein bisher treuer Busfahrer"
  },
  {
    "text": "In letzter Zeit passiert es immer wieder, dass an bestimmten markanten Haltestellen die Anschl\u00FCsse nicht passen, d.h., dass ein Bus nicht auf den anderen wartet. \u00C4rgerlich war es f\u00FCr mich an diesem Tag (16.04.), da ich einen Termin hatte. Die anderen Male wei\u00DF ich nicht mehr, es kommt jedenfalls immer wieder vor. Am 16.04. war es dann so, dass die Linie 620 auf die Haltestelle Lichtscheid zufuhr, die Linie 640 auch noch da stand und genau dann abfuhr, als die Linie 620 hinter ihr war. Es mag vielleicht sein, dass die Linie 620 etwas Versp\u00E4tung hatte. Ist das nicht einplanbar? F\u00FCr mich ergibt sich bei solchen Situationen immer wieder der Eindruck, dass da ein wenig Willk\u00FCr mit im Spiel ist. Wenn der Bus, auf den der andere eigentlich warten sollte, schon da hinter steht, warum f\u00E4hrt er dann ab? \u00C4rgerlich f\u00FCr den Fahrgast, da ein Ausweichen mit der CE 61 zu diesem Zeitpunkt ja leider auch nicht m\u00F6glich ist. Zufrieden kann man leider mit den jetzigen Begebenheiten nicht mehr sein. Es sieht ja in der heutigen Zeit leider so aus, dass man bei einem verpa\u00DFten Termin erst wieder Wochen auf den n\u00E4chsten warten muss und das alles, weil die Busverbindungen nicht stimmen. Oder man muss tats\u00E4chlich 1 bis 1 \/2 Stunden mehr einplanen, um p\u00FCnktlich zu sein. Muss das sein? Mit freundlichen Gr\u00FCssen Sarah Weyandt \u00DCbrigens, meine vorige Beschwerde (sie betrofft die vielen Busaisf\u00E4lle) ist ca. 2 bis 3 Wochen her, ist auch noch unbeantwortet."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, ich schreibe an Sie, weil ich von Ihnen eine Strafe in Hoehe von 40 Euro bekommen habe, als ich mit meiner Frau in der Schwebebahn gefahren bin. Die Situation sah so aus, dass wir \"\"vierer Tagesticket fuer Erwachsene\"\" fuer fast 20Euro bei einem von Ihren Bueros gekauft haben und dieses Ticket haben wir nur von einer Seite entwertet, weil niemand im Buero uns davon in Kenntnis gesetzt hat, dass es eben zweimal zu entwerten ist. In Polen bekommt man erst dann eine Strafe, wenn man das Ticket zweimal entwertet hat. Wir haben mit den Schaffnern gesprochen, aber die haben  uns das richtige Ticket entnommen und ein Ersatzticket gegeben, damit wir weiterfahren koennen. Das ist schon ein Hinweis darauf, dass das Ticket gueltig war! Ich bin wirklich emport, weil ich nach Wuppertal als ein anstaendiger Mensch, mit dem gueltigen Ticket gefahren bin und als ein ,,Schwarzfahrer\"\" von den Schaffnern, die mit uns ueberhaupt nicht sprechen wollten, bezeichnet wurde...Das kommt fuer mich leider  nicht in Frage. Ich hoffe, Sie werden meine Bitte positiv pruefen und die Strafe verwerfen. Ganz nach dem Sprichwort: ,,Aus Fehlern wird man klug\"\" werde ich das niemals wiederholen. Jetz weiss ich, dass man in Deutschland das Ticket zweimal entwerten muss. Um mich genau zu erkundigen, hab' ich auch mit meinem Rechtsanwalt gesprochen, der mir gesagt hat, dass die Strafe ungerecht ist. Im Voraus danke schoen fuer die Hilfe und warte auf Ihre baldige Antwort.mit freundlichen Gruessen,Kristof PrevcP.S  Mein EBE-Nr.: 396503\""
  },
  {
    "text": " Bereits zum zweiten Mal fuhr die Linie angeblich planm\u00E4\u00DFig, tats\u00E4chlich lie\u00DF der Fahrer u.a. die Haltestelle Beyenburg Mitte aus und fuhr offenbar direkt vom Siegelberg nach Oberbarmen. Ich h\u00E4tte die Mobilit\u00E4tsgarantie nutzen k\u00F6nnen. Bis ein Taxi in Beyenburg gewesen w\u00E4re, kam die Linie 626. Auch in Ihrem Sinne verzichtete ich daher darauf. Ich bitte daher dennoch um eine Entsch\u00E4digung meines Aufwandes und der Zeitverz\u00F6gerung bis Mettmann von immerhin einer Stunde und Stellungnahme, wie solche Vorkommnisse k\u00FCnftig vermieden werden k\u00F6nnen. Vielen Dank."
  },
  {
    "text": "Der Fahrer kassiert Fahrgeld und sagt dann er k\u00F6nnte keinen Fahrschein raus geben.Das Geld was er kassiert ist nicht vermerkt. Wie will er das sp\u00E4ter abrechnen  und belegen? Auserdem lief die ganze Zeit die Heizung auf volle St\u00E4rke."
  },
  {
    "text": "Zum o.g. Zeitpunkt befuhr der besagte Bus die Rudolfstr talw\u00E4rts. In H\u00F6he der Grundschule ist eine Geschwindigkeitsbegrenzung in H\u00F6he von 30km\/h. Es waren mehrere Kinder in H\u00F6he der Grundschule und der Bus befuhr die Stra\u00DFe ohne die Geschwindigkeit auch nur ann\u00E4hernd auf 30km\/h zu drosseln. Ich bitte um \u00DCberpr\u00FCfung der Tachoscheibe zum fraglichen Zeitpunkt. MIT FREUNDLICHEN GR\u00DCSSEN N. Koalas"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, und schon wieder war der Bus schon weg!Langsam m\u00FCsste es auch f\u00FCr Sie nervig sein, davon zu lesen oder h\u00F6ren.Am heutigen Freitag kam ich \u00FCberp\u00FCnktlich mit meinem Zug aus Richtung D\u00FCsseldorf an. Am Bahnhof Vohwinkel stand auch noch ein Bus der Linie 609, der ein St\u00FCck die Bahnstr. hoch f\u00E4hrt. Dieser fuhr p\u00FCnktlich um 08:26 Uhr ab. Da sonst kein Bus an der Haltestelle stand, und die 631 ja erst um 08:27 Uhr abf\u00E4hrt, schaute ich, ob ein Bus aus Richtung Lienhardtplatz kommt. Aber Fehlanzeige. Als ich nach rechts schaute, sah ich, dass ein Bus an der Ampel Bahnstr.\/Gruitener Str. stand und nach links abbog. Und dies nun schon zum zigsten Mal. Als ich dann zufu\u00DF Richtung Arbeitsstelle Vohwinkeler Feld ging, kam mir der Bus entgegen, mit genau der Fahrerin, die schon \u00F6fter nach eigenem Gef\u00FChl vom Bahnhof los gefahren ist. Ich bitte Sie nun erneut, endlich ein Gespr\u00E4ch mit der Fahrerin zu f\u00FChren, und sie auf die fahrplanm\u00E4\u00DFigen Abfahrtzeiten ab Vohwinkel Bahnhof aufzukl\u00E4ren. Es n\u00FCtzt nichts, wenn die Fahrer gef\u00FChlte Minuten (wenn \u00FCberhaupt) am Bahnhof stehen bleiben, und dann losfahren, we  nn es fahrplanm\u00E4\u00DFig zu fr\u00FCh ist, und Anschl\u00FCsse ab Bahnhof somit (willentlich?) nicht eingehalten werden.Ich bitte um R\u00FCckmeldung bez\u00FCglich dieses und der in Mails von April beschriebenen Vorf\u00E4lle.E. Hawanaka"
  },
  {
    "text": "Als Nutzer des \u00F6ffenzlichen Nah und Fernverkehrs verwendet ich mein Mobil um alle Verbindungen aufeinander abzustimmen. Ich ben\u00F6tigte heute als Anschluss an die S8 die Buslinie 644 zur Windhornstra\u00DFe do ab Bushsltepunkt 7 angegeben wird.  F\u00FCr Ortsunkundige ist dieser Haltepunkt nicht zu finden.Bein Verlassen des Bahnhofes fehlt ein Haltestellenplan, der den Kunden korrekt leitet. Zumal Bushaltepunkte in den Seitenstra\u00DFen angeordnet sind. Ich habe auf Grund der Suche, den Haltepunkt habe ich noch nicht gefunden, entschieden mich abholen zu lassen. Was nicht im Sinne von nachhaltiger Verkehrs Nutzung. Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen. Rolf Hesters"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Heeren, ich wollte mit meiner gehbehinderten Mutter durch die letzte T\u00FCr einsteigen, weil sie nicht nach vorne laufen konnte. Da ging pl\u00F6tzlich die T\u00FCr zu, dabei ist meine Mutter fast gest\u00FCzt. Ich konnte sie gerade fangen. Als ich den Fahrer den Fahrer daraufhin ansprach, reagierte dieder sehr unfreundlich, er sagte mir wir h\u00E4tten gef\u00E4lligst vorne einzusteigen und er h\u00E4tte das Recht uns die T\u00FCr vor der zu zuknallen. Sehr geehrte Damen und Heeren, wir sind doch keine Bittsteller!"
  },
  {
    "text": "Busfahrer war Unversch\u00E4mt Parkte ca 70cm vom Bordstein entfernt so das Wir mit dem Kinderrollstuhl nicht sicher aussteigen konnten obwohl er eine Rollstuhlrampe hatte hilt der Fahrer es nicht f\u00FCr N\u00F6tig diese auszuklappen man hat ihm gesagt das es so unm\u00F6glich sei aus zusteigen darauf hin wurder er nur frech und sagte das man 30cm vom Bordstein entfernt parken m\u00FC\u00DFte da der Rollstuhl meiner Tochter eine tiefe von 68cm hat und Wir nur mit Hilfe aussteigen konnten war es also wesentlich weiter ich finde das Personal sollte zumindest auf Freundlichkeit geschult sein und nicht noch frech werden ansonsten werd ich demn\u00E4chst das Bus und Bahn fahren meiden Aber ich finde es Unfersch\u00E4mt das man als Behinderter Mensch somit diskreminiert wird mfg D.Hammerl"
  },
  {
    "text": "Wir Anwohner der Haltestellen Kirchenfelder Weg, Niederradenberg und W\u00FClfrath-Aprath werden tags\u00FCber oft nicht mehr von einem WSW-Bus angefahren. In der ganzen Woche gibt es nur neun Fahrten zwischen W\u00FClfrath-Aprath und Vohwinkel-Schwebebahn und zwar Wochentags zwischen 5 und 13 Uhr.Von Vohwinkel Richtung Aprath gibt es Wochentags zwischen 8 und 13 Uhr keine WSW-Verbindung. Am Wochenende gibt es vier Fahrten st\u00FCndlich zwischen 20 und 23 Uhr. Also ist hier zwar an die Nachtschw\u00E4rmer gedacht worden, aber nicht an alle anderen, die in Vohwinkel zur Schule oder Arbeit m\u00FCssen, einkaufen oder ihre Kinder  in den Kindergarten bringen wollen.F\u00FCr mich pers\u00F6nlich ist der neue Fahrplan der Buslinie 621 eine Unversch\u00E4mtheit!\u00DCber 60 \u20AC im Monat f\u00FCr mein Ticket, welches ich kaum noch nutzen kann."
  },
  {
    "text": "Leider mu\u00DF ich feststellen, dass die 615 um 11.50 ab Wuppertal Hbf nich gefahren ist. Im  Internet, bzw. auf Wsw Mobil  ist diese Information nicht zu finden... Nun komme ich zu sp\u00E4t zur Arbeit und kenne nicht einmal den Grund daf\u00FCr.... Vielen Dank daf\u00FCr..."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, am vergangenen Dienstag wollte ich mit dem Bus 628 um 23:44 (vom HBF) in Richtung Sedanstrasse fahren und konnte dies leider nicht tun, weil dieser Bus zum mittlerweile dritten mal um diese Uhrzeit nicht gekommen ist (Ich nutze diese Linie erst seit einigen Monaten!). Ich musste den Weg also zu Fuss antreten, weil es keine anderen Bus zu meiner \"\"Heim-Bushaltestelle\"\" existiert. Ich verlange keine Entsch\u00E4digung oder \u00E4hnliches, sondern h\u00E4tte nur gerne eine Information, warum dieser Bus immer wieder ausf\u00E4llt, so dass auch Freunde mir am selben Abend noch gesagt haben, dass ich mich nicht auf diesen Bus verlassen sollte und einen Bus zu einer anderen nahegelegnen Bushaltestelle w\u00E4hlen sollte. Anbei w\u00FCrde ich noch gerne bemerken, dass ich oft h\u00F6re, dass man sich auf die Linie 628 nicht verlassen sollte, wenn man einen wichtigen Termin hat, da dieser gerne mal ausf\u00E4llt oder eine extreme Versp\u00E4tung hat. Gibt es daf\u00FCr eine Erkl\u00E4rung oder soll mein Umfeld einfach nur st\u00E4ndig Pech haben  ?Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenDavid Storl\""
  },
  {
    "text": "\" Die Linie 647 um 16:21h kam weder versp\u00E4tet noch \u00FCberhaupt. Eine Nachfrage bei der Linie 647 in Richtung Wuppertal wg. evtl. Infos war erfolglos (\"\"keine Ahnung, kommt gleich und ein \"\"netter Hinweis\"\" ich w\u00FCrde ja eh an der falschen Haltestelle stehen waren das Ergebnis). Die Linie 647 um 17:01 fuhr dann wieder p\u00FCnktlich. Da ich jedoch extra 1 Std. eher Feierabend gemacht habe um einen Termin wahrnehmen zu k\u00F6nnen, die S9 wg. irgendwelcher Probleme versp\u00E4tet in Langenberg am Bahnhof ankam, der Bus um 16:21 h nicht kam und erst der n\u00E4chste um 17:01 h wieder, war ich insgesamt von 15:33h bis 17:21h unterwegs u. konnte meinen Termin nat\u00FCrlich nicht einhalten. Mein Versuch bei der Servicetel.Nr. lt. Aushangfahrplan Info's zu erhalten f\u00FChrte mich jeweils in ein nicht zust\u00E4ndiges Gebiet, keine Auskunft sowie ein Weiterverbinden zum zust\u00E4ndigen Ansprechpartner m\u00F6glich. Super Service!!!\""
  },
  {
    "text": "Liebe Kollegen, zust\u00E4ndigkeitshalber leiten wir Ihnen das bei uns eingegangene Kundenanliegen mit der Bitte um weitere Bearbeitung zu. Der Kundin\/ dem Kunden wurde die Weiterleitung bereits mitgeteilt. F\u00FCr weitere Informationen oder R\u00FCckfragen stehen wir Ihnen gerne zur Verf\u00FCgung. Freundliche Gr\u00FC\u00DFe Ihr VRR-Team Verkehrsverbund Rhein-Ruhr A\u00F6R- Fachgruppe Kundenmanagement -  Augustastr.145879 GelsenkirchenTelefon:    0209\/1584-0Telefax:    0209\/1584123157E-Mail:     info@vrr.deInternet:    www.vrr.deVorstand: Martin Husmann, Dr. Klaus VorgangVorsitzender des Verwaltungsrates: Herbert NappSitz der Gesellschaft:Ribbeckstra\u00DFe 15 (Rathaus), 45127 EssenUSt-Id: DE 250 085 017 -  Handelsregister: Amtsgericht Essen, HRA 8767"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,heute bin ich mit dem oben genannten Bus gefahren. Da der vorhergehende Bus (682) wenige Minuten Versp\u00E4tung hatte kam der genannte Bus wenige Sekunden nach der 682 an. Daher habe ich mich sehr beeilt den Anschlussbus CE64 zu bekommen. Der Busfahrer schloss jedoch ca. 10 Meter bevor ich den Bus erreichte die T\u00FCr. Auf mein Zeichen, dass ich mit den Bus fahren wolle grinste er und fuhr ab. Da ich allerdings einen Termin einzuhalten hatte, habe ich versucht den Bus noch an der Bushaltestelle M\u00FChlenplatz zu erreichen, was mir auch gelang. Dort wurde ich vom Busfahrer mit etwa diesen Worten begr\u00FC\u00DFt: \"\"Na, sch\u00F6nen Dauerlauf gemacht?\"\"! Ich habe darauf erwidert \"\"Was kann ich daf\u00FCr, dass mein Vorbus Versp\u00E4tung hat\"\". Darauf bekam ich eher s\u00FCffisant geantwortet \"\"Dann m\u00FCssen sie halt p\u00FCnktlich an der Bushaltestelle sein\"\".Mich regt nicht die Tatsache, dass ich den Bus erst an der n\u00E4chsten Haltestelle erreichen konnte auf. Diese empfinde ich zwar in keiner Weise Kundenfreundlich und auch nicht gerade nachvollziehbar, aber es ist durchaus noch hinnehmbar und widerspricht vermutlich auch keinerlei Dienstvorschriften. Vielmehr regt mich die Komunikation (verbal und nonverbal) mit dem Busfahrer auf. Diese empfinde ich in jeder Hinsicht unangemessen wenn nicht gar beleidigend. Zum Gl\u00FCck sind die allermeisten Kollegen anders - ansonsten m\u00FCsste man sich zehn mal \u00FCberlegen, ob man den OPNV nutzt. Jedenfalls ist mir so etwas in den letzten 9 Jahren, in denen ich den OPNV des VRRs nahezu t\u00E4glich nutze, zuvor noch nicht passiert.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenThomas Zenker\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,ich bin nun schon eine Weile bei Ihnen Ticketinhaberin,, Jedoch schw\u00E4rmen Freunde mir immer vor,,was sie f\u00FCr Gutscheine und Informationen von ihnen zugeschickt bekommen..Ich m\u00F6chte gerne wissen nach welchen kriterien dies l\u00E4uft...Weil weder Ich ,Also Ticket 2ooo Kunde oder meine Pflegetochter mit einen schokoticket nichts erhalten...Ich bitte um Antwort..Mit Freundlichen Gru\u00DFM.Austerlein"
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren, es ist in letzter Zeit wiederholt vorgekommen, dass ausgerechnet an Wochenenden, wenn die Busse von Wichlinghausen zum Oberbarmer Bhf. nur alle 30 min. fahren, diese an der Handelsstr. meist mind. 2 min. zu FR\u00DCH abfahren, wie z. B. gestern wieder. Dass Busse zu sp\u00E4t fahren, ist ja sehr h\u00E4ufig aufgrund der Verkehrslage der Fall, darauf kann man sich einstellen. Aber zu fr\u00FChes Fahren ist v\u00F6llig inakzeptabel, gerade auch dann, wenn ein Bus am Wichlinghauser Markt sowieso einige Minuten Aufenthalt hat!Anmerkung 1: Als ich Ihre Kontaktformular an meinem Rechner aufrief, erhielt ich die Mittteilung \"\"keine vertrauensw\u00FCrdige Verbindung\"\" - wie wahr, wie wahr!Anmerkung 2: Die Schriftgr\u00F6\u00DFe in diesem Formular ist eine Zumutung!!!!!!!Freundliche Gr\u00FC\u00DFeE. Geldmann\""
  },
  {
    "text": "\"Guten Tag,leider war Ihr Fahrer nicht Willens mir seinen Namen zu nennen. Die Abfahrtszeit ist an der Haltestelle Dellbusch-Ost mit 7:34 angegeben. Bereits um 7:32 fuhr die Linie 624 ohne Halt durch. Dies haben auch zwei Passanten bemerkt, u.a. wohl ein ehemaliger Mitarbeiter Ihres Hauses, der in Gegenrichtung unterwegs war und kommentierte: \"\"Das wahr eher die Abfahrtszeit f\u00FCr die Sparkasse (also Haltestelle Dellbusch)\"\".An der Haltestelle Sternenberg konnte ich den Bus noch erreichen, da der Fahrer inzwischen auf dem Toilettenh\u00E4uschen verschwunden wahr. Als ich ihn auf das zu fr\u00FChe abfahren angesprochen habe, hat er das glatt weg geleugnet, nach seiner Uhr sei er p\u00FCnktlich an der Haltestelle durchgekommen. Genau das gleiche ist mit diesem Fahrer an dieser Haltestelle schon einmal vorgekommen. Damals war seine Ausrede, dass das Zeitensystem seines Busses ausgefallen w\u00E4re. Ich bitte Sie, den Fahrer eindringlich auf das einhalten der Abfahrtszeiten hinzuweisen.Freundliche Gr\u00FC\u00DFeMartin Tenner\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren,dass die Busse in den seltensten F\u00E4llen p\u00FCnktlich sind, ist inzwischen normal, dass die Busse inzwischen jedoch weiterfahren, obwohl mal an der Bushaltestelle steht, setzt dem ganzen die Krone auf. Die Preise werden st\u00E4ndig erh\u00F6ht aber der Service l\u00E4sst mittlerweile zu w\u00FCnschen \u00FCbrig.  Da es auch Arbeitgeber gibt, die Wert auf P\u00FCnktlichkeit legen, musste ich heute morgen dank Ihrer Mitarbeiter die morgens noch zu schlafen scheinen, mit dem Taxi fahren. Da am Halteplatz kein Taxi verf\u00FCgbar war und es dadurch einen Moment gedauert hat, bis es da war, blieb leider keine Zeit eine Quittung ausstellen zu lassen, da ich sonst meinen Anschlusszug verpasst h\u00E4tte.  Der Fahrpreis betrug 9,20 \u20AC. Ich erwarte, dass Sie mir diesen Betrag erstatten. Ferner erwarte ich eine entsprechende Entsch\u00E4digung. In Erwartung Ihrer Antwort verbleibe ichmit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenSabrina Johnson"
  },
  {
    "text": "Am HandweiserIch stand mit meinem Sohn an der Haltestelle Blankstra\u00DFe und der Fahrer der 625 hat uns auch angeguckt und gel\u00E4chelt, aber ist einfach ohne anzuhalten durchgefahren. Trotz Winken und Rufen. Wir standen genau an der Einstiegsmakierung."
  },
  {
    "text": "\"Sehr geehrte Damen und Herren,Am 19.08.2013 wollte ich mit der Linie 649 von Neviges Markt nach meiner Wohnung, Siedlung \"\"Auf der Drenk\"\" fahren. Ich l\u00F6ste am dortigen Automaten (Neviges Markt) ein Kurzstrecken-Ticket von \u20AC 1,50. Um 15.25 Uhr betrat ich den Bus, der bereits an der Haltestelle Markt wartete mit meinem Collie-Hund und begab mich sofort zu dem vorgesehenen Platz f\u00FCr Kinderwagen, Rollst\u00FChle, Hunde, etc. - Der Bus nahm bereits die Fahrt auf, als ich versuchte das eben gezogene Ticket am dort befindlichen Entwerter abzustempfeln und zu entwerten. Ich musste jedoch feststellen, dass sich das Ger\u00E4t au\u00DFer Betrieb befand und zus\u00E4tzlich der Entwertungsschlitz mit einem Metallstift gesichert war. Da ich w\u00E4hrend der Fahrt bis zur n\u00E4chsten Haltestelle Neviges \"\"Stadthalle\"\" nicht mit dem Hund durch den fahrenden Bus laufen konnte, wartete ich mit dem Ticket in der Hand am dortigen Entwertungsautomat. Zweitens wollte ich durch das Rucken des fahrenden Busses nicht zu Fall kommen! - An der Haltestelle \"\"Stadthalle Neviges\"\" stiegen dort sofort 3 Kontrolleure \u00FCberfallartig in den Bus ein. Ich hatte keine M\u00F6glichkeit mich zum Fahrer zu begeben. Dieses m\u00FCsste auch auf einem Video als Beweis im Bus ersichtlich sein. (15.25 Uhr von Neviges Markt bis NevigesStadthalle) - Die Kontrolleure vereinnahmten das nicht entwertete Ticket und Stellten mir ein erh\u00F6htes Ticket aus. Da es sich um eine sehr kurze Fahrstrecke handelte (Neviges Markt bis Auf derDrenk) konnte der Vorfall nicht weiter gekl\u00E4rt werden. Ich kann f\u00FCr die hier geschilderte Sachlage auch zwei sich im Bus befindliche Zeugen benennen. - Ich bitte Sie nun, um \u00DCberpr\u00FCfung der Sachlage evtl. Videobeweis und um Ihre Entscheidung und Stellungnahme.Mfg. - Ulli Fritz -\""
  },
  {
    "text": "Auf der Fahrt ab Ostr. mit Bus 632, 14:33 zum Scharpenacker Weg hatte ich mir im Internet die Verbindung mit Umsteigen in die 640 am Barmer Bahnhof ausgesucht, 632 an 14:48, 640 ab 14:49.Allerdings kam mir bei Einfahrt der 632 am Barmer Bahnhof  bereits die 640 entgegen, sodass ich eine halbe Stunde warten musste. Wieso wir mir bei er Internet-Fahrplanauskunft eine Verbindung angegeben, die von den Busfahrern nicht eingehalten wird?  Gibt es  keine Dienstanweisung, dass diese Umsteigem\u00F6glichkeit einzuhalten ist und die 640 nicht ehr abzufahren hat, bis die 632 eingtroffen ist? Der Fahrer der 632 erkl\u00E4rte mir, er sei nicht versp\u00E4tet.F\u00FCr mich war dieser Vorfall extrem \u00E4rgerlich, da ich aus Hamburg f\u00FCr einen Besuch gekommen war dessen Termin ich so vers\u00E4umte.Ich m\u00F6chte diesen Vorfall gekl\u00E4rt haben und erwarte eine entsprechende Stellungnahme von Ihnen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFenMarkus Dickmann"
  },
  {
    "text": "ehr geehrte Damen und Herren, es ist eine absolute Frechheit, die 605 so zu einzuschr\u00E4nken, dass diese nur noch 5x im Jahr f\u00E4hrt. Wir haben diese Linie immer so gerne genutzt. Und auch sehr h\u00E4ufig. Als wir fuhren war der Bus auch IMMER gut gef\u00FCllt - also kommen Sie jetzt nicht mit der Antwort, das diese Linie unwirtschaftlich war. Aber echt super. Jetzt haben wir das Ticket 2000 und k\u00F6nnen das daf\u00FCr schon nicht nutzen. Unglaublich was Sie alles an Buslinien und Zeiten gestrichen haben. mfg S.Steiner"
  },
  {
    "text": "Brauchen die WSW jetzt schon so dringend Fahrer, da\u00DF schon Rennfahrer eingestellt werden?Der Busfahrer fuhr viel zu schnell und bremste an den Haltestellen so stark,da\u00DF Fahrg\u00E4ste sich kaum noch festhalten konnten. Eine Dame ist schon vorzeitig mit mir Haltestelle Bozenerstra\u00DFe ausgestiegen, da ihr schlecht geworden ist.MfGStefanie Gro\u00DF"
  },
  {
    "text": "ich bin mit meinem Kinderwagen in den bus eingestiegen und wollte ein b ticket von 5,10 euro kaufen,da ich zur\u00FCck nach Gevelsberg fahren wolltehatte aber leider nur einen 20 euro schein und 0,10 euro!da meckerte der Fahrer gleich los,das er diesen nicht annehmen m\u00FCsse,da sonst das ganze Kleingeld weg w\u00E4re!er z\u00FCckte allerdings schon einen 10 euro schein und meckerte weiter,das wenn er nicht wechseln k\u00F6nne ich direkt wieder aussteigen k\u00F6nne,da es nicht sein Problem w\u00E4re!andere Fahrg\u00E4ste kamen dann und haben mir den 20 euro schein in 2 10 euro scheine gewechselt!darauf hin habe ich gesagt,dass er etwas freundlicher sein sollte!darauf sagte er,das er freundlich w\u00E4re,mich nur aufgekl\u00E4rt habe!daraufhin meinte ich,das wenn diese aussage freundlich w\u00E4re,ich nicht w\u00FCsste was unfreundlich ist!ich fahre oft mit bus und bahn und habe auch schonmal mit einem 20 euro schein bezahlt!sowas habe ich noch nie erlebt!auf jeden fall nicht im en -kreis!der ton macht die musik und  das sollten manche mal lernen!mit freundlichen gr\u00FC\u00DFen! j.joost"
  },
  {
    "text": "\"zum x-ten Mal ist es wieder vorgekommen, das die Linie 625 morgens fr\u00FCh, hier der erste Bus um 4:56 Uhr ab -raukamp -schleife richtung sudberg nicht kommt oder erheblich zu sp\u00E4t kommt, so wie heute morgen.Die 625 kam ,nachdem ich dann zwangsweise mit einem sp\u00E4teren Bus der linie 635 eingestiegen bin  und abfahren wollte, kam die 625 um 05:07 Uhr und fuhr direkt an der 635 vorbei richtung Hauptbahnhof. Da ich auch nach D\u00FCsseldorf mu\u00DF und die Linie 625 der einzige Bus ist, mit dem ich einen direkten Anschlu\u00DF an die S8 um 05:19 Uhr habe, habe ich die S8 im Anschlu\u00DF nicht mehr bekommen. So habe ich heute morgen durch das zu sp\u00E4t Kommen Ihres Bus 50 Minuten meiner Arbeitszeit verloren, die ich nicht ersetzt bekomme. Dies finde ich eine bodenlose \"\"Sauerei\"\" Dadurch das Ihr Fahrer seinen \"\"HIntern nicht rechtzeitig aus dem Bett bekommt oder durch eine sonstiges Ereignis tr\u00F6delt, verpasse ich, wie auch viele andere Ihrer Kunden immer wieder die Anschlu\u00DFm\u00F6glichkeiten. U  nd es kann nicht an der Verkehrslage liegen, denn Ihre Busse um 4:56 kommen direkt aus dem Depot. Aus irgendeinem Grund hat der Fahrer es also verpennt. Leider ist dies nicht die Ausnahme. Manchmal sind es mehrere Wochen hintereinnander wo mindestens 1x die Woche der Bus gar nicht kommt oder entsprechend zu sp\u00E4t. Und das, wie gesagt, wenn er aus dem Depot kommt. Ich sehe das Verschulden nur bei Ihren Fahrern. Vielleicht k\u00FCrzen Sie denen mal das Gehalt, so mir auch das Gehalt wie heute bspweise um 50 Minuten gek\u00FCrzt wird, oder Sie stellen mal zuverl\u00E4ssige Fahrer ein. Ich habe keine Lust mehr auf diese Fahrerei. Leider kann ich gar nicht anders fahren, weil dies der erste Bus ab Raukamp Schleife ist.\""
  },
  {
    "text": "\" Der Bus fuhr  an der vorherigen Haltestelle p\u00FCnktlich ab. Leider hat der Fahrer schon zu diesem Zeitpunkt die Orientierung verloren + ordnete sich falsch ein und fuhr nicht in die Bushaltestelle ein, sondern auf der Heckinghauser Str.  einfach weiter. In H\u00F6he der Hunsr\u00FCckstr. hat er dann im \"\"Absolutem Halteverbot\"\" (vermutlich auf das Dr\u00E4ngen von 2 herausst\u00FCrmenden Personen)kurz gehalten fuhr  einfach weiter.Der Fahrer hat, mit stoischem Blick, die wartenden, gestikulierenden Fahrg\u00E4ste der Bushaltestelle missachtet. Ich kann nicht nachvollziehen, wie Busfahrer \"\"losgelassenwerden\"\", die noch nicht mal den Linienplan der zu fahrenden Linie kennen, obwohl ja auch im Bus ein Bildschirm mit Ansage l\u00E4uft. Vielleicht sollte man diese \"\"Kollegen\"\" erstmal auf der Schwebebahn einarbeiten, bis eine gewisse Orientierung eingetreten ist. Es ist nicht prickenld im Regen bei dieesn Temperaturen in \"\"diesem\"\" zu stehen und einen Termin im B\u00FCro zu verpassen oder sich zu entschuldi  gen. Ich w\u00FCrde mich nicht so echauffieren, wenn dieser gleiche Vorgang bereits am 08.05.13 genauso vorgefallen w\u00E4re. Dort habe ich dann meinen PKW genutzt, um nicht zu sp\u00E4t zu kommen, am 10.05.13 bin ich direkt mit dem PKW gefahren um dieses Risiko zu umgehen. Beim n\u00E4chsten Mal werde ich wohl auf Kosten der WSW oder des Mitarbeiters ein Taxi benutzen.Ich glaube hier hat der Begriff Bef\u00F6rderungsauftrag eine neue Dimension gewonnen +  nichts mit au\u00DFergew\u00F6hnlichen Umst\u00E4nden zu tun.\""
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren T\u00E4glich k\u00E4pfe ich darum den Bus zu bekokmmen , seit dem Sie die Fahrzeiten umgestellt haben.Fr\u00FCher vor der Umstellung , fuhr die 602 Wieden Schleife um 05.32 , seit der Umstellung um 05.27.Mein Bus die 745 aus Mettmann komment , kommt um 05.28 an. ( Wieden Schleife ) W\u00E4re es eventuell m\u00F6glich das der Fahrerer der Linie 601 die 745 abwartet , und die Fahrg\u00E4ste aus Mettmann komment einl\u00E4d. Es handelt sich um 1 Minute .. und es geht auch nur um den Bus um 05.27 Linie 601 - somit h\u00E4tte ich die m\u00F6glichkeit t\u00E4glich p\u00FCnktlich zur Arbeit zu kommen.Mit freundlichen Gr\u00FC\u00DFen Klaus Tinktus"
  },
  {
    "text": "Sehr geehrte Damen und Herren, heute wollten wir einen Taxibus ins Simonsh\u00F6fchen bestellen, f\u00FCr meinen 1x-j\u00E4hrigen Sohn. Uns wurde mitgeteilt, mein Sohn sei noch nicht gesch\u00E4ftsf\u00E4hig und deshalb k\u00F6nne er das nicht.Dies ist nicht richtig, eine eingeschr\u00E4nkte Gesch\u00E4ftsf\u00E4higkeit beginnt mit sieben Lebensjahr, ab diesem Zeitpunkt darf er \u00FCber seinen Taschengeld frei verf\u00FCgen und ich denke nicht, dass eine Busfahrt das Taschengeld \u00FCbersteigt. Im \u00FCbrigen ist er im Besitz eines Schokoticket, womit er auch sonst alleine f\u00E4hrt. Sie hingegen haben eine Bef\u00F6rderungspflicht, die Sie in diesem Fall vernachl\u00E4ssigt haben und mir ein Schaden von ca. 4,50\u20AC verursachten.Ach \u00FCbrigens, wenn eine Person entm\u00FCndigt sein sollte, ist diese nicht Gesch\u00E4ftsf\u00E4hig, ich frage mich nur wie Sie dies feststellen wollen, oder haben Sie eine Standleitung zum Amtsgericht?Ich bitte um Stellungnahme Ihrerseits und \u00FCberlege mir noch ob ich diesen Vorfall der lokalen Presse mitteilen soll.HochachtungsvollMichael Pfiffelmann Justizvollzugshauptsekret\u00E4r"
  },
  {
    "text": "Hallo,beginne am Montag eine Ausbildung bei der Stadt Wuppertal. Habe \u00FCber die Stadt auch ein Young Ticket Plus bestellt.Dies ist bis heute nicht angekommen.Alle anderen Azubis haben ihr Ticket bereits.Bitte um eine Auskunft.Danke!"
  }
]